<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>E記</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2021-03-10T06:22:15.883Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>E記</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>松井偷偷離婚了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2021/03/10/WDivorce/"/>
    <id>http://yoursite.com/2021/03/10/WDivorce/</id>
    <published>2021-03-10T05:37:04.000Z</published>
    <updated>2021-03-10T06:22:15.883Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[</head><body oncontextmenu="return false" onselectstart="return false"><p><font size = 5>明音的新婚日子，天氣並不如電視預告那般燦爛，這樣說還算是客氣的；因為不用抬頭認真看，玲奈就能從四周詭異的光線中感受烏雲密佈的壓迫感。</p> <br><p><b>『如果下雨的話會得到雨神的祝福喔』</b></p> <br><p>真那說這話的時候大家只是一笑置之，想不到又給她烏鴉嘴說中了。</p> <br><p>一如當初她隨口說卻直接命中了玲奈和珠理奈的婚姻一樣：</p><p><b>『同姓氏結婚的話很方便呢，離婚也不用重新改回自己的名字』</b></p> <br><p>的確是如此，所以直到今日，除了親近的好友外就連父母都不知道她們已經離婚兩年了。</p> <br><p>玲奈抱著明音的後備禮服從停車場走回婚宴廳，腳步因為快要發作的天氣而加速，然而路過室外自助餐的時候還是被某人的身影吸引了注意力。</p> <br><p>「真那？」</p><p>聽見自己的名字的真那轉過身來，雙手捧著一整碟食物，嘴巴塞滿滿的。</p><p>「你剛才不是還在新娘化妝室幫忙嗎？」</p><p>「唔唔唔、唔唔…」</p><p>真那用中指和大拇指捏著肉卷，食指指向越來越暗的天空。</p><p>「誒？」</p><p>玲奈挑著眉，困惑地看著她。真那咀嚼的速度增快，兩秒後皺著眉，一臉痛苦地吞下食物。</p><p>「明音聽見要下雨後說我烏鴉嘴，怕我在裡面又說什麼奇怪的話，把我踢出來了」</p><p>她說完就拿起桌上的飲料灌下。</p><p>「啊，那是——」</p><p>玲奈抬起手想要阻止她喝下含酒精的飲料，怕她不小心把自己灌醉，說出比壞天氣更糟糕的預言；可是看她氣都不換地咕嚕咕嚕喝光了一整杯，玲奈放棄了勸說的心思，想著等一下直接把她鎖在車里算了。</p> <br><p>「我先進去把裙子拿給明音，你慢慢吃」</p><p>「嗯嗯」</p><p>真那點著頭答應，拿起碟中的小蛋糕正要塞進嘴裡的時候忽然想起什麼。</p><p>「啊，珠理奈來了喔，代替我在幫忙明音」</p><p>「她有記得帶禮物嗎？」</p><p>「沒留意，因為這個」</p><p>真那又指了指頭頂，玲奈笑著轉身往室內走去。</p><p>看來是很迅速地被踢出來了呢。</p> <br><p>伴娘的工作並不困難，但十分瑣碎。玲奈還沒走到化妝室就被久美截下，拉去一起解決座位的問題，只好把禮服交給佐和子讓她帶給明音。</p> <br><p>之後又跟婚禮策劃師一起討論回禮不足的問題，又被以往的同學認出，拉住聊了好一陣子。一直到宴會開始十分鐘後，玲奈才得空坐下。</p> <br><p>「辛苦了」</p><p>清水滑過乾枯的喉嚨，珠理奈的聲音才鑽入玲奈的腦中。轉過頭，珠理奈帶著溫暖的笑容看著她。</p><p>「啊，抱歉，我沒留意到你」</p><p>「沒關係，你忙起來的時候誰都看不到這件事我還是記得的」</p><p>「啊，禮物…」</p><p>「帶了，親手交給明音了。你一天提醒了好幾次，這樣子我還不記得的話就要去看醫生了」</p><p>玲奈鬆了一口氣，感覺整個人都輕了幾分。</p><p>「謝謝」</p><p>珠理奈沒有回應，只是微笑著幫她把側邊的亂髮整理好。玲奈撇開視線，突然無法直視珠理奈眼中忽隱忽現的愛意。以前的她會笑著貼近珠理奈的臉頰，呼吸她唇邊淡淡的香氣，身旁沒人的時候也許還會留下一個吻；但現在她只覺得不自在，珠理奈也許是出於習慣做出這樣的舉動，可是她沒有辦法再像以前那樣回應一樣的習慣。現在是她們最和平的相處模式，玲奈並不想做出任何改變破壞這個平衡。</p> <br><p>她們的婚姻持續了五年，分居了一年，離婚了兩年。最初的三年，她們是人人稱羨的伴侶；第四年，她們有時候爭吵、有時候甜蜜、有時候冷戰；第五年，她們突然無法忍受對方的固執，堅持己見，爭吵不斷。</p> <br><p>分居之前她們有意識到彼此的問題，嘗試為對方改變，努力尋找一個平衡點。分居的前半年她們還嘗試退回約會的狀態，最讓玲奈感到悲傷和無奈的是，某天她突然意識到不管怎麼努力都沒有意義，因為她們願意付出的不再是對方想要的；自己想要的，對方也無法給予。</p> <br><p>終於兩人在離婚前的一個月達成了共識，不再折磨下去。</p> <br><p>隱瞞父母是玲奈的意願；結婚當初她曾經說出<b>『珠理奈是這輩子唯一選擇』</b>這樣的狠話，甚至願意大費周章地私奔到外國結婚。沒有邀請其他人，只有她們兩人。玲奈為當初年少衝動的自己感到些許羞愧，她不後悔跟珠理奈的婚姻，只是還無法面對父母再度失望的言語；因為最可笑的是父母在兩人偷偷離婚後的第二個月才終於接受了兩人的婚姻，甚至訂下每年兩家人一起家族旅行的計劃，還不斷暗示她們可以嘗試用試管嬰兒來增加後代。</p> <br><p>只有自己一個人的話，玲奈實在沒有力氣再掀起一次家庭革命。</p> <br><p>婚宴進行到尾聲，台上還在進行著明音同事們的表演，喝醉了的真那被佐和子等人架到室外吹冷風。玲奈躲在附近的長椅上，聽著好友們模糊的笑聲在偷偷放鬆著。</p><p>「今年的旅行，可以不去溫泉旅館了嗎？」</p><p>身後傳來珠理奈的聲音。</p><p>玲奈沒有力氣回頭，托著下巴微微勾起嘴角，聽著她的腳步聲漸漸靠近，最後坐在自己身旁。</p><p>「溫泉旅館有什麼問題嗎？」</p><p>「上次的三天兩夜全都是豆腐宴…」</p><p>回憶起珠理奈對著第三頓豆腐宴時的委屈表情，玲奈忍不住笑出聲。</p><p>「我解釋過那是意外，原本只是訂了一份全豆腐宴，誰知道旅館弄錯訂單。他們最後也補償了不是嗎？」</p><p>「補償了豆腐禮盒啊！我在家裡又吃了三頓」</p><p>珠理奈語氣中透露出滿滿的怨恨，玲奈緊緊抿著嘴，忍住大笑的衝動。</p><p>「抱歉呢」</p> <br><p>兩人忽然陷入一陣沉默，只聽得見遠處真那奇異的歌聲。</p><p>「你還好嗎？」</p><p>珠理奈莫名其妙的問話讓玲奈不禁看向她，對上她眼中的擔憂。</p><p>「…只是有點累」</p><p>雖然不知道珠理奈指的是什麼，但不管是什麼，這個答案總能回答一切不對勁的行為。</p><p>珠理奈張開嘴，可是卻沒有吐出任何話，視線突然撇開，停頓了半秒後才說出一句客氣話。</p><p>「辛苦了」</p><p>很明顯這並不是她原本想說的話。</p><p>玲奈很清楚她這個樣子，在交往前、訴說愛意前、想說傷人的話前還有簽字離婚前<b>整整一個小時</b>都是這個欲言又止的模樣。這個模樣在近兩年都沒有出現，直到最近。</p> <br><p>玲奈不禁有點慌張，珠理奈是在考慮<b>復合</b>嗎？</p> <br><p>「珠理奈…」</p><p>玲奈深呼吸一口氣，嘗試讓自己的語氣不那麼生硬。</p><p>「你知道我們之間…不會再有可能的吧？」</p><p>珠理奈先是皺眉，意識到玲奈的意思後雙眉猛然展開，從丹田發出一陣爽朗的笑聲。</p><p>「珠理奈…」</p><p>看她這樣的反應，玲奈也知道是自己誤解了她。鬆了一口氣之餘又覺得有點羞恥。</p><p>自己剛才的問題實在是有點自戀。</p><p>「抱歉抱歉，我絕對不是在笑你」</p><p>珠理奈捂著肚子，微微顫抖地拭去笑得太用力的眼淚。</p><p>「那你是在笑什麼？再不說的話我下次就故意訂豆腐宴喔」</p><p>「拜託不要」</p> <br><p>深呼吸幾個來回後，珠理奈終於平靜下來。</p><p>「我知道我們之間不會再復合了，這一點我很清楚。但是…」</p><p>剛才笑得前俯後仰的珠理奈又突然變得緊張起來，低頭玩弄著自己的手指。玲奈抱著雙臂，全身放鬆靠在椅背上，耐心等候著她慢慢找尋適合的詞語。</p><p>只要珠理奈不是要復合的話，她就沒有其他需要擔心的事情。</p><p>「但是…」</p><p>珠理奈抬起頭歎了一口氣，既然無法找到更婉轉的說法，她決定還是直接了當地說出自己的想法。</p><p>「但是我還是會一直愛你」</p><p>「…」</p><p>玲奈張著嘴，身體不禁繃緊。</p><p>「不要誤會！」</p><p>珠理奈連忙舉起雙手解釋。</p><p>「我真的不是想要跟你復合，也不是因為被婚禮影響而突然有這種『我覺得我還是愛你』的想法，我在離婚的時候其實就想跟你說這番話了，只是我覺得當時你一定只會覺得煩躁，而且我也不確定那時候的我是想挽留你，還是真的是這樣想…」</p><p>冷靜下來的玲奈伸出手，抓著珠理奈在空中亂揮的手，阻止她繼續慌張下去。</p><p>「慢慢來，我會聽到最後的」</p><p>珠理奈這才放鬆下來，笑了笑，捏緊玲奈的手指。</p> <br><p>「我只是想說，不管我們之間的關係是前妻、朋友還是家人，我都會一直愛你。聽上去似乎很嚴重，但我這種感覺就像是愛我媽媽那樣，像愛明音、久美、佐和子她們一樣，又或者是麻里子她們一樣。也許對你的愛會多一點，畢竟你曾經是我的另一半，一直都是我的朋友，也<b>永遠</b>會是我的家人。我想讓你知道，你不用怕我會對你太過特殊對待或者會偷偷地繼續嘗試復合。因為我對每個人都是個別對待的，每個人都是特殊的，即使是前女友我也永遠在心裡留一個特別的位置給她們」</p><p>珠理奈停頓了一下，微微皺起眉。</p><p>「等一下，這聽上去似乎更糟糕了」</p><p>玲奈笑著搖了搖頭。</p><p>「的確是很糟糕，像是個超級花心的人在解釋為什麼要一腳踏好幾船一樣」</p><p>「呃…」</p><p>「但我明白你的意思」</p><p>玲奈用拇指輕輕撫摸著珠理奈的手指。</p><p>「你曾經是我生命中很重要的人，現在也是，只是意義變了，重量不會改變。不管未來我身邊會是誰，也不會改變我跟你曾經的回憶。你永遠是我曾經在半夜噩夢中醒來時安心的存在，是我曾經快樂和悲傷時第一個想分享的人，是我永遠在路上遇到金毛犬就會想起你的存在」</p> <br><p>玲奈不再多解釋，珠理奈也沒有接話。</p><p>無言的共識已經在兩人相視的眼中和緊握的手中達成。</p> <br><p>「我認識一個律師，結婚離婚兩次以上的話打七折喔」</p><p>真那含糊不清的聲音劃破寧靜。</p><p>抬起頭發現久美和佐和子一人一邊架著真那站在眼前，帶著曖昧的笑容看著她們。</p><p>兩人同時發出痛苦的呻吟聲。</p> <br><p>看來她們之間還要多一層殺人共犯的關係了。</p><br></font><hr><br><br><font size = 4><center>結語：</center><br><p>腦中其實還有很多突然跳出來的靈感，也還沒準備好完全離開自己創造出來的小世界（在我腦海中她們就像這篇文和&lt;無聊的話&gt;一樣，一直未完待續,，甚至還有許多相遇）只是真的不再有時間和動力寫下去。雖然不想承認，但看來&lt;負債2&gt;是要坑了。</p><p>珠理奈的畢業演唱會終於定下來之後，她在SKE48的這一章也準備要完結了，接下來就是她作為松井珠理奈的章節開始。</p><p>所以我也有種想要畫一個句號的感覺。</p><p>今後還是會默默關注著珠理奈和玲奈，只是我和正在看這段話的你也許不會再見了。</p><p>雖然正式地告別似乎有點奇怪，但比起突然地消失，我還是喜歡好好地有一個終結。</p><br><center><b>（題外話，很想為AO3被墻了這件事打抱不平。AO3真的很棒，我實在無法想象失去AO3的痛苦。希望未來有一天國內的同人會重獲自由）</b></center></font></body></html>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      珠理奈的畢業文
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>以妳為名（玲奈篇）</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/05/13/%E4%BB%A5%E5%A6%B3%E7%82%BA%E5%90%8D%EF%BC%88%E7%8E%B2%E5%A5%88%E7%AF%87%EF%BC%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/05/13/%E4%BB%A5%E5%A6%B3%E7%82%BA%E5%90%8D%EF%BC%88%E7%8E%B2%E5%A5%88%E7%AF%87%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-05-12T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-05-13T09:36:03.905Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[</head><body oncontextmenu="return false" onselectstart="return false"><p><a href="#Chap1"><center><b>Ep.01</b></center></a></p><p><a href="#Chap2"><center><b>Ep.02</b></center></a></p><p><a href="#Chap3"><center><b>Ep.03</b></center></a></p><p><a href="#Chap4"><center><b>Ep.04</b></center></a></p><p><a href="#Chap5"><center><b>Ep.05</b></center></a></p><p><a href="#Chap6"><center><b>Ep.06</b></center></a></p><p><a href="#Chap7"><center><b>Ep.07</b></center></a></p><p><a href="#Chap8"><center><b>Ep.08</b></center></a></p><hr><p><span id="Chap1"><font size = 4>擁有一個身為警察的母親，珠理奈從小就覺得十分自豪。雖然媽媽不能每次都出席家長會，便當也是時有時無，但珠理奈並沒有埋怨，因為她知道自己的媽媽在維護著治安，甚至把成為媽媽這樣的警察當作是人生的目標。直到有一天，某個陌生的女人出現在家裡…</p><p>「從現在開始，我就是你的監護人」</p><p>「…可以先把刀放下嗎？」</p><p>珠理奈呆站在玄關，面對著眼前這個拿著一把刀對著自己說話的女人，第一反應是不敢動，第二反應是希望她能夠好好說話。</p><p>那人上下打量了她一番後才放下刀。</p><p>「職業習慣」</p><p>「你是做什麼職業做到習慣拿著刀對著人？」</p><p>「平時是拿槍」</p><p>「所以是黑社會？」</p><p>「不，是警察」</p><p>「不敢相信」</p><p>「VS270，這是我的型號。玲奈，這是我的名字」</p><p>「型號…你是仿生人嗎？」</p><p>「沒錯」</p><p>珠理奈臉上瞬間堆滿笑容，衝到玲奈面前圍著她繞了好幾圈。</p><p>「哇，真的完全看不出來欸，想不到媽媽真的…」</p><p>珠理奈自言自語到一半忽然覺得哪裡不太對。</p><p>「等一下，你剛才說今天開始你是我的監護人，又說你是警察…你是哪個類型的仿生人？」</p><p>「專門防止罪案發生的仿生人」</p><p>「請問一下，防止哪裡的罪案，我家的嗎？」</p><p>玲奈直視著她，眼也不眨地點了點頭。</p><p>「從現在開始，是」</p><p><font size = 5>「誒？！！！」</font></p> <br><p>幸好當晚由美子回到家後有認真地給珠理奈解釋了原因。原本玲奈是她的同事，兩人共事了一年多，可是因為某個跟玲奈型號一樣的仿生人出現設計上的缺陷，導致情緒不穩的時候會攻擊自己人，所以被警方下令中止生產，現有的型號也全部退役。已經產生了自我意識的仿生人還可以另覓生路，但還沒自我意識的仿生人只能丟回原廠，不是成為回收零件就是報廢。由美子不忍心共事快要兩年的玲奈被召回去，於是填了表格，成為了玲奈的擔保人，把她帶了回家。</p><p>「所以，玲奈小姐是要成為我們的…保鏢嗎？」</p><p>珠理奈難得吃上一頓不用自己煮的晚飯都因為玲奈，所以她對玲奈留在家裡並沒有什麼意見。</p><p>「這樣對玲奈來說也太大材小用了，對吧，玲奈？」</p><p>由美子笑瞇瞇地問向坐在一旁不出聲的玲奈，然而只得到對方的點頭回應。珠理奈的視線在她們之間徘徊，總覺得這樣的搭配好奇怪。</p><p>「你們平時就是這樣子溝通的嗎？」</p><p>「差不多吧，玲奈話不多，但不管是案情分析和體能訓練都很厲害喔」</p><p>「我是專門為阻止罪案發生而設計的，並不是為聊天而設計的」</p><p>玲奈看向珠理奈，頓了一下才繼續說。</p><p>「除非你犯了法，那麼我就有很多問題要問你了」</p><p>「…」</p><p>珠理奈打了個冷戰，只好抱著雙臂來取暖。</p><p>「那到底玲奈小姐是在我們家做什麼？」</p><p>「當你的監護人啊」</p><p>「請媽媽你當好自己的工作好嗎？！」</p><p>「我必須要上班，不能分身，不是珠理奈你自己經常說希望我能出席家長會、同樂會、運動會之類的嗎？」</p><p>「玲奈小姐怎麼看都不像生得出我的人吧？」</p><p>玲奈看上去也就不過二十出頭，頂多也只能大她八歲，不可能代表父母。</p><p>「你不知道模擬公司在研究仿生人後代嗎？你可以成為其中一人啊」</p><p>「媽！別開玩笑了」</p><p>「好好好」</p><p>由美子放下筷子，疊著手認真看著珠理奈。</p><p>「你可以把玲奈當成姐姐啊，對不對？玲奈？」</p><p>一旁的玲奈沒有回話，也沒有任何動作，只是冷然地目視前方。</p><p>「你看，玲奈不反對」</p><p>「她也沒有贊成好嗎！」</p><p>「總之就暫時這樣了，你和玲奈之間要達成怎樣的關係你們自己處理，總之在玲奈產生個人意識之前她就待在我們家。還有珠理奈，人家看上去比你年長，要記得尊重人」</p><p>「你也會說是看上去了…」</p><p>珠理奈歎氣的同時不小心和玲奈對視了一眼，下意識展露笑容以示友好，結果玲奈只默默地收回視線，隨著由美子離開了飯桌。</p><p><font size = 2>「…好難相處」</font></p>  <br><p>珠理奈本來以為家裡多了一個仿生人，自己的生活會出現翻天覆地的變化，結果並沒有。她每天還是照常上課，由美子也還是每天照常上班，玲奈則是為她們兩人準備便當和晚餐，其餘時間就打掃家裡，基本上就是成為了一個管家。唯一跟管家不一樣的是，玲奈做家務的方法如同打仗。</p><p>珠理奈放假的時候有偷偷觀察過玲奈的行為，發現她只要有刀在手，眼神就充滿了殺氣，切個蘿蔔就像在殺人一樣，雖然最後蘿蔔的確切得很薄。拍打在晾乾的床鋪時也很狠，拿著藤拍像是在鞭打犯人一樣，扎著馬步高速連打，快得珠理奈完全看不清，只能在心裡為床鋪默哀。</p><p>而最煩擾珠理奈的一點是，玲奈會看電視，而且是會劇透的那種。每當她們兩人各坐在沙發的一端上看推理或警匪的劇集時，玲奈看到一半就猜出了犯人，立刻宣佈答案不止還要詳細分析原因，比偵探還要偵探。如果說她猜錯就算了，但她每次都猜對，最後珠理奈只能如同食蠟一般地把劇集看到最後。</p><p>「玲奈…你就不能不劇透嗎？一次也好」</p><p>「不行，有發現要立刻匯報」</p><p>「…」</p><p>生平第一次，珠理奈討厭當警察的人。</p>  <br><p>有時候珠理奈也必須陪著玲奈出去採購，不是因為玲奈仿生人的身份，而是由美子禁止珠理奈完全不做家務。</p><p>「牛肉？」</p><p>「已經買了雞肉了」</p><p>「多買一份也可以吧？豬肉？」</p><p>「不行」</p><p>「為什麼蔬菜可以多買，肉不可以？」</p><p>「蔬菜歸蔬菜，肉歸肉」</p>  <br><p>「玲奈，這個加這個，還有這個，總共是多少錢？」</p><p>「2035円」</p><p>「好厲害！」</p>  <br><p>「為什麼我要拿兩大袋這麼重的？玲奈你卻拿兩袋蔥？」</p><p>「你的身體指數說明還需要更多的鍛煉」</p><p>「什麼啊…」</p>  <br><p>夏天的大太陽底下，拖著身子爬著上坡路，珠理奈喘著氣看著前方玲奈的背影，發現自己不管怎麼追都永遠追不上她，只好靠在一旁的商店墻壁休息。</p><p>「累了嗎？」</p><p>珠理奈低著頭為自己扇風的時候，玲奈的聲音突然響起。珠理奈猛地抬起頭來，發現玲奈真的站在身前。</p><p>「誒？嗯、嗯…有點」</p><p>珠理奈還以為玲奈會直接拋下自己回家，完全沒想到她會折回來。</p><p>「下次累了，可以叫我暫停一下，不然我設定了路線就會嚴格遵守」</p><p>「那你怎麼走回來了？」</p><p>「你不見了」</p><p>「我…」</p><p>珠理奈本想回說自己並沒有不見，餘光看見一旁突出來的墻壁才反應過來是因為商店的墻把自己的身影擋住了。</p><p>「謝、謝謝」</p><p>「不用謝，身為監護人如果把人弄不見了會被追責」</p><p>剛剛萌芽的那一絲感動被玲奈完全沒有感情的解釋給打散了，珠理奈點了點頭。</p><p>「也是呢，不然會是因為什麼」</p><p>「因為什麼？」</p><p>玲奈清晰聽見了珠理奈的嘟噥，卻不明白她的意思。</p><p>「呃、我的意思是不然玲奈你先回家，我休息一下就回去」</p><p>「好」</p><p>玲奈沒有任何疑問，既然接到新指令就立刻執行。她瀟灑轉身的背影看得珠理奈哭笑不得。</p><p>「好歹也幫忙帶一袋走啊」</p>  <br><p>「玲奈，你會有說明書嗎？」</p><p>只有兩個人的晚飯，通常都是珠理奈在吃，玲奈在看。</p><p>「關於哪個家具的？」</p><p>「不，我的意思是你的說明書，因為我同學家也有仿生人，她說一開始是按照說明書的建議跟仿生人溝通」</p><p>「沒有」</p><p>玲奈很快就回答了她。</p><p>「VS系列除了直屬上司之外是不會給予其他人說明書，以免被得知弱點」</p><p>「所以媽媽當初是怎麼跟你溝通的？」</p><p>「上司指派任務給松井小姐，松井小姐把任務分派給我，我執行」</p><p>真是簡單明了呢。珠理奈在心裡默默說著。</p><p>「那你跟交番裡面的仿生人是同一個型號嗎？」</p><p>每次放學回家經過交番，珠理奈也會跟裡面的巡查聊一下天，裡面也有一個仿生人，不過對方十分親切，跟玲奈完全不一樣。</p><p>「VS系列是特派給刑事案件的，不會派去交番」</p><p>難怪襲擊自己人的後果會如此嚴重。</p><p>「…玲奈你有笑過嗎？」</p><p>「我們一般用於震懾犯人，不會笑」</p><p>「所以你的程式裡沒有笑這個功能？」</p><p>「沒有必要」</p><p>「如果我說笑話的話，你會笑嗎？」</p><p>「不會」</p><p>「真的嗎…」</p><p>珠理奈在腦海中找尋著好幾個自認為好笑的笑話。</p><p>「温かい飲み物はあったかい？」</p><p>「…」</p><p>「看來沒有效果呢」</p><p>珠理奈又思考了幾秒。</p><p>「啊，這個如何？態度がデカイ刑事です！」</p><p>「…」</p><p>「看來玲奈應該是真的不會笑呢」</p><p>「推測是你的笑話問題」</p><p>「…」</p><p>直言不畏和沒有情趣是珠理奈觀察玲奈一個月之後的結論。</p>  <br><p>「玲奈，你會有光圈嗎？」</p><p>某天放學回家後，珠理奈率先衝進廚房問了這個問題。在準備晚餐材料的玲奈頭也不會地回答她。</p><p>「沒有」</p><p>「誒？為什麼？」</p><p>珠理奈今天才得知仿生人的太陽穴處都會嵌入一個光圈以示情緒，知道有這樣的東西後一整天都在想著回家來查看玲奈的光圈，這樣就能了解到平時面無表情地她到底有著怎樣的情緒。</p><p>「被拆了，因為警察廳認為執行任務的時候可能會曝露同伴的身份或所在」</p><p>「但你們都面無表情的，同伴要怎麼知道你們現在的情緒是怎樣？」</p><p>畢竟不像人類，有些情緒不管怎麼藏都藏不住。</p><p>玲奈沒有回話，繼續切著砧板上的菜。</p><p>「就像這樣，如果玲奈你不說話，我怎樣都不會猜到你在想什麼」</p><p>珠理奈歎氣，靠著廚房的門框，對著玲奈的背影說道。</p><p>「我什麼都沒有在想」</p><p>「那我怎麼知道你什麼時候有什麼情緒？」</p><p>「我沒有情緒」</p><p>「沒有說明書、沒有情緒、沒有想法，那我要怎麼了解你？」</p><p>「為什麼要了解我？」</p><p>「因為—」</p><p>珠理奈現在才開始想理由，之前都只是直覺性地想要了解玲奈。</p><p>「因為，你是我的監護人啊，說不定我們會成為朋友」</p><p>「我們不會是朋友」</p><p>空氣突然安靜下來，只剩刀面劃過蔬菜的微弱聲響。過了一陣子也仍然沒有回應，玲奈以為珠理奈得到了滿意的答案所以離開了。</p><p>「即使是玲奈，也—」</p><p>珠理奈的聲音在身後響起又戛然而止，玲奈停下手上的動作轉身，只來得及看見珠理奈上樓的身影。</p>  <br><p>晚餐時候，三人坐在一起卻無人說話，由美子飯菜吃到一半才驚覺今晚過於安靜。玲奈不說話跟自己在放空是一件很正常的事，但一般這個時候珠理奈都會主動分享今天在學校發生的大小事。</p><p>「珠理奈，今天學校沒有發生什麼有趣的事嗎？」</p><p>被問到問題的珠理奈咀嚼完並吞下食物才慢悠悠地回答。</p><p>「沒有」</p><p>「那，奇怪的事？」</p><p>「沒有」</p><p>「什麼事都沒有發生？」</p><p>「沒有」</p><p>由美子皺著眉，覺得情形不太對。以往就算老師上課打了個噴嚏，珠理奈都會特意記下回家分享，今天居然什麼都沒有？在那個充滿青春期小孩的高中？</p><p>而且，這個回答方法和語氣跟玲奈也太像，是因為最近兩人相處的時間變多了，所以性格也變得相似了？</p><p>「珠理奈…」</p><p>「抱歉，我還有很多課題要做，吃飽就先上去了」</p><p>「等…」</p><p>沒有跟自己對上眼的珠理奈就這樣逃跑了，由美子看向仍然一臉冷然的玲奈。</p><p>「玲奈，你知道那孩子怎麼了嗎？」</p><p>「大概是因為下午發生的事」</p><p>玲奈如實地告訴她，珠理奈回家後兩人的對話。</p><p>「喔，原來如此，原來如此」</p><p>得到了答案的由美子如釋重負地繼續吃飯，玲奈看了她一眼，剛好跟她的視線撞上。</p><p>「我臉上沾到了什麼嗎？」</p><p>「不，珠理奈的反應跟你不一樣」</p><p>「啊，的確呢。不過我們是兩個人嘛，反應不一樣很正常」</p><p>由美子擺了擺手，完全不在意。</p><p>「我需要留意嗎？」</p><p>「不，她又不是疑犯，不需要留意啦」</p><p>由美子哈哈笑了幾聲，突然又意識到自己現在是在家裡。</p><p>「抱歉抱歉，也許的確我們需要調整一下方式」</p><p>「調整？」</p><p>「沒錯，我們之前是為了工作而溝通嘛，所以我們不會去在意對方的心情，因為我們也不是要做朋友，只是要破案。但珠理奈不一樣，她把你看作朋友，所以想了解你，想明白你現在的情緒，所以她才會生氣—」</p><p>「為什麼要生氣？她並沒有出現心虛的症狀，我也沒有污衊她」</p><p>「不，不是疑犯們的那種因為心虛而生氣，也不是因為你污衊她…」</p><p>由美子思考了一番該如何跟一個設定程式為針對罪犯的仿生人去解釋一個處於青春期，容易受傷的孩子的心理。可是想來想去都沒有想出一個好辦法，總不能讓玲奈放棄用程式去思考吧。</p><p>「其實我跟珠理奈溝通一下就好，玲奈不用在意的」</p><p>「好」</p><p>玲奈點頭，既然不是任務也就不用去了解太多。</p> <br><p><span id="Chap2">果然如由美子所說的，經過溝通後的珠理奈恢復了平時的樣子，只是對著玲奈不再有過多的問題。等到週末，兩人再度一起去採購的時候也沒有說太多話，基本上是珠理奈詢問一下家裡存貨，玲奈回答，然後就沒了。</p><p>仍然是各自拿著大包小包的走在回家路上，仍然是玲奈走在前，珠理奈走在後。熟悉的喘氣聲和隱隱作痛的肺部，珠理奈決定不再勉強自己，任由玲奈逐漸遠離視線。</p><p>按照自己的步伐走著，沒走多久忽然發現玲奈就站在不遠處，像是在等候著她。珠理奈帶著疑惑的表情走到她面前，想開口詢問的瞬間，玲奈又轉身繼續向前行。</p><p>「玲奈，可以請你等一等我嗎？」</p><p>走了兩步的玲奈停下，轉過身來看著她，沒有回話。</p><p>見她真的停下了，珠理奈不肯定地問。</p><p>「…這算是在等我嗎？」</p><p>「沒錯」</p><p>一股無力感湧上來，珠理奈歎了一口氣，再度走到玲奈面前。</p><p>「可以等我把話說完再繼續走嗎？」</p><p>「可以」</p><p>「…」</p><p>珠理奈張開嘴卻發現真正面對著玲奈的時候卻不知道怎麼說，努力整理了一下思路才開口。</p><p>「我不知道你以前是怎麼跟我媽溝通的，我也知道你有自己的一套程式，跟你當朋友似乎是個天方夜譚，但至少我們可以用另外一種相處方式嗎？」</p><p>「怎樣的方式？」</p><p>「如果你有任何的情緒，可以告訴我嗎？開心、不開心、煩躁、無聊…」</p><p>「我沒有情緒」</p><p>「你喜歡看電視不是嗎？」</p><p>「那有利於工作」</p><p>「但玲奈你現在不是警察了」</p><p>玲奈突然沉默，雖然臉上還是沒有情緒，但珠理奈猜測她是在思考。</p><p>「就是現在，現在你在煩惱不是嗎？煩惱自己不是警察了之類的」</p><p>「那不是煩惱，是在運行應對程式，尋找答案」</p><p>「那你有找到答案嗎？」</p><p>「沒有」</p><p>「那當初我媽跟你說當監護人，是怎麼跟你說的？」</p><p>「直接套用如果疑犯是青少年的程式，看守並照顧著對方直至有相關人士接手，如果有反抗意向就先行壓制」</p><p>「…這個老媽…」</p>  <br><p>當晚珠理奈故意等著由美子回家，當面質問她關於自己被當作疑犯看待的事。</p><p>「誒？那只是權宜之計啦，這已經是玲奈最寬鬆的程式了，難道你想被當作一個成年人疑犯看待？」</p><p>「就不能不被當作疑犯看待嗎？！」</p><p>「我只是在玲奈的程式中找到一個能跟你相處的方法，這樣你也有人陪，玲奈也不用被回收不是嗎？」</p><p>「難道就沒有其他方法了嗎？一定要被當作疑犯？不能是同事嗎？」</p><p>「除非你考上警察，有警察編號玲奈就可以把你當作同事」</p><p>「我…！一般市民也可以吧？」</p><p>「珠理奈」</p><p>由美子一臉你太天真的模樣，摸了摸珠理奈的頭。</p><p>「如果你是一般市民的話玲奈會直接無視你，在她的程式裡除了同事之外就只會看到疑犯，你明白嗎？那是她的人生，除非你可以改造她，不然就要接受這樣的她」</p><p>「…」</p><p>珠理奈看向站在一旁的玲奈，她似乎沒有聽見她們之間的對話，即使聽見了好像也不關她的事一樣，靜靜看著前方。</p><p>「至少，解除監護人的任務吧？我不想被當成疑犯」</p><p>「這樣子的話，玲奈要怎麼出席你的運動會之類的？你不是很希望有人到場支持你嗎？」</p><p>「我是很想，但還沒有想到這種地步」</p><p>「那…好吧」</p>  <br><p>第二天開始，玲奈對待珠理奈的方式看似沒什麼變化，仍然會幫她做便當，也會幫忙家裡家務。只是珠理奈清楚，那只是由美子告訴她套用臥底在當管家的程式。玲奈只會跟由美子說話，說的都是工作內容。珠理奈也還是會跟玲奈說話，畢竟有時候家裡就只有她們兩人，只是玲奈不再回話。去採購的時候也不會再等珠理奈。</p>  <br><p>某天，兩人在採購回家的途中，玲奈忽然停了下來，難得追上了她的珠理奈好奇地隨著她的視線看去，發現她在盯著對面街道，那裡只有一個在便利店門外看廣告的男人。</p><p>「怎麼了？」</p><p>玲奈沒有回答。珠理奈也習慣了這樣的她，只好跟著她一起盯著看。</p><p>渾然不知自己被盯上的男人等便利店裡的客人都走光後才走進店裡，一邊逛著貨架，一邊在偷瞄店員；店裡有一個男店員在補貨，另外一個女店員站在櫃檯後。</p><p>「是要偷東西嗎？」</p><p>珠理奈拿出手機，想著如果發生偷竊案的話就要報警。</p><p>但那個身上沒有攜帶著任何背包的男人並沒有做出什麼出格的舉動，只是把雙手塞在衣服口袋中。當便利店的男員工抱著箱子返回後面的倉庫，鬼祟的男子就立刻快步衝到櫃檯前，站在對面街的珠理奈聽不見裡面的聲音，只能模糊看見女員工的臉色從疑惑轉變成驚恐，顫抖的雙手往收銀機伸去。</p><p>「誒？！是搶劫嗎？」</p><p>珠理奈正想要報警，身旁的玲奈忽然鬆開手中的袋子，直直的往便利店跑去。</p><p>「玲、玲奈！」</p><p>珠理奈想追上去，但差點被駛過的車子撞到，嚇得只好退了回去人行道上。遠遠地，珠理奈看到那個男人對著玲奈大吼，手上還晃著一把小刀。玲奈並沒有因為眼前出現武器而有任何遲疑，利落地擒住他的手腕，用力一扭把他的胳臂扭到背後，最後一氣呵成地把他壓在地板上，那人手上的小刀還沒來得及派上用場就跌落在地上。</p><p>珠理奈跑到店內的時候，女員工在打電話報警；玲奈像一尊石像一樣用膝蓋壓制著男人，後者則趴在地上痛苦喊叫中。後來附近的巡查趕到，玲奈確認了他們的姓名和編號後才讓他們帶走犯人。他們離開之際，那個男人還在掙扎著大喊：</p><p>「都是因為你們這些仿生人！你們不該存在！怪物！」</p><p>「玲奈，你還好嗎？」</p><p>珠理奈雖然沒有看到玲奈身上有任何傷痕，但還是關心了一句。玲奈沒有回話，返回去拿剛才丟下的東西，像什麼都沒有發生過一樣繼續走回家。</p>  <br><p>晚上珠理奈把這件事告訴了由美子，並問了她一堆問題。</p><p>「為什麼玲奈知道那個男人會犯法？為什麼不在他出手之前阻止？為什麼他說『都是因為你們這些仿生人』？」</p><p>因為玲奈不再跟她對話，所以由美子幾乎每晚回來都要為珠理奈解答所有她對玲奈的好奇。等她一個個問完之後，由美子才慢慢回答。</p><p>「玲奈是專門設計為阻止罪案發生，所以她能看得見所有人的犯罪機率，但她不能提前阻止，因為在未確定罪案發生之前她沒有任何拘捕的授權。至於那個男人說的話， 應該是因為近年來仿生人不斷在取替人類的存在吧，估計他的僱主請了一個不抱怨又工作能力強的仿生人，把他解僱了才走投無路之下去搶劫。」</p><p>「…但是，預先阻止不是更加好嗎？像是今天，萬一那個女生受傷了怎麼辦？」</p><p>「沒有辦法啊，單憑所謂的『能夠看見犯罪機率』這種理由是站不住腳的。比如說萬一珠理奈你只是被惹怒了，想打人但最後忍住了沒有動手，可是玲奈卻衝過來抓住你說你剛才的犯罪機率很高，所以我要把你抓去坐牢，你覺得公平嗎？」</p><p>珠理奈搖了搖頭。</p><p>「對吧？不管是人類還是仿生人，做錯事之前都還是要跨越某條線，我們不能單憑對方接近那條線就定罪，總要讓別人有機會阻止自己吧？不然良心豈不是完全沒用？而且人們也會投訴仿生人濫用權力」</p><p>「…我明白了」</p><p>珠理奈托著腮，羨慕地看向玲奈。</p><p>「如果我也可以看到犯罪機率就好了，這樣不止能自救還能提醒潛在被害者」</p><p>「提醒潛在被害者？」</p><p>玲奈突然出聲令珠理奈和由美子都愣住，兩人都沒想到她會對珠理奈的話有反應。</p><p>「對、對啊…」</p><p>受寵若驚的珠理奈不由得直起腰桿。</p><p>「既然不能提前阻止潛在罪犯，那麼至少能在對方動手之前給潛在的被害者一個警告吧？」</p><p>「要怎麼確保對方的目的？」</p><p>「靠分析推理？例如像剛才便利店那樣，那個男人除了打劫以外就是偷東西的機率最高，不論是哪個都是店家受損，這時候如果先提醒店員要提防，說不定那個店員會找同伴支援，也說不定被看穿了心思的罪犯就因為害怕而放棄了念頭，然後這單搶劫案就不會發生？」</p><p>「那如果罪犯逃走了，選擇另外一間便利店，你要一輩子跟著他，去警告所有他有可能接觸的潛在被害者？」</p><p>「我…」</p><p>珠理奈也知道不可能，但她覺得有個警告總是比較好的。</p><p>由美子見兩人的氣氛變得尷尬，只好出聲救場。</p><p>「我覺得珠理奈的想法很不錯啊，能夠阻止到眼前的罪案發生當然最好不過。而玲奈嘛，也是我們警方的想法，我們不可能一直盯著一個潛在罪犯一輩子，如果對方犯法了我們就抓起來當然是最一勞永逸的」</p><p>「但是那並不能解決罪案的重複發生，也不能讓人主動放棄犯罪的念頭吧？」</p><p>「…」</p><p>一時間，由美子和玲奈都沒有回應。</p><p>「…我說了什麼奇怪的話嗎？」</p><p>珠理奈看她們都盯著自己不說話，被盯得久了感覺很不舒服。</p><p>「不，媽媽只是覺得珠理奈不虧是媽媽的女兒呢」</p><p>由美子露出自豪的笑容。</p><p>「蛤？這到底是在誇我還是在誇你自己？」</p> <br><p><span id="Chap3">之後珠理奈發現只要跟玲奈討論有關罪案或者推理事件的時候，她就會回話。由美子的解釋是玲奈也許在某個時刻把她當成了同事，但珠理奈也不介意到底真正的原因是什麼，只要自己不會再對著空氣說話就好。</p>  <br><p>「玲奈，如果一個罪犯想買這個打了七折的肉，又想買那個買一送二的廁紙，又需要買一些零食的話，這裡的錢夠買哪一款零食？」</p><p>玲奈看了一眼珠理奈手上的零錢，指向一旁的貨架。</p><p>「這袋餅乾」</p><p>「謝謝！好方便，嘻嘻」</p>  <br><p>「玲奈，如果一個罪犯需要在今天下午三點到達商場的話，她還有多少時間可以看電視？」</p><p>「一秒，今天有車道有意外發生，去商場的巴士在塞車」</p><p>「誒？！我還沒換衣服啊！」</p>  <br><p>「玲奈，遊戲裡的反派是個罪犯！快來幫忙！」</p><p>珠理奈遞給玲奈一個手柄，後者接過來靜待了兩秒就按出了一連串的招式，把珠理奈卡關很久的Boss給打敗了。</p><p>「好厲害…」</p>  <br><p>就這樣以這樣的方式，她們這個三人家庭平安地度過了一年。珠理奈偶爾也會想象如果自己去其他地方讀大學或者去其他地方工作了，返回家的時候玲奈會有怎樣的反應；時間似乎對仿生人並沒有影響，所以她會是完全忘記了自己還是表現得自己從未離開一樣？她會記得自己離開了多久嗎？她會在其他人面前提起自己嗎？珠理奈又會不禁想象當自己長得比玲奈還要老的時候，會是怎樣的景象。但一旦想到這裡，珠理奈又會變得失落，因為她總覺得自己還沒變老，玲奈就會離開。</p><p>只是以上種種的猜想還沒發生，玲奈就真的離開了。</p>  <br><p>珠理奈記得那一天是運動會，原本完全沒有期望會有誰坐在觀眾席上為自己加油，但是玲奈居然出現了。</p><p>「玲奈！」</p><p>珠理奈十分驚喜地衝刺到玲奈面前，甚至整個人都撲了上去。玲奈沒有回抱她，也沒有推開她，任由她掛在自己身上。</p><p>「你怎麼過來了？」</p><p>自己找回平衡感後，珠理奈站直了身子。</p><p>「松井小姐說今天這裡也許會有罪案發生」</p><p>「誒？」</p><p>「特別是觀眾席」</p><p>玲奈說著就往觀眾席走去，環視一圈在為自己的孩子加油的家長，確保安全後才就坐。珠理奈哭笑不得地看著她，猜想應該是由美子為了能讓珠理奈有個陪伴才撒了這麼一個謊。不管怎樣，珠理奈都為這份心意感到開心，跟玲奈說了兩句話後就去準備短跑比賽。</p>  <br><p>「誒？珠理奈，那是你姐嗎？之前都沒有見過」</p><p>站在旁邊跑道熱身的同學好奇地問道。</p><p>「不是啦，她是我的朋友」</p><p>「朋友？你在哪裡認識比你大的朋友？」</p><p>「不告訴你」</p><p>兩人嘻嘻哈哈地直到教練喊預備，槍聲過後，珠理奈像一支火箭一樣在跑道上奔馳。也許是心裡得到了支持，珠理奈覺得自己的身體比平時還要輕，即使衝過了終點也只是覺得渾身舒爽，完全沒有難以呼吸的感覺；與在終點迎接自己的同學們歡呼了一陣子後，珠理奈回過頭去觀眾席尋找玲奈的身影。可是，玲奈並沒有坐在剛才的位置上，而是站在觀眾席的後方，被一個大叔指著鼻子罵著什麼。</p><p>珠理奈愉悅的心情一下子變得緊張了起來，她連忙往玲奈的方向跑去，越靠近他們就越能聽見那個大叔的吼聲。</p><p>「…要不是你們這些仿生人，我需要淪落到要照顧那連步都不會跑的笨蛋？你們這些傢伙就應該要丟去廢鐵廠，你以為你們可以取代人類嗎？你們這些連笑都不會的傢伙—」</p><p>「喂！大叔！」</p><p>珠理奈跑到玲奈面前，把她擋在身後。</p><p>「你這個人說話也太沒有禮貌了吧？如果是你自己無能找不到工作的話就請先照顧好孩子，你的妻子一定很辛苦吧？每天要去賺錢之餘還要聽你在那邊抱怨」</p><p>「你這個小孩懂什麼！這是你的仿生人是不是？我看你也是個有錢人家的小孩才如此大言不慚吧？你知道什麼叫生活疾苦嗎？你知道要養一個廢材是多麼累嗎？」</p><p>「我是不知道養一個廢材是多麼累，但我相信你的妻子和孩子一定很清楚！看大叔你這個態度，就算你家有錢也買不起仿生人，因為比人類更會忍耐的仿生人也受不了你的口臭！」</p><p>「你這傢伙…！」</p><p>氣得臉紅的大叔舉起拳頭，正要揮下來的瞬間，珠理奈瞄到有一道影子閃電般地掠過臉頰，直接擊中大叔的鼻子。</p><p>「啊！！」</p><p>大叔捂著鼻子發出如雷聲般的吼叫聲，只是尾音還沒落下，那道影子又再出手，珠理奈這才看清那是玲奈的手臂。見大叔失去平衡摔落在地，珠理奈不禁在心裡歡呼了一聲，轉過身正想要跟玲奈擊個掌，玲奈卻越過了她，直直向已經躺在地上痛苦呻吟的大叔走去。</p><p>「玲奈？」</p><p>雙眼充滿了殺氣的玲奈讓珠理奈產生了一股不好的預感，還沒來得及思考，玲奈便走到大叔身旁，拳頭再度揮下，一下又一下，完全沒有減速地落在那人的腦袋上。</p><p>「玲奈、玲奈！」</p><p>珠理奈嚇了一跳，趕緊走過去從背後把玲奈抱住，意圖把她從那人身邊扯開。但是不管怎麼拉，玲奈都絲紋不動，拳頭也未曾停止。</p><p>「玲奈！玲奈！停手啊！他會死的！」</p><p>珠理奈的聲音引來了家長和教師，所有人都聚集過來，一邊幫忙拉開玲奈，一邊把躺在地上的大叔拉走。混亂中也被拉向一旁的珠理奈只看到地面留下一大灘血和一條指向大叔身體的血跡，被好幾個人制止住的玲奈臉上沾著血卻沒有一絲表情，像個毫不相關的路人。</p>  <br><p>接到電話的由美子剛好在局裡，趕過去受理的辦公室只需要兩分鐘。當她看見一臉蒼白的珠理奈時，她以為是珠理奈殺了人；隨後聽了同事的訴述，由美子才知道是站在一旁被關閉了電源的玲奈錯失打死了人。</p><p>「珠理奈，你沒事吧？」</p><p>由美子蹲下身子，詢問坐在椅子上一直用眼神呼喚著自己的珠理奈。</p><p>「媽，你要保住玲奈」</p><p>珠理奈雙手緊緊捏著由美子的雙臂，並壓低了聲音。</p><p>「什麼意思？」</p><p>「我剛才聽到你的幾個同事說要把玲奈送回原廠銷毀…」</p><p>瞄了一眼由美子身後不遠的地方，有幾個人圍在一起繼續討論著。</p><p>「這…」</p><p>「是那個大叔想要打我，玲奈才出手的。沒錯，她是有點激動，但肯定是因為那個大叔的犯罪指數十分高才會這樣不是嗎？是他先動手的！」</p><p>「…」</p><p>由美子沉默了一陣子，把珠理奈的雙手握在手心中。</p><p>「珠理奈，你還記得我們之前討論過的嗎？在未確定罪案發生之前玲奈沒有任何拘捕的授權，何況她的做法已經不是拘捕這麼簡單，她打死了人」</p><p>「但、但是…」</p><p>珠理奈抹去奪眶而出的眼淚，把想哭的情緒硬是壓了回去。</p><p>「他已經出手了不是嗎？這應該算是自衛吧？」</p><p>「珠理奈，你和玲奈身上都沒有傷痕，沒有證據—」</p><p>「玲奈的記憶影像不就是證據嗎？難道我要等他打掉我的牙齒才能回擊嗎？」</p><p>「…你冷靜一點，坐在這裡等我一下」</p><p>由美子安撫了珠理奈一陣子，之後走近那群還在討論的人當中，扯了一個年輕的後輩出來。珠理奈看著他們兩人小聲卻激動地討論著，心裡暗自祈禱由美子會幫玲奈渡過這一關。</p>  <br><p>「…不可能！前輩，你知道VS270是個有缺陷的仿生人，當時你申請把她帶回家的時候我們就警告過你，他們這一個系列的很危險。現在還打死了人，外面還有一堆記者等著我們給一個交代。一個仿生人在運動會把一個學生的父親打死了，如果他們知道這一個仿生人還是屬於一個警員的，就連部長也擔當不了這個責任」</p><p>「我知道這很嚴重，但不至於要銷毀吧？說不定她已經擁有個人意識了，這跟拿去人道毀滅有什麼分別？」</p><p>「市民並不關心她有沒有個人意識，對他們來說VS270是一個仿生人，不會死的仿生人，沒人會想看到仿生人坐牢。唯一能安撫民眾的方法就只有把她拿去銷毀」</p><p>「難道就沒有別的方法了嗎？」</p><p>「這已經是最好的方法了」</p><p>那人看了一眼坐在椅子上的珠理奈。</p><p>「前輩不要忘記，你是VS270的擔保人。如果不把VS270拿去銷毀，你就要承擔她的過失，你要為了一個仿生人放棄事業去坐牢嗎？那麼你的女兒怎麼辦？讓VS270照顧？如果再發生一次這樣的事情呢？」</p><p>「…」</p><p>由美子不敢回頭看珠理奈，她剛才哀求自己救玲奈的聲音還迴旋在耳邊。</p><p>「再說…」</p><p>那後輩把原本就小的音量壓得更低。</p><p>「高層和模擬公司那邊早就找盡了方法召回所有VS系列的仿生人，這對他們來說就是一個污點，不可能會輕易放過這個機會的」</p><p>「…你的意思是？」</p><p>由美子猜到了什麼，可是不敢亂想。</p><p>對方歎了一口氣，乾脆把話說明白。</p><p>「部長下了命令，這件事VS270必須要承擔，無論前輩你要不要扛下她的罪」</p><p>言下之意就是不管是一個人還是兩個人，玲奈都不可能會活得下來。</p>  <br><p>由美子感到無力地閉上雙眼，後輩見她如此便知道她已經接受了現實，揮了揮手趕緊讓幾個巡查把玲奈帶走。看見他們一人一邊把失去了意識的玲奈拖行而去，珠理奈猛地站起來去追。</p><p>「你們要帶玲奈去哪裡？」</p><p>「珠理奈！」</p><p>由美子衝過去抱住珠理奈的腰，不讓她再往前。</p><p>「媽，那是玲奈！」</p><p>「我知道…」</p><p>「玲奈…不要！玲奈！」</p><p>「珠理奈你聽我說，珠理奈！」</p><p>由美子抓住拼命在掙脫自己的珠理奈。</p><p><font size = 6>「玲奈——！！」</font></p>  <br><p>『砰！』</p><p>忽然一聲巨響把珠理奈驚醒，勉強睜開乾澀的眼睛，她看見一張模糊的笑臉。</p><p>「你怎麼又睡在這裡了？社長」</p><p>雖然看不清臉，但那欠揍的語氣和熟悉的聲音都在告訴珠理奈，眼前的人是桑原。珠理奈在沙發上翻了個身，用手臂蓋住了研究室裡的光線。</p><p>「昨晚又在研究這個人偶了？」</p><p>桑原的聲音遠了一點。</p><p>「她不是人偶」</p><p>珠理奈用還沒睡醒的沙啞聲音糾正她。</p><p>「是是是，她不是人偶」</p><p>揉了揉眼睛，珠理奈站起身來，等視線恢復就走到桑原的身旁，兩人一同看著那個站立在玻璃櫃中沉睡的仿生人。這人長得一臉清秀，如雪一般的肌膚，頭髮黑而富有光澤，像被淡淡月色籠罩的黑夜。她一直就睡在這個透明的箱子裡，入職比桑原早的人都沒有見過這個仿生人醒過來。除了珠理奈之外，她們的同期都會稱這個型號VS270的仿生人為人偶，因為她美得像是個人偶；或者稱她為古董，因為她就像家裡的古董一樣，只能看不能用。</p><p>「也就只有你夠膽睡在這裡，不怕她突然醒來襲擊你了」</p><p>桑原開著玩笑，雖然珠理奈沒有一點要跟著笑的意思。</p><p>「你為她取了什麼名字來著？」</p><p>「玲奈，她的名字不是我取的」</p><p>珠理奈努力揮除夢中的回憶畫面，努力不去回想當初的不甘心，現在她唯一要做的就是讓失而復得的玲奈醒過來。</p> <br><p><span id="Chap4">每一間公司都會有怪人，對桑原來說，自己的好友就是其中一個。剛進模擬公司的時候，她們都只是實習生；而珠理奈只不過看了一眼研究室裡的人偶就為她著了迷，每天說著那是她認識的人，要盡力讓她醒過來。桑原曾經問過教授關於人偶的事，對方說那是之前某個系列留下的最後機種，原本因為有機能缺陷要拿去銷毀，但是當時的研究主任秉著改良和學習錯誤的心態硬是留了下來研究。可是研究都還沒開始就要進行其他系列的開發和修改，等終於有空的時候卻發現這個機種已經關機太久，無法開啟。幸好因為保存得當和樣貌良好，也就留了下來成為了紀念仿生人開發的里程碑之一。至於喚醒的機率，教授說不難，只要花時間把系統和記憶移植到新機體上，並經過一輪測試和調試就可以了。但桑原知道，珠理奈所堅持的是在保留整個機體的狀態下喚醒她。</p> <br><p>而即使桑原覺得珠理奈是個怪人，但也佩服她的能力。珠理奈從一個普通的研究員一直努力往上爬，變成了組長，然後是主任、經理，後來更因為獨自開發了情人類型而被膝下無子的前任社長特晉升為社長。本來以為她當上社長之後就只會顧著市場盈利之類市儈的東西，想不到她仍然十年如一日地每天下班就跑來研究她的人偶，還時不時睡在這個每個研究員都覺得會鬧鬼的地方，畢竟到處都是仿生人的頭和身體部位。</p>  <br><p>「所以如果她真的被你修好，醒過來了，你要怎麼辦？向她求愛？說你對她日久生情？」</p><p>「等她真的醒過來再想也不晚，現在想只會浪費時間」</p><p>桑原看著珠理奈認真研究的側臉，終於有點明白過來為什麼新進的職員都會對她有一段迷戀期。</p><p>「所以你承認你真的迷戀她？一個仿生人？」</p><p>「有什麼問題嗎？」</p><p>「也不是什麼問題，畢竟你都研究出情人類型的了，我只是好奇你迷戀自己的研究對象不覺得怪嗎？」</p><p>「…成為我的研究對象之前，她是我的朋友」</p><p>「是是是，全世界的人類和仿生人都是你的朋友」</p><p>兩人還在聊著，珠理奈放在一旁的手機突然響起。</p><p>「嗯？維修室打來的」</p><p>桑原幫專心在研究玲奈背後線路的珠理奈看了一眼。</p><p>「幫我接一下好嗎？」</p><p>珠理奈眼睛都沒有眨一下。</p><p>桑原為她這個樣子暗自歎了一口氣，接起電話。</p><p>「松井社長的手機，嗯、嗯、嗯，什麼時候送來的？好，我知道了」</p><p>「怎麼了？」</p><p>聽桑原隨意的口氣，珠理奈猜測並不是什麼大事。</p><p>「喔，沒什麼，只不過是長得跟你一模一樣的仿生人被撞壞，送回來維修了」</p><p>「誒？不是今天才剛出廠的嗎？」</p><p>「嗯」</p><p>桑原看了一眼手機上的時間。</p><p>「出廠一個小時吧」</p><p>珠理奈猶豫了幾秒，隨即把玲奈恢復原狀，小心翼翼地放回玻璃櫃中才脫下手套往電梯走去。為了看好戲，桑原也緊隨在後。</p>  <br><p>「有說明送回來的原因嗎？」</p><p>珠理奈走進維修室，拿過一旁的報告開始翻閱起來。一邊的維修人員沒想到珠理奈這麼快出現，愣了一下才回答。</p><p>「收貨人說是在公司的前一個路口為了救她而被車撞到的」</p><p>「只是傷了關節，沒有什麼大問題」</p><p>躺在維修桌上，有著跟社長聲音完全一樣的仿生人忽然出聲。珠理奈放下報告，看向臉孔也跟自己相仿，只是頭髮長度不同的她。</p><p>「仿生人珠理奈，你被取了個怎樣的名字？」</p><p>桑原看著長得一樣的兩人，感到十分有趣。雖然之前自己也是這個企劃的一員，但出產前的測試都是珠理奈自己負責，難得有機會直接跟仿生人的<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>對話。</p><p>「我也是叫珠理奈，松井珠理奈」</p><p>「…」</p><p>桑原吹了一聲口哨，神色怪異地看向珠理奈；後者沒有理會她的眼神，直接帶上手套給<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>維修。</p><p>「啊，社長，維修的部分…」</p><p>一旁的維修人員不知所措地想要制止身為社長的她親自動手。</p><p>「沒關係，你們去忙別的維修吧」</p><p>「好…」</p>  <br><p>等維修人員都各自離去後，桑原走到珠理奈身後，小聲地問。</p><p>「你繞了個大圈，讓那個跟你的人偶一模一樣的人類拿到內測的資格，現在她又取了一個跟你一模一樣的名字？珠理奈，你是給自己弄了一個克隆人嗎？」</p><p>「如果你想用你的樣子做原型機的話我是不反對」</p><p>「…你是想跟你的人偶談戀愛想瘋了吧？」</p><p>「如果是的話，我幹嘛不用玲奈當原型就好？還可以自己做各種測試，不用等別人給我們反饋不是嗎？」</p><p>「…那你是為什麼偏要選那個人做測試？為什麼要用自己的樣子？我們公司不是早就有很多模型嗎？」</p><p>「為了開創第二個人生？」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>突然插嘴，桑原看著她愣了愣，再度轉向珠理奈。</p><p>「你是這樣覺得的嗎？第二人生？還是說那個人類是你的人偶的原型？你無法跟她談戀愛，所以直接讓你的克隆人去跟她談戀愛？」</p><p>「不是的」</p><p>珠理奈沒有回話，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>倒是幫她回答了。</p><p>「你怎麼知道？」</p><p>桑原抱著雙臂，看著被換下手臂的<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，用質疑的態度問她。</p><p>「我有珠理奈的部分記憶，她認識的玲奈跟我認識的不一樣，那時候珠理奈還是高中生，但她認識的玲奈已經是一個成年的仿生人」</p><p>「…」</p><p>桑原張了張嘴，不知道應該先為珠理奈共享記憶給仿生人感到驚訝，還是先為她和人偶真的是舊識感到驚訝。</p><p>「珠、珠理奈…」</p><p>「內測完畢我就會把那部分的記憶刪除，共享給她只是為了測試」</p><p>珠理奈終於開口，幫<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>換好手臂後就把她扶起來。<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>讓新手臂外觀轉換成符合自己的皮膚顏色後轉動了幾圈，確保沒有任何問題後對著珠理奈露出燦爛的笑容。</p><p>「完全沒有問題了」</p><p>「你可以告訴我，為什麼你們會返回公司嗎？」</p><p>珠理奈也回應她一個淺笑。</p><p>站在一旁的桑原看著她們兩人，感覺像是在看一對雙胞胎對談。</p><p>「玲奈說要退貨」</p><p>「誒？」</p><p>珠理奈不禁皺起眉。</p><p>「她不喜歡你嗎？」</p><p>「她說她不習慣有仿生人在家裡」</p><p>「…」</p><p>珠理奈沉默了幾秒，點了點頭，連人帶椅滑向一旁的辦公桌，拿起室內電話按了通往前台的按鈕。</p><p>「我這邊是維修室，AS100的維修完畢了，但她匯報說收貨者松井玲奈小姐想要退貨，請你跟收貨者確認是否繼續退貨」</p>  <br><p>在珠理奈跟前台溝通的時候，桑原拍了拍<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的肩膀，等她回過頭來才發問。</p><p>「你見過研究室裡面的那個人偶嗎？」</p><p>「珠理奈說她叫玲奈」</p><p>桑原翻了個白眼，不虧是珠理奈的克隆人。</p><p>「她在珠理奈的記憶裡面也是那副睡著的樣子嗎？」</p><p>「不是，她們曾經一起住過」</p><p>「誒…那她跟你的收貨人完全一模一樣嗎？」</p><p>桑原只見過玲奈一次，當時也的確為她的樣貌震驚了一番。</p><p>「外貌來說，是一樣的」</p><p>「性格呢？」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>立刻搖頭。</p><p>「我的玲奈溫暖很多，她會關心我」</p><p>「『我的玲奈』…你才出廠多久啊，這麼快就認定人家」</p><p>桑原感到好笑地調侃了她一番後又意識到她的話中有另外一個問題。</p><p>「等一下，你說你的玲奈會關心你…這是什麼意思，那她的玲奈呢？不會關心她嗎？」</p><p>「這涉及到珠理奈的隱私，我不能再透露了」</p><p>「什麼啊…明明剛才透露了一堆」</p>  <br><p>「好了」</p><p>珠理奈談完電話，回到兩人身邊。</p><p>「問過了玲奈，她說取消退貨，所以珠理奈你可以跟她回去了」</p><p>「好」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>自行離開維修桌，跟著負責帶她出去的維修人員離開了。珠理奈等了一陣子才起身，往走廊的欄杆走去，往下看剛好是大廳。看著身為人類的玲奈在小心翼翼地檢查<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的關節，離開前還特意邀請她與自己並肩而行。珠理奈一時露出溫柔的笑容，一時又露出落寞的神情，看得一旁的桑原大翻白眼。</p><p>「說真的，如果長得這麼像的話，你乾脆去追那個玲奈不就好了？」</p><p>「不一樣」</p><p>珠理奈深呼吸一口氣，收起複雜的情緒。</p><p>「我可以造成各種不一樣的玲奈，但那沒有意義，沒有一個是跟我擁有共同回憶的那個玲奈。也許瑞希你說得對，我是有私心地弄出了一個自己的克隆人。我希望跟玲奈談戀愛的人是我，但不是跟這個我，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>也不是跟那個她」</p><p>「…什麼這個你，那個她的？」</p><p>桑原跟著珠理奈的話繞了一大圈，最後把自己繞暈了。</p><p>「你就當我創造了一個平行時空，裡面的我跟玲奈就是她們兩個的模樣，而我希望她們有個好結局，這樣子就好了」</p><p>「你現在才幾歲？幹嘛說得自己好像沒有好結局一樣？」</p><p>桑原摟過珠理奈的肩膀，扯著她往電梯走去。</p><p>「年輕人，要把事情想得開一點，人偶修不好就去發展一段新的戀情，相信我，公司裡有一堆人排著隊要跟你談戀愛的」</p><p>「你介紹的都很奇怪」</p><p>「適合你啊」</p><p>「哪裡適合我啊？！」</p><p>緩慢關上門的電梯裡爆發出一陣笑聲。</p> <br><p><span id="Chap5">深夜，研究員們已經離開了研究室好幾個小時，然而研究室裡仍然亮著燈。珠理奈以前幾乎每天都會在這裡尋找能夠喚醒玲奈的方法，後來逐漸變成幾天一次，現在則是每個星期一、兩天。不是她放棄了，而是工作並不允許她只顧著玲奈。</p><p>不管是內外，就算只是一個小螺絲，只要能夠換的珠理奈都換過了，即使充電器顯示她的電量正常且已滿，即使藍血也都是全滿的狀態。撇除掉硬件的問題，珠理奈也運行過各種檢查、模擬程式，甚至製作過跟玲奈幾乎一模一樣的仿生人來試驗，結果是試驗的仿生人完全沒有任何問題，而玲奈仍然沒有反應。</p><p>珠理奈有時候不禁懷疑會不會是玲奈根本不願意醒來，會不會是對當初的自己太過失望，所以才不想醒來。</p>  <br><p>「玲奈」</p><p>珠理奈看著坐在自己對面的玲奈，閉著雙眼的她沒有任何回應。珠理奈也不覺得很沉悶，甚至會有一種只是回到以前玲奈單純不理她的錯覺。</p><p>珠理奈握住玲奈冷冰冰的手，嘗試去給予她一點溫暖，但最終只會讓自己失去溫度。</p><p>「如果是你不想醒的話，我是不是應該要放棄比較好？」</p><p>珠理奈抱著雙臂，身子往后仰靠在椅子上，有點疲累地閉上雙眼，想著也許今晚又在睡在研究室了。</p><p>「連我媽都擔心起來，問我是不是有點過分執著了」</p><p>「當然會執著了，你那時候就這樣被帶走了，我甚至連跟你道別的機會都沒有」</p><p>「瑞希也是，總是用我已經沒救的眼光看著我」</p><p>「她還說公司已經開始流傳奇怪的謠言，說你是我死去的戀人，而我要用仿生人的身體把你的靈魂召喚回來。還有，說我其實是被你的靈魂附身了，才每晚都在研究如何把你的身體救回來。還有…還有哪個來著？我記得她說了一個很荒謬的…」</p><p>珠理奈的語速越說越慢。</p><p>「好像有提到前世什麼的…」</p><p>意識也開始變得模糊，最後在平穩的呼吸聲中睡著。</p>  <br><p>墻上的秒針還在移動，燈光下的兩人卻靜止了，像時間對她們來說並沒有任何作用。當時針轉了半個圈，原本在睡夢中的珠理奈忽然驚醒，半睜著的眼睛眨了眨，有點疑惑自己的所在。</p><p>「啊…又睡著了」</p><p>珠理奈站起來打了一個哈欠，伸了個懶腰。想著先把玲奈放回玻璃櫃中再去沙發上睡覺，然而在視線掃過玲奈的瞬間，珠理奈全身的血液在一瞬間停止了流動，連呼吸也停滯。她對上了一雙眼睛，不是那些研究桌上滾來滾去的眼球，也不是瑞希拿來嚇人的道具，而是玲奈的那雙純黑色的眼瞳。</p><p>「珠理奈」</p><p>珠理奈張著嘴，卻說不出一句話。</p><p>「珠理奈」</p><p>玲奈的嘴巴輕輕張合著，喊出她的名字。</p><p>「珠理奈」</p>  <br><p><font size =5>「珠理奈！」</font></p><p>珠理奈的身體因為受到驚嚇而抖了一下，意識瞬間抽離美夢，被拉回到現實當中。</p><p>研究室中的燈光仍然亮著，墻上的指針卻指向了七點。桑原抱著雙臂站在身旁，而對面的玲奈也還是閉著眼睛。還沒睡夢中完全醒過來的珠理奈喘著氣，現實的失落和夢中的雀躍混雜在一起讓她有點呼吸不過來。</p><p>當然是夢了，她記得玲奈的瞳孔是褐色的。</p><p>「你要不要在這裡弄一張沙發床算了？」</p><p>桑原一邊收拾散落在桌上的研究工具，一邊說著。</p><p>「你還不回家梳洗的話，等一下其他人來了到看見你這個模樣，松井社長就要被笑話了喔」</p><p>珠理奈這才應了一聲，站起來想要帶玲奈回去玻璃櫃中。</p><p>「我來吧」</p><p>桑原看她失魂落魄的模樣，大聲地歎了一口氣。</p><p>「不行」</p><p>「放心，我會很小心地把她放回去，保證不會刮花一點」</p><p>「但是…」</p><p>「你再不走我以後就不叫醒你，讓員工拍下你睡覺時候的糗樣」</p><p>「好好好」</p><p>珠理奈舉起雙手投降。</p><p>「你記得要小心一點」</p><p>倒退著往門口走去的同時還不忘要提醒桑原。</p><p>「搬不動的話就留她在那裡等我回來」</p><p>「快走啦，囉嗦」</p>  <br><p>確保珠理奈真的離開研究室，而不是躲在門外偷看後桑原才走到玲奈面前，抱著雙臂盯著她看了好一陣子。</p><p>「…改天再去看一眼那個玲奈好了，看是不是真的一模一樣」</p><p>桑原自言自語完畢，伸出手想扶起玲奈卻發現看似輕飄飄的她居然重得不像話，不管怎麼抬或者拉都只能移動幾分。平常只會擺弄部分身軀的桑原完全忘記自己沒有辦法抬起這具用鐵打造的身體。</p><p>「珠理奈那傢伙怎麼抬得這麼輕鬆？」</p><p>桑原咬著牙，紮著馬步硬是抱著玲奈的腰部把她拖離椅子。然而在失去了椅子的支撐後，玲奈的重量全都壓在了桑原身上。</p><p>「等一下…我會被她壓死吧？誰來救救我…嗚哇！」</p><p>在桑原無法撐住的瞬間，玲奈從她的身側滑落，直直地摔向地板，發出『咚！』的一聲巨響。桑原半張著嘴，雙手僵在半空，瞪著躺在地上一動不動的玲奈，腦中浮現珠理奈狂怒的表情。</p><p>「糟糕」</p><p>桑原連忙蹲下身子想把玲奈扶起來，但從椅子上扶起來都花了那麼多力氣，更何況是在地上。嘗試了幾次還是失敗，桑原放棄了掙扎，坐在地上拿出手機打給維修部。</p>  <br><p>維修部的人趕來的時候，其他研究室的同事也陸續來上班。他們好奇地盯著維修部的人在為坐在椅子上的玲奈檢查，其中一個跟桑原關係不錯的後輩走到桑原身旁。</p><p>「前輩，這不是社長很在意的仿生人嗎？」</p><p>「對啊」</p><p>桑原緊盯著維修部的人，不敢移開視線。</p><p>「發生了什麼事嗎？為什麼維修部的人在檢查？」</p><p>「呃…剛才我來上班的時候，看到她突然摔倒了，想著可能是腿部零件老化，所以就讓維修部的人來看看」</p><p>「突然摔倒？」</p><p>後輩瞄了一眼完好無缺的玻璃櫃，沒有發現任何玻璃碎。</p><p>「但玻璃櫃…」</p><p>「沒關好」</p><p>「喔…」</p>  <br><p>「桑原小姐，我們已經檢查過了，零件和外殼都沒有損壞」</p><p>負責檢查的維修人員檢查完畢後走過來向桑原匯報結果。</p><p>「真的？她倒下的時候很大聲啊，一點傷都沒有？凹痕都沒有？」</p><p>桑原瞪大雙眼，不敢置信地反問。</p><p>「可能是這個型號比較特別吧？平常的仿生人這樣子摔應該多多少少都有點刮傷，但她的確是沒有一點損壞」</p><p>「好詭異…」</p><p>「沒有問題的話我就先把她放回去了」</p><p>「好」</p><p>桑原隔著玻璃櫃觀察了很久，確保玲奈真的看上去沒有任何損壞後才暗自鬆了一口氣。</p><p>祈求珠理奈不會發現。</p><p>大概神明真的有聽見桑原的祈求，因為珠理奈在工作閒餘特意來見玲奈的時候也沒有看出什麼異樣。</p>  <br><p>不過即使是神明，到了晚上也會下班。</p>  <br><p>「啊——！！」</p><p>桑原跟幾個同事吃完晚餐後打算回研究室加班，結果走在最前面的人剛打開燈就突然發出尖叫，嚇了其他人一大跳。</p><p>「嚇死人了，你叫——」</p><p>桑原循著那人的視線看去，未說完的話在掃了一眼玻璃櫃的瞬間就被驚恐的感覺打斷，其餘的人也在同一時間發現了那雙躲在玻璃櫃後的褐色眼瞳。深夜的涼風吹過，一股涼意從背後竄起，眾人不約而同地用丹田吼出一句。</p><p><font size =6><b>「鬼啊————！！！」</b></font></p>  <br><p>珠理奈接到桑原的電話後立刻離開辦公室往研究室跑去。研究室的門很罕見地沒有關上，珠理奈喘著氣衝進去，第一時間往玻璃櫃看去。</p><p>玲奈並不在櫃裡，而是坐在平時她睡覺的沙發上，目視前方。她的對面是擠成一團躲在桌子後面的研究室員工們。</p><p>「玲奈…」</p><p>聽見珠理奈的聲音，玲奈和桑原等人同時向她看去。</p><p>「她、她、她來了，走！快走！」</p><p>桑原發出指令，眾人揪著彼此後背的衣服，排成一排地往門口衝去。經過珠理奈身邊的時候桑原只丟給珠理奈一句話。</p><p>「交給你了」</p>  <br><p>身後的門被關上，珠理奈緩緩地往玲奈走去。</p><p>「玲奈？」</p><p>「是」</p><p>玲奈理所當然的回應令珠理奈有種恍如隔世的感覺。</p><p>「你、你、你認得我嗎？」</p><p>珠理奈拼命忍住身體的顫抖，小心翼翼地問道。</p><p>「身體機能和樣貌有些改變，但你是松井珠理奈」</p><p>狂喜的感覺隨著血液一下子從胸口衝向四肢，珠理奈又想笑又想哭</p><p>「玲奈…」</p><p>「有什麼事嗎？」</p><p>玲奈讀不懂珠理奈的情緒，單純回應她的呼喊。</p><p>「你真的回應我了…」</p><p>珠理奈走到玲奈面前蹲下，眼淚隨著笑容不斷往下掉。</p><p>玲奈視線也隨著珠理奈移動。</p><p>「為什麼你要哭？犯了什麼事嗎？」</p><p>因為這一句問話，珠理奈笑得更厲害。</p><p>「硬要說的話，也算是有…你記得發生了什麼事嗎？你最後的記憶是什麼？」</p><p>「我被警察關閉了電源」</p><p>「那麼被關閉電源的那一天，你可以跟我說一說發生了什麼事嗎？」</p><p>「…」</p><p>玲奈沉默。珠理奈皺了皺眉，下一秒才想起以前兩人是如何溝通的。</p><p>「如果有個罪犯——」</p><p>「松井小姐早上跟我說，你今天有運動會，希望我能去保護你，因為那裡也許有罪案發生」</p><p>珠理奈見玲奈不需要特定條件就開口，連忙閉上嘴聽她說。</p><p>「我到達運動會，看到你笑著跑了過來，渾身是汗地抱著我。然後你去短跑比賽，按照速度推測會是第一個衝線。比賽到了一半，有個男人觀眾席上對著帶了仿生人的家庭大罵，罵完之後就走了。他的犯罪指數不斷上升，於是我跟著他；走了一段路後，他發現了我的行動，根據我的反應推測到我是仿生人而開始大罵。他的犯罪指數逐漸升高，你突然出現擋住了我，在他的犯罪指數上升到接近臨界點的時候，我對他出了手。他中了一拳，倒下了。之後我繼續出手，直到他——」</p><p>「好、好了」</p><p>珠理奈握住玲奈的手，停止她匯報式的回憶。</p><p>「然後你的記憶就是警察趕到現場，把你的電源關閉？」</p><p>「沒錯，如果確認了姓名和編號，應配合工作」</p><p>「那麼之後就一點記憶都沒有了嗎？怎麼離開和怎麼到達這裡？你認為從那天開始到今天，時間過了多久？」</p><p>「沒有其他記憶。以我的系統記錄，只過了幾分鐘」</p>  <br><p>「對不起，玲奈」</p><p>玲奈看著珠理奈那佈滿悲傷的臉，找不到她道歉的原因。</p><p>「為什麼要道歉？」</p><p>「我沒有辦法把你留下」</p><p>「我應該要被銷毀的」</p><p>「不…應該有其他的處理——」</p><p>「我不是第一個，也不會是最後一個」</p><p>「不，你不是最後一個，你活了下來」</p><p>兩人同時沉默，玲奈沒有反駁的意思，珠理奈也不知道該說什麼。</p>  <br><p>「玲奈想知道那個人去世之後，發生了什麼事嗎？」</p><p>玲奈沒有點頭也沒有搖頭，似乎一點都不在意，但珠理奈還是自顧自地說下去。</p><p>「他的家人得到模擬公司一大筆的賠償金，所以也就沒有追究下去。幾年之後，電視台做了一個採訪叫『被仿生人影響了人生的人們』，也有採訪到那家人。那個男人的妻子說當年那個男人被公司解僱後就不停家暴她和孩子，雖然他的死法並不體面，但至少不是孩子死在他的拳頭下。我看完採訪的時候就在想，到底我們算是阻止了犯罪還是製造了犯罪？會不會其實我們在阻止犯罪的同時也犯下了罪？」</p><p>「這不是你想要的嗎？」</p><p>「誒？」</p><p>「預防犯罪，並解決罪案重複發生」</p><p>「…」</p><p>珠理奈總覺得這句話很耳熟，想了好久才驚覺那是自己說過的話。那個很久遠之前，某個家常的飯桌上說的話。</p><p>「雖、雖然我是這麼說過，但我並不是想用這種解決方法」</p><p>「我的程式裡只有這種」</p><p>「我見過你對用刀的搶劫犯也只是用壓制的方法」</p><p>一般來說，刀比拳頭致命。所以玲奈理應不會用到那樣子的解決方法。</p><p>說到這裡，玲奈又沉默了。即使接觸過那麼多仿生人，珠理奈還是無法從看懂玲奈的想法，只好獨自思考著箇中因由。</p>  <br><p>「玲奈你剛才說那個男人的犯罪指數上升到接近臨界點；那就是他還沒超過，也的確沒有打到我。為什麼你會選擇先出手？」</p><p>「你說想要預防犯罪」</p><p>「但玲奈你的程式不是遵守發生罪案才進行阻止嗎？」</p><p>「是」</p><p>「那…你為什麼先出手了？」</p><p>「你說想要預防犯罪」</p><p>「…」</p><p>話題又繞了回來。</p><p>「因為我說想要預防犯罪而先出手…下手卻比制止搶劫犯的時候狠…」</p><p>珠理奈盯著玲奈，喃喃自語。腦中有幾個猜測忽隱忽現地，差一點就可以抓住其中一個。可惜玲奈的表情從來不會透露任何一點方向。</p><p>「難道說…」</p><p>珠理奈拋棄差點衝口而出的唐突想法，換了一個。</p><p>「難道說…玲奈你是因為我的話而產生了個人意識嗎？所以才有不符合程式的選擇？」</p><p>「…也許是」</p><p>玲奈自我運行了一次模擬實驗，發現自己的確如珠理奈所說的，並沒有嚴格遵守程式的要求。</p><p>珠理奈在玲奈承認的瞬間不禁竊喜，她知道玲奈並沒有對自己產生什麼感覺，但她還是忍不住偷偷獨自享受起這個時刻。</p><p>「為什麼要笑？」</p><p>「不、不，沒有什麼特別原因」</p><p>珠理奈一邊否認，一邊笑得更燦爛。</p><br><p><span id="Chap6">在玲奈醒來的第二天，珠理奈帶她了回家見由美子。由美子沒想到珠理奈居然真的實現了她入職模擬公司以來，每天都要說一次的願望。雖然在珠理奈放棄了當警察，跑去當模擬公司的研究員的時候，由美子就感覺到玲奈對珠理奈的影響；只是沒有想到她會如此執著。</p> <br><p>「玲奈…」</p><p>與玲奈見面的那天，由美子做了不少心理準備。可是見到她的瞬間，那五味雜陳的感覺只匯成了一句話。</p><p>「對不起」</p><p>「為什麼松井小姐要道歉？」</p><p>「我當初沒有盡最大的努力救你，所以…」</p><p>玲奈看著一臉愧疚的由美子，再瞄了一眼站在由美子身旁的珠理奈。</p><p>她沒有被拋棄的記憶，也就沒有所謂的憤怒和傷心，所以她完全不覺得由美子需要向自己道歉。但來的路上，珠理奈不斷請求她接受由美子的道歉，就算她根本不在乎也好。</p><p>雖然不理解，玲奈還是點了點頭。</p><p>「我接受松井小姐你的道歉」</p><p>「真、真的嗎？」</p><p>「沒錯，所以你不用再介懷這件事」</p><p>「謝謝…」</p><p>由美子長吁了一口氣，似乎把心裡的一大負擔都放下了。</p><p>「看吧，媽。我就說玲奈沒有這麼小氣」</p><p>珠理奈笑嘻嘻地對著由美子說道，後者揮了揮手不想理會她得意洋洋的臉孔。</p><p>「那麼玲奈願意陪我們吃一頓晚餐嗎？」</p><p>「好」</p><p>三人坐在以往的座位上，仍然是由珠理奈帶領著主題，由美子時不時搭話，玲奈在旁邊聽的模式吃了一頓飯。對珠理奈和由美子來說是久違的畫面，但對玲奈來說只不過是又一個日常罷了。</p> <br><p>玲奈醒來的詳情被桑原添油加醋地傳了給整個公司的人，她甚至發了照片給已離職的同期，還用『傳說中的人偶居然甦醒了』來作標題；造成了研究室每天都擠滿了想要來參觀的研究員，這件事對一般人來說等同於博物館裡的恐龍化石活過來了。雖然玲奈對前來參觀的人沒有什麼反應，但珠理奈並不願意每天都有人來騷擾她，所以直接把她帶回自己的辦公室，除非要維護才會帶她造訪研究室。其餘時間想要見到玲奈就必須要抓到珠理奈帶著她在公司到處巡視的時候，有些想要研究玲奈的人對此頗有微言，不過桑原說的話他們也反駁不了。</p> <br><p>『有不滿的話就先努力當上社長』</p> <br><p>雖然玲奈甦醒的那個晚上桑原被嚇得不輕，但冷靜下來之後桑原也對玲奈產生了好奇。桑原清楚珠理奈的行程，所以有不少機會可以靠近玲奈。而最容易接近的時候是在珠理奈待在維修室的時段，因為她不想讓玲奈看見太多支離破碎的仿生人，所以一般都會讓她自由活動，而對玲奈來說，自由活動就是站在角落休眠。</p> <br><p>「你好，我叫桑原瑞希，是這裡的研究員兼珠理奈的好友」</p><p>聽見聲音的玲奈張開眼睛，面對滿臉笑容的桑原，沒有任何回應。桑原也清楚會有這樣的結果，完全沒有介意，繼續說下去。</p><p>「我在公司的資料庫裡查過你的資料，你這個系列都是刑事專用機對吧？」</p><p>「沒錯」</p><p>果然如同說明書所說的，她只會回應跟工作有關的話題。桑原不禁為自己的聰明才智感到佩服。</p><p>「所以資料上寫的因為只用於刑事，其餘一般的機能都被閹割的事情也是真的了？雖然能看得到人類的各種數據，卻不會擁有自己的想法和情緒；對各種體術和武器都能熟悉運用，卻只會在發生罪案後才會出手…所以當時的模擬公司只是把你這個系列當作機器，並不是當作仿生人來開發嘛。這樣子的性能，可以產生個人意識的機率低之又低啊…」</p><p>桑原最後一句明顯是為珠理奈感到擔憂，愛上一個機器跟愛上一個仿生人根本是兩回事。</p><p>「個人意識的話，我有」</p><p>「誒？！」</p><p>桑原毫不掩飾自己的驚訝，瞪大雙眼看著玲奈。</p><p>「怎麼可能？」</p><p>「我能看見情緒，但是我無法擁有情緒」</p><p>「…」</p><p>雖然玲奈完全沒有回答她的問題，說話也沒有一絲情緒，但桑原總覺得她是在為這件事苦惱著。如果玲奈能夠展示情緒的話，她現在應該是在皺眉吧？</p><p>桑原忽然覺得她有點可憐。</p><p>「如果你想擁有情緒的話，大可以跟珠理奈提出要求。如果是你的話，她絕對不會拒絕」</p><p>「可以嗎？」</p><p>「當然，之前完整開發的時候花了很多力氣，但現在只需要簡單加一個插件就可以了，現在最基本的仿生人都會擁有這個插件。當然了，最後能不能激發出各種情緒，還是要依據仿生人是否產生了個人意識。你說你已經有個人意識的話，想必很容易就能激發情緒」</p><p>聽完桑原的話，玲奈看向在跟維修人員討論的珠理奈，沒有任何猶豫就往她的方向走去。</p><p>「誒？現、現在嗎？」</p><p>桑原看著她的背影，遲疑了幾秒才反應過來要攔下她。</p> <br><p>可是，有一個人比玲奈的動作快。聽見有人呼喊自己的名字，珠理奈轉過身去，發現是跟自己長得一模一樣的仿生人<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>。她的身後是大步走過來的玲奈和桑原。</p><p>「咦？克隆人你怎麼回來了？」</p><p>原本要攔截玲奈的桑原被<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的出現吸引了注意力。聽到桑原的聲音，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>下意識地回頭想要回應她，卻先和玲奈正面迎上。</p><p>「啊，玲奈你醒了」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>露出微笑，跟玲奈打招呼。而玲奈分析著眼前的人，雖然知道她是仿生人，但她具備跟珠理奈幾乎一致的特征讓玲奈有點錯亂。</p><p>珠理奈繞過<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，走到玲奈面前擋住她的視線。</p><p>「玲奈，這是<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，是以我為原型創造的仿生人；她是比較接近人類的型號，所以你可能會有點混亂。我之後再跟你慢慢解釋，現在我先處理她的問題，好嗎？」</p><p>相比起<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>各種平穩的指數，眼前的珠理奈的身體指數比較參差不齊讓玲奈更能區分出兩人。她點了點頭，後退了幾步。</p> <br><p>「嗚哇，你是在哄小孩嗎？」</p><p>一旁的桑原打了個冷戰，無法相信眼前的珠理奈會有這麼溫柔的一面。</p><p>「對著你當然不可能」</p><p>珠理奈恢復平常跟她打鬧的語氣，然後轉向<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>。</p><p>「怎麼了，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>？你應該還有兩天才回來提交內測資料…」</p><p>「我覺得我中了病毒」</p><p>「誒？」</p><p>珠理奈和桑原交換了一個疑惑的眼神。</p><p>「哪種病毒？」</p><p>「不清楚，我無法檢測到」</p><p>珠理奈這才留意到<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的光圈的確有點不穩定，於是連忙帶著她往空的維修桌走去；插上數據線，打開專門的檢查程式為她全身詳細地檢測了一次，可是返回的結果都很正常。</p><p>「沒有啊，你的數據一切正常，你有覺得哪裡特別不舒服嗎？」</p><p>「我無法遵守程式」</p><p>「所有是有發生什麼特殊的事情讓你無法遵守程式嗎？」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>點了點頭，開始述說著她跟<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>的相處，還有陪同她回老家後的狀況。聽到一半，桑原和珠理奈都知道了她的問題所在，但還是耐心等她把所有事情說完。</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，這不是病毒，只是你產生了個人意識」</p><p>「可是如果我已經擁有個人意識了，不是更應該知道要怎麼回答玲奈的問題，然後繼續交往下去嗎？可是我沒有任何想法，程式也無法提供方法」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>又慌張又不安的模樣令珠理奈和桑原也不禁有點擔心。</p><p>「不可能啊，你可是情人類型，我們當初不知道給你灌了多少交往的程式」</p><p>桑原抱著雙臂，搖了搖頭。</p><p>「這的確沒有道理，我再檢查一下」</p><p>珠理奈打開一個個功能進行排查，發現<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的功能設置跟出廠的時候被改動了不少；查過報告後發現是她自行關閉的，導致程式根本沒有多餘的感情推進建議反饋給她，難怪她會失去方向。</p><p>「瑞希，你過來看一看」</p><p>桑原湊過頭來掃了一眼，隨即爆發出一陣笑聲。</p><p>「什麼啊！你怎麼把這麼多功能都關閉了？你這樣子可不能自稱為情人，只能稱之為管家」</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>說最完美的情人就是最貼近她性格的情人」</p><p>「哇…她根本是無性戀吧？」</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，我先暫時把你的電源關閉，調整好了就不會有問題了」</p><p>想好了解決方案後，珠理奈轉向<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>。</p><p>「這樣我就會知道怎麼做了嗎？」</p><p>「當然」</p><p>珠理奈對<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>粲然一笑，但在桑原眼中看來只是個哄小孩的謊話，調整功能完全不需要做到關閉電源，最多只需要重啟一下。不過桑原沒有亂插話，靜靜地觀察珠理奈到底在打什麼主意。</p><p>確保<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>沒有意識後，珠理奈把她的情人功能一一強制打開，調整至最高強度，最後還新添了一些奇怪的資料。</p><p>「這樣沒問題嗎？」</p><p>在身後把這一切看在眼裡的桑原不禁為<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>和<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>感到擔憂。</p><p>「你不出聲的話就沒有問題」</p><p>珠理奈笑著對桑原眨了眨眼，後者無奈地笑了笑。</p><p>「你是社長，我能說什麼？」</p> <br><p>重啟<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>後，珠理奈就讓她回去了，臨走前還告訴她如果<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>有疑問的話，大可以直接聯繫自己。<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>離去後，珠理奈才轉向在一旁沉默著的玲奈。</p><p>「玲奈剛才怎麼突然過來了？」</p><p>「啊，我跟她聊了一下，她說想要添加情緒的插件」</p><p>以免珠理奈疑惑玲奈突如其來的想法，桑原先行自首。</p><p>「誒？是這樣子嗎？」</p><p>面對珠理奈的確認，玲奈點了點頭。</p><br><p><span id="Chap7">既然確定是玲奈想要的，珠理奈就在下班後把她帶去專屬於她的研究室。接上線路，調出那些裝載著基本仿生人功能的檔案；玲奈在珠理奈操作電腦的時候順勢掃描了一下，發現有許多功能是自己不曾擁有的。</p><p>「這些都是現在的仿生人功能嗎？全部？」</p><p>「誒？」</p><p>珠理奈愣了愣，不太習慣玲奈的主動發問。</p><p>「啊、嗯…差不多吧，型號高一點的會擁有更多的功能，低一點型號的為了降低價錢讓一般人都能買到，所以會相對減少一些；特別的型號會有特別的功能，像玲奈你的身手和犯罪指數掃描也不是每個仿生人都會擁有。不過情緒和體溫這些人類的基本功能現在也是仿生人基本配置」</p><p>「那我也能擁有體溫嗎？」</p><p>「玲奈想要的話，當然」</p><p>珠理奈一直以為玲奈對這些並沒有興趣，但她知道就算自己問了，玲奈也未必會解答她這個疑惑。</p><p>「除了這些以外，玲奈還有什麼需要嗎？」</p><p>「光圈」</p><p>「光圈？」</p><p>這下珠理奈真的忍耐不住自己的好奇心發問。</p><p>「你說的是嵌在太陽穴那裡的光圈嗎？」</p><p>「沒錯」</p><p>「但是…基本上擁有個人意識之後的仿生人做的第一件事都是拿掉光圈，為什麼玲奈你反而會想裝一個？」</p><p>「珠理奈你不是想知道我的情緒嗎？」</p><p>「…」</p><p>珠理奈像是瞬間被拉回十年前的那個下午，她在廚房門口問著玲奈要怎麼了解到她的情緒。</p><p>「玲奈…」</p><p>珠理奈感到懷念地笑了笑。</p><p>「那是十年前的事了」</p><p>「所以你現在不想知道了嗎？」</p><p>沒有任何情緒起伏的聲音居然讓珠理奈產生一種玲奈在失落的錯覺，絕對是錯覺吧？</p><p>「我當然想知道，但我覺得現在的我並不需要光圈來猜測你的情緒，我會慢慢學會你的每個情緒，而且你會跟我說你的感覺，對吧？」</p><p>「如果我有感覺的話」</p>  <br><p>需要添加的零件也準備好後，珠理奈讓玲奈坐在椅子上休息。跟<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的微調不一樣，更新的東西實在太多，以防萬一必須要關閉電源操作。</p><p>「珠理奈早就知道了嗎？」</p><p>在珠理奈再度檢查線路都連接在對的地方時，玲奈突然發問。</p><p>「知道什麼？」</p><p>「我只是一部機器」</p><p>之前彼此都知道她不會笑，也沒有想法；但玲奈今天才了解到自己並不是沒有，而是根本就缺失這個功能。她一直不覺得這是一件奇怪的事，還認為這就是人和仿生人的分別，原來這只是機器和仿生人的分別。</p><p>珠理奈停下手上的動作，坐在玲奈對面，在腦中組織好語言才開口。</p><p>「玲奈你說過除了直屬上司以外，VS系列的說明書是不會隨便給別人看。所以當我升了職，得到比普通員工更高的授權後，第一件事就是查詢VS系列的資料。一來我想了解你多一點，二來我也想看看裡面有沒有任何幫助我喚醒你的方法。的確，為了能讓你們更聽命於系統，除了必要的功能外，其餘對執行工作無用的功能一一刪除。這也是為什麼你們接近情緒失控的邊緣也沒人得知，最後導致襲擊自己人的後果。因為你們沒有情緒，不怕、不痛、不害怕、不悲傷，所以…即使出手過度了也不會得知」</p><p>珠理奈想起運動會上的玲奈，根本無法阻止。</p><p>「人類基本上只要被惹怒了，多多少少都會表現出一些危險的警告，其他人便懂得迴避或預防；但因為你們無法表現情緒，人類也就無法去猜測你們的情緒。當你也被回收之後，模擬公司停止開發這種太過單一的仿生人。規定仿生人必須嵌入光圈外也努力研發情緒系統」</p><p>珠理奈歎了一口氣，伸手握緊玲奈的手。</p><p>「對我來說，你不是機器。你是陪伴我長大、帶給我歡樂、促進我去思考、讓我覺得安全又讓我擔心的朋友。也許你會…不，也許我身邊的人都覺得我瘋了，但是我喜歡你，如果你願意的話我甚至希望能跟你發展更進一步的關係。你覺得你是機器也好、仿生人也好、人類也好，對我來說，除了『玲奈』這兩個字外，沒有其他東西可以代表你」</p><p>玲奈眨了眨那毫無情緒波動的眼睛。</p><p>「珠理奈，我應該對這番話有所感覺，對吧？」</p><p>「…大、大概？」</p><p>以人類的角度來看，不喜歡這番話的話至少也會產生厭惡感。</p><p>「我覺得我應該要有一點感覺才對，可是我無法感覺到什麼」</p><p>「…我明白了」</p><p>即使玲奈已經很努力去感受一切，但如果本身有缺失的話，不管多努力，最後還是什麼都不會感覺得到。</p>  <br><p>「你真的確定要這麼做嗎？」</p><p>在關閉玲奈的電源之前，珠理奈再度確認她的意願。</p><p>「嗯」</p><p>玲奈點了點頭，自行閉上雙眼。</p><p>珠理奈盯著她看了一陣子才切斷她的電源，然後開始漫長的更新。添加硬件，再安裝相對應的程式，確保模擬運行沒有問題。來來回回弄了好久，甚至沒有留意到窗外的天色逐漸變亮。當太陽高掛在天空上的時候，珠理奈才完成所有的測試，最後只剩下重啟玲奈的電源。</p>  <br><p>玲奈張開眼睛，第一眼看到的是珠理奈有點疲憊的笑容。</p><p>「怎樣？玲奈，有覺得哪裡不舒服嗎？」</p><p>玲奈摸了摸自己的手臂，居然能從手臂上感覺到手心的溫度。微暖的，像是從珠理奈那裡偷了一些溫暖過來一樣。</p><p>「很奇怪…」</p><p>「一開始可能會有點不習慣，很少仿生人會突然進行這麼大的改動，我也不知道會有怎樣的改變，所以如果玲奈你覺得哪裡不舒服一定要告訴我」</p><p>「暫時沒有感覺到有什麼…」</p><p>玲奈抬起頭來，對上珠理奈的眼睛，忽然有種奇異的陌生氣流悶在胸口。</p><p>「情緒，會是怎樣的感覺？」</p><p>「誒？」</p><p>珠理奈第一次被問到這種問題，通常都是準備要出廠的仿生人描述感覺，然後讓她找到對應的情緒；很少會被要求描述情緒。</p><p>「呃…玲奈現在有什麼以前沒有發生過的感覺嗎？」</p><p>「像是有東西在胸口悶著，有時候又會微微拉扯，難以呼吸？」</p><p>仿生人從來都不需要氧氣，難以呼吸這種症狀是根據人類的感覺去模擬，所以玲奈對這種無法確定的情緒感到煩躁。腦中跳出煩躁一詞後，玲奈又覺得很怪，煩躁是什麼感覺？</p><p>「難以呼吸…？唔…」</p><p>珠理奈也很少會得到這樣的答案，完全沒有頭緒。</p><p>就在兩人各自沉溺在思考中，珠理奈的手機突然響起。看到來電是直接從<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的通訊系統直接撥過來的，珠理奈便立刻接起。</p><p>「…啊，抱歉抱歉，的確是不小心調得強了一些呢。見面？沒問題，今天的話我應該有空。沒關係，我知道她的工作地點，我自己直接過去就好」</p>  <br><p>掛上電話後，珠理奈打開電腦中屬於公司的情緒研究書，上面記載著許多有關仿生人的情緒描述，可是要找到完全符合的情況也許要花上好幾天時間。</p><p>「唔…也許玲奈的狀況比較特別，所以找不太到。現在會覺得很不舒服嗎？」</p><p>「不，好像過一陣子就好一點了」</p><p>玲奈發現只要閉上眼睛，不去感覺就不會有任何感覺。</p><p>「如果玲奈你覺得不舒服的話，我隨時可以幫你去除情緒插件」</p><p>一個習慣了心平如鏡的人突然感覺到一切的情緒，即使是仿生人也會有混亂的可能性，珠理奈擔心玲奈會受不了。</p><p>「沒關係，我想要習慣一下」</p><p>「好吧，如果一段時間之後你還是承受不住的話，一定要告訴我，好嗎？」</p><p>玲奈點了點頭，仍然閉著雙眼去思考剛才所感覺到的情緒。沒多久忽然聽見珠理奈起身收拾的聲音。</p><p>「那麼，我梳洗一下，出去辦點事。玲奈在這裡休息沒問題嗎？」</p><p>玲奈再度點頭。過了一陣子，就聽見珠理奈輕輕關上門的聲音。</p>  <br><p>花了很多時間，玲奈都沒有想通那到底是什麼感覺。幸好，仿生人<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>剛好在這個時候回廠提交內測的資料，玲奈得以每天觀察她。<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的情緒不會藏起來，想笑的時候就笑，聽見因為要繼續後續的研究而暫時不能離開的時候也會露出一副失落的模樣。</p><p>甚至她會跟桑原小吵小鬧。</p><p>「今天也還沒結束嗎？」</p><p>「當然還沒結束！你可是原型機，就是為了收集資料才去做測試的！不要整天想著談戀愛！」</p><p>「我是情人類型的仿生人啊，整天想著談戀愛才是我的人生目標不是嗎？」</p><p>「要是你的資料出錯，你就別想談戀愛了，你之後的型號也會牽連到。話說，珠理奈那傢伙到底去哪了？」</p><p>被<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>煩得不耐煩的桑原轉頭問向一旁的玲奈。</p><p>「不知道」</p><p>玲奈搖了搖頭，也有點好奇珠理奈的去向。她最近經常一個人出外，也不會主動問自己要不要一起去。</p><p>「喂，克隆珠理奈，你該不會叫珠理奈去幫你安撫你的<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>了吧？」</p><p>「珠理奈在那邊，<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>會比較放心」</p><p>「她又不是你」</p><p>聽著她們兩人的對話，玲奈不禁有點疑惑。她們口中的<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>是誰？為什麼珠理奈要代替<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>去安撫<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>？</p><p>最近經常聽見自己的聲音在腦海中發問，玲奈又感覺到煩躁之餘還有更多陌生的情緒，可是她不知道哪些是什麼。</p>  <br><p>「玲奈，你感覺還好嗎？」</p><p>每天珠理奈都會追問玲奈的感覺，雖然還是會有些奇怪的情緒出現，可是那都不會持續太久；而且玲奈有點不想跟珠理奈說實話，即使她答應過珠理奈要誠實告訴她自己的感覺，可玲奈總覺得說出來後，珠理奈會用不一樣的眼光看待自己。</p><p>「還好」</p><p>「那我例行檢查一下，可以嗎？」</p><p>「嗯」</p><p>簡單的機能檢測沒有出現任何問題，珠理奈放下心後看了看時間，又開始收拾東西。玲奈坐在椅子上看著她的身影在研究室裡走來走去，嘴巴動了動，最後還是緊緊閉上。</p><p>「那麼我出去一下，很快回來。如果你有什麼問題記得聯繫我，或者找瑞希，好嗎？」</p><p>「嗯」</p><p>跟這兩個月一樣，珠理奈總會在下午的時分出外，然後等到快要下班的時候才會回來。以往玲奈都會在另外一間研究室觀察<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，但今天神差鬼使地，她跟隨著珠理奈的腳步離開了公司。</p><p>隨著程式對玲奈的束縛越來越弱，沒有理由的行動就越來越多；像是現在跟在珠理奈身後，她根本不知道為什麼自己要這麼做，只是單純地動了起來。</p>  <br><p>目的地是一個咖啡廳，玲奈特意在附近停留了一陣子才往那個滿是落地玻璃的店鋪走去。在門外簡單掃視一圈，很快就發現了珠理奈的所在。她正在跟一個女人在聊天。</p><p>玲奈不是經常照鏡子，但她十分肯定坐在珠理奈對面的人跟自己長得一模一樣，還是一個徹徹底底的人類。玲奈能看見珠理奈對她展露笑容，就像平常對自己那樣。兩人談話的時間並不長，沒多久珠理奈就動身離開，只留下那個女人一臉落寞地在那裡發呆。</p><p>玲奈沒有跟著珠理奈回去，反而待在原地盯著裡面的『自己』看了好久。腦中的問題像爆米花一樣，一個又一個地彈跳出來，可是玲奈抓不緊任何一個。頭殼忽然之間產生一種痛感，緊接著是眼睛，然後是胸口。那種莫名其妙的痛感一直延伸到身體各處，最後是覆雨翻雲式的噁心感。但玲奈知道她不會吐出來，因為她不是人類。這些奇怪的感覺是那個被稱為『情緒』的東西所產生的，而她現在十分後悔擁有『情緒』。明明不久前她還連『後悔』都不知道是什麼東西。</p> <br><p>來來去去的路人只看見一個女子獨站在街道上，一動不動地像個石碑一樣瞪著咖啡店看。他們很好奇她到底在看什麼，但又無從猜起，因為她的臉上沒有一點表情。</p> <br><p><span id="Chap8">那天之後沒多久，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>就得到離開公司的允許，臨走前珠理奈故意把她裝扮成自己的模樣，說這樣子絕對會騙到玲奈。<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>雖然對這個行為有點困惑，但能夠回去的喜悅蓋過了一切。唯獨是站在一旁，感覺自己格格不入的玲奈並沒有參與其中，在她眼裡，珠理奈讓<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>變成這個模樣並不是為了好玩，而是希望對方把<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>當作是珠理奈去戀愛。</p><p>這個念頭一旦出現在玲奈的腦中就無法拔除，眼前的她們笑得越開心，玲奈就越感覺到一股寒意籠罩著全身。近日來這些所謂的『情緒』讓她越發厭煩，如果知道掌管著情緒的零件存在於身體哪裡部位的話，她肯定第一時間把它摧毀。</p> <br><p>「喂，珠理奈」</p><p>送走了<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，正打算要幫玲奈好好理清情緒的珠理奈在回去研究室的途中被桑原叫住。</p><p>「怎麼了？」</p><p>珠理奈回應著她，腳步並沒有停下。</p><p>「我昨天去警察廳參加新型號的推廣，跟警察閒聊的時候他們跟我說了一件事」</p><p>桑原的語氣聽上去有點奇怪，但滿腦子想著玲奈的珠理奈並沒有太在意。</p><p>「是喔」</p><p>「你先停下來聽我說」</p><p>桑原拉住珠理奈的手臂，強迫她停下。</p><p>「你怎麼突然這麼嚴肅？」</p><p>看桑原緊皺著眉，一改平日嬉鬧的模樣，珠理奈也只好端正自己的態度。</p><p>「推廣出現問題嗎？」</p><p>「不，推廣很順利」</p><p>桑原抱起雙臂。</p><p>「問題是閒聊的內容。對方隨口問最近模擬公司的近況，我想著你的玲奈甦醒的故事應該很有趣，就跟他們說了。其中一個資深的警察一聽見VS型號後臉色就很不對勁，我一開始以為是他不喜歡仿生人，後面他的下屬告訴我，原來當年他的拍檔是被突然失控的VS型號殺死的」</p><p>「…」</p> <br><p>桑原以為珠理奈聽見這件事後，即使不會嚇得驚慌失色，起碼也會嚇得失神。結果珠理奈只是倚著欄杆，並沒有什麼特殊反應。</p><p>「喂，你有聽到我說什麼嗎？」</p><p>桑原推了推珠理奈。</p><p>「我聽到了，而且我也知道這件事」</p><p>「你知道？什麼時候知道的？」</p><p>「高中的時候，我媽說的，她也是那個警察的同事」</p><p>珠理奈的聲線低了幾度，心情也隨之落了幾分。</p><p>「那你的玲奈…」</p><p>「當初我媽不忍心眼睜睜看著玲奈被回收，所以把她帶回家，所以我才能認識她」</p><p>「你的意思是你一開始就知道她會失控？她的機能缺陷就是會殺人？！」</p><p>「她——！」</p><p>珠理奈想反駁玲奈並不會殺人，但話到嘴邊，腦中就浮現運動會的畫面。</p><p>「她只是缺乏同理心而已，現在又裝上了情緒插件，假以時日…」</p><p>「假以時日？！你知道她在研究室睡了多久吧？！」</p><p>桑原一下子捂著嘴，一下子又捂著額頭。不敢相信自己和其他同事居然跟一個可能隨時失控的仿生人共處一室這麼久，根本就是藏了一個炸彈在身邊。</p><p>「…難怪她這個系列會被停止開發…難怪她是最後一個型號…」</p><p>珠理奈看桑原踩著慌張的腳步在自己面前走來走去，那副模樣像是得知了自己患上了絕症一樣。</p><p>「玲奈不會失控，你也跟她相處好幾個月了，不是嗎？」</p><p>「我不知道她是會失控的仿生人！」</p><p>桑原低聲吼著，激動得快要貼上珠理奈的臉。</p><p>「…」</p><p>珠理奈凝視著桑原，緩緩開口。</p><p>「VS型號的確是有缺陷，但曾經發生過意外不代表玲奈也會做一樣的事。就像是殺人犯的孩子不一定會走上同一條路一樣」</p><p>「…你瘋了」</p><p>桑原盯著珠理奈搖了搖頭。</p><p>「瑞希…」</p><p>珠理奈想抓著她的手臂讓她聽自己說下去，卻被她狠狠甩開。</p><p>「你真的像瘋了一樣迷戀那個人偶了。你是把我們的命當作垃圾，你知道嗎？萬一她失控呢？最先死的人會是誰？可能會是離玻璃櫃最近的我，可能是差不多每晚加班的佐藤——」</p><p>「會是我」</p><p>珠理奈打斷桑原的話，在她愣住的當下再重複一遍。</p><p>「玲奈如果失控，最先死的會是我」</p><p>「你無法保證…」</p><p>「我可以」</p><p>珠理奈歎了一口氣。</p><p>「她醒來之後，離她最近的人是我，即使在研究室加班她也不曾離開我半步，不是嗎？」</p><p>「新聞…！」</p><p>桑原本來想要反駁什麼話，但昨天警察說的某句話像在黑暗的房間中突然亮起一盞燈那樣，點醒了她。</p><p>「新聞？」</p><p>「…仿生人在高中殺人的新聞…」</p><p>珠理奈這下終於明白桑原想說什麼了。</p> <br><p>「我當初根本沒有在意這個新聞，原來那個警察說的仿生人、原來當年新聞指的那個仿生人，就是你的玲奈？！」</p><p>桑原把線索連在一起的時候感覺腦袋裡引爆了一顆炸彈，真相往往會把人炸得天昏地暗。</p><p>「你真的瘋了，珠理奈」</p><p>桑原不斷重複著珠理奈瘋了的話語。</p><p>「你喜歡一個仿生人我不覺得有什麼，你現在喜歡的是一個殺人犯啊！」</p><p>「玲奈——玲奈她是為了保護我——」</p><p>「所以在你面前殺了人？你聽聽自己在說什麼好嗎？」</p><p>桑原狠狠地推了珠理奈一把。</p><p>「那我這樣子推你呢？她會不會突然失控，覺得我在攻擊你，然後為了保護你而把我殺了？」</p><p>珠理奈差點沒站穩，只好扶著身後的欄杆。</p><p>「就算是人類也會誤會…」</p><p>「對，人類也會誤會。可是人類對人類，即使體力有差異，還是有勝算。人類對仿生人呢？你覺得哪邊會贏？哪邊會在一瞬間被對方殺死？」</p><p>「…」</p><p>「如果你某天不小心激怒了她呢？你們吵架呢？我是不是要在你的喪禮上跟你的親戚說解釋『她們只是小吵了一架而已』這樣子嗎？」</p><p>「…」</p><p>「清醒一點，珠理奈」</p><p>桑原深深地歎了一口氣，語重心長地說著。</p><p>「你不喜歡人類，現在還有你自己創造出來的情人仿生人不是嗎？為什麼要這麼執著於一個有缺陷的仿生人？」</p><p>桑原現在想回來，當初不小心摔下玲奈的時候，她就應該讓維修部的人直接把她拿去回收。</p> <br><p>為什麼是玲奈？</p><p>珠理奈在過去的十年裡也問過自己，為什麼總是放不下她？是因為她救過自己，還是因為她總是對自己不理不睬？</p><p>想來想去，在腦海中把所有跟玲奈相處的片段都重現了一次，每次到最後總會浮現那個畫面。</p><p>夏日的午後，刺眼的太陽，疼痛的肺部，煩躁的熱汗。抬起頭發現那個跟不上的人站在面前，聲音冷得像冰一樣，可是跟那個下午融合在一起卻變得很柔軟。</p><br><p><font size =5>『你不見了』</font></p><p><font size =3>『你不見了』</font></p><p><font size =1>『你不見了』</font></p><br><p>那一秒的記憶在當下毫不起眼，並不是什麼驚心動魄的一見鐘情，也不是讓人怦然心動的時刻，卻怎麼都忘不了。</p> <br><p>「也許…是因為她回頭找我了」</p><p>「哈？」</p><p>桑原聽不懂珠理奈突如其來的話，但沒來得及追問，眼角餘光就瞄到一個在意的身影。</p><p>「你的玲奈」</p><p>「什麼？」</p><p>珠理奈抬起頭來，桑原向她的身後抬了抬下巴。珠理奈轉過身去，看見玲奈正穿過樓下的大廳，走出公司。</p><p>「她要去哪裡？」</p><p>「我剛才就想說了，你不可能總是把她留在身邊的」</p><p>珠理奈沒有空去理會桑原的話，匆忙跑下樓梯想要去追逐玲奈的身影。</p> <br><p>玲奈不知道如何解除煩擾自己的情緒，但她下意識知道要如何解決引起情緒的源頭。</p><p>離開模擬公司後，憑著上次錄下的路線，玲奈很輕易就找到了<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>工作的咖啡店。越過身前嘻嘻哈哈打鬧的高中生們，玲奈推開咖啡店的大門。</p> <br><p>「你的咖啡到了，請慢用」</p><p>野谷把客人的咖啡放下，聽見門鈴聲響起便抬起頭來。</p><p>「歡迎—咦？前輩？你剛才出去採買嗎？」</p><p>野谷走到剛踏入咖啡廳的玲奈面前問道。明明剛才還見她在櫃檯後面煮咖啡，怎麼突然就從門外進來了？</p><p>冷著一張臉的玲奈沒有理會她，徑自走向已被鎖定的目標。</p><p>「前輩？前——」</p> <br><p>感覺到有人靠近櫃檯，<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>抬起頭來，正要揚起笑臉打招呼的瞬間卻因眼前的人長得跟自己一模一樣而愣住。</p><p><i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>還沒反應過來眼前的是鏡子還是人，玲奈就跳過櫃檯，拳頭向她的臉上揮去。<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>嚇得來不及呼叫，下意識抱著頭蹲下。玲奈的拳頭落在她身後裝滿咖啡豆的櫃子上，一聲巨響後，櫃子因裂開而崩塌在地。</p><p>以為是發生了什麼意外的顧客驚叫一聲，坐在窗邊的<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>也好奇看向巨響的源頭。當看見玲奈的時候還困惑著她怎麼會出現，好奇走上前才發現倒在地上的<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>。</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>！」</p> <br><p>無視其他人的疑問，玲奈的拳頭再度揮下。可這次還沒靠近<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>就被一股力量推開，失去平衡的她往後倒去，滑過櫃檯並摔落在地上。</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>…」</p><p><i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>看見<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>出現才鬆了一口氣。</p><p>「你沒事吧？」</p><p>「暫時沒事…」</p><p>「我們先出去」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>扶起<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>離開櫃檯，本想從後門離開，可惜被已經站起來的玲奈擋住了她們的去路。</p><p><i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>能從她的眼中感覺到殺氣，這幅模樣自己曾經也在極度生氣的時候在鏡子中見過。但<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>完全不知道自己做了什麼事讓她如此生氣，更不知道她是誰，為什麼會跟自己長得一模一樣。</p><p>「玲奈，你為什麼要這麼做？」</p><p>珠理奈共享給她的記憶早在離開公司的時候就被刪除了，現在<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>只記得玲奈是在公司認識的仿生人，完全不了解這樣的玲奈會導致怎樣的後果。</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>你認識她嗎？為什麼跟我長得這麼像？」</p><p>「這要問珠理—」</p><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>還沒回答完<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>的問話，玲奈的拳頭就已經揮到眼前。<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>只好掐斷話語，攔截她的攻勢。</p> <br><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>只是個情人類型的仿生人，在力氣上完全不是玲奈的對手；格擋的速度跟不上，玲奈的拳頭硬生生地落在臉上。唯一慶幸的是<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>不會痛，身體也比人類強，即使臉上和身上挨了她好幾拳也仍然堅立著，不讓她靠近<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>半分。</p> <br><p>意識到<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>無法只用拳頭簡單打倒，玲奈隨手抓起一旁的餐刀，以迅雷之勢劃過<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的手臂和胸口；再反手抓緊刀柄，狠狠往關節部位插入。刀尖捅入<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的皮膚，沿著傷口拉開一條直線，藍色的血液傾瀉而出，切口處閃爍著危險的火花。</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>！」</p><p>在身後眼看著<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>被捅了一刀又一刀，<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>想要衝上前幫忙。</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>不要過來！」</p><p>察覺到<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>動作的<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>大聲喝阻了她的靠近。硬吃了幾刀終於抓到玲奈的節奏，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>找準時機緊緊抓住她的手腕想要制衡她；可是玲奈的力氣比她大，即使被抓住了手腕也還有餘力，她用掌心頂著刀柄，一點一點地把刀尖往<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的心臟推進。只要那裡的核心被刺穿，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>也就玩完了。</p><p>「<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>…」</p><p><i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>腦中不斷閃回<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>被車子撞到和腹部插著一把刀的樣子，那時候的笑容像是在告訴自己，她能抵抗一切。但現在的她甚至無法分神看自己一眼；所以，<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>不會是萬能的，她絕對會被眼前這個『自己』殺死的。</p><p>害怕失去的心情蓋過了對玲奈的恐懼，<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>握緊顫抖的拳頭衝上前…</p> <br><p>但某個身影擋住了她的去路。</p> <br><p><i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>用盡力氣阻擋刀的靠近，然而刀尖還是一吋又一吋地靠近，緩慢但確切地刺了進去。剛才被劃到的傷口早已流出了不少藍血，現在刀尖所指的地方也滲出了血水。這時玲奈突然收刀，沒有預料到這一步的<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>順勢往前倒去，導致身體失去平衡。奪回主權的玲奈舉起刀子，並再度落下…</p><p>忽然一道身影撞開了<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，代替她的位置正面迎上刀子。</p> <br><p><font size =6>「啊————！」</font></p> <br><p>痛徹心扉的喊聲響起，與剛才兩個仿生人悶聲打鬥的感覺截然不同。所有人都像被這尖叫聲喚醒一般，看清在眼前痛得彎下身的人。</p> <br><p>捂著被插入一把刀子的肩膀，痛得腳軟的珠理奈緩緩跪坐在地上。與滴落在地上的藍血燃料不一樣，作為人類脆弱的血肉之軀，珠理奈肩膀上滲出的是刺眼的紅色血液。</p><p>「真的超級痛的啊…」</p><p>「珠理奈…？」</p><p>疑惑的聲音響起，珠理奈深呼吸幾口氣企圖壓下痛楚，努力張開雙眼看向隨著自己跪坐在地上的玲奈。這次，她看見的不再是回憶中事不關己的臉孔；這次，玲奈的眼中充滿了不解和驚恐。</p><p>「你…」</p><p>也許是因為痛得整個身體都在顫抖的原因，珠理奈似乎也聽見了玲奈的聲音在顫抖。</p><p>「雖然這麼說有點奇怪…」</p><p>珠理奈感覺肩膀又熱又痛，身體卻出奇地冷。</p><p>「幸好有<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>在…嘶…<i><span style="color:#2874A6">珠、珠理奈</span></i>一定擋得住的，但如果她有什麼事，估計<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>也會把我殺了」</p><p>珠理奈艱難地吞了吞口水，繼續說道。</p><p>「然後說不定你也會殺掉<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>，但我肯定擋不住你，復原<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>也需要…」</p><p>珠理奈話還沒說完就翻了個白眼，直直地往前倒下，玲奈連忙伸手抱著她。在珠理奈的身軀完全倒在自己的懷裡後，玲奈看到不遠處滿身傷痕的<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，她也倒在了<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>懷裡。雖然她傷得比珠理奈嚴重，卻仍然能夠鎮定自若地和醫護人員連線，報告現場的狀況。</p><p>視線往上挪動，玲奈看向那跟自己長得一模一樣的<i><span style="color:#2874A6">玲奈</span></i>；她皺著眉，從背後雙手環抱著<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>，那既想要查看<i><span style="color:#2874A6">珠理奈</span></i>的傷勢又怕弄痛她的複雜表情是如此陌生。然而，玲奈卻奇妙地感受到她的情緒，就像是自己也在心疼著懷裡的人那樣。</p> <br><p>但是，珠理奈明明只是肩膀受傷而已…她不會死啊。</p><br></font></body></html>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      人類珠理奈和仿生人玲奈 -（5/13更新ep.08）
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>以妳為名（珠理奈篇）</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/05/04/%E4%BB%A5%E5%A6%B3%E7%82%BA%E5%90%8D%EF%BC%88%E7%8F%A0%E7%90%86%E5%A5%88%E7%AF%87%EF%BC%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/05/04/%E4%BB%A5%E5%A6%B3%E7%82%BA%E5%90%8D%EF%BC%88%E7%8F%A0%E7%90%86%E5%A5%88%E7%AF%87%EF%BC%89/</id>
    <published>2020-05-03T14:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-08-14T05:23:42.332Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[</head><body oncontextmenu="return false" onselectstart="return false"><p><a href="#Chap1"><center><b>Ep.01</b></center></a></p><p><a href="#Chap2"><center><b>Ep.02</b></center></a></p><p><a href="#Chap3"><center><b>Ep.03</b></center></a></p><p><a href="#Chap4"><center><b>Ep.04</b></center></a></p><p><a href="#Chap5"><center><b>Ep.05</b></center></a></p><p><a href="#Chap6"><center><b>Ep.06</b></center></a></p><p><a href="#Chap7"><center><b>Ep.07</b></center></a></p><p><a href="#Chap8"><center><b>Ep.08</b></center></a></p><p><a href="#Chap9"><center><b>Ep.09</b></center></a></p><p><a href="#Chap10"><center><b>Ep.10</b></center></a></p><hr><p><span id="Chap1"><font size = 6><center>Ep.01</center></font></p><br><p><font size = 4>雖然現在仿生人的數量越來越多，但玲奈從來沒想過要買一台。</p><p>價格並不貴，而且還能幫自己做很多事。但她就是有點疑心病，萬一仿生人把自己在家發瘋的樣子放上網怎麼辦？</p><p>跟朋友說過這個念頭後多數都被取笑或說自己太神經質了，可她還是不肯購買一台，結果生日的當天就收到了明音的禮物。</p> <br><p>「你好，我是ＡＳ１００型號的仿生人。請問怎麼稱呼您？」</p><p>玲奈半張著嘴，愣看著眼前這個女人。她身高、體型、膚色都跟自己差不多就連笑容也親切得像便利店店員，甚至還有酒窩，而她居然告訴自己她是個仿生人？</p> <br><p>「主人？」</p><p>帶著柔軟嗓音的她再度出聲，玲奈一下子紅了臉。</p><p>「不要用這麼奇怪的稱呼」</p><p>「那我應該怎麼稱呼您？」</p><p>「…玲奈就好」</p><p>「玲奈」</p><p>她很順從地呼喊自己的名字。</p><p>「那我應該叫什麼名字？」</p><p>「誒？你沒有名字的嗎？」</p><p>「一般是由玲奈為我取名的，如果玲奈覺得麻煩的話，我可以用型號為名」</p><p>只用型號當做名字太不人道了吧。</p><p>「唔…我也沒有辦法取個好名字，不然你自己取一個好了」</p><p>「好的，那我就叫珠理奈，玲奈你覺得好嗎？」</p><p>一眨眼的功夫她就為自己取好了名字，到底是她運算得很快還是她根本早就準備好名字了？</p><p>畢竟怎麼看都像是人類。</p> <br><p>「好…」</p><p>玲奈回應著她的同時忍不住觀察她的五官細節。眉毛修得很乾淨，有毛孔卻不粗大，眼睫毛說長不長說短不短</p><p>人類也是這個模樣而已啊。</p><p>「你真的是仿生人嗎？」</p><p>珠理奈把右邊的劉海撥到耳後，露出太陽穴上的小光圈。</p><p>「我是型號ＡＳ１００的仿生人，如果玲奈有任何相關的疑問可以撥打說明書上的號碼查詢」</p><p>「沒關係，我只是好奇罷了…」</p><p>玲奈見她說完也不把頭髮撥回來，只是背著手對自己微笑。懷疑她的身份讓玲奈有點內疚，伸出手幫她把頭髮弄好，不小心摸到她的臉頰，發現她居然有體溫。</p><p>珠理奈從玲奈的眼裡讀出了一絲驚訝。</p><p>「經過公司多年的改造，為了不讓人類覺得仿生人只是個冷冰冰的機器所以開放了即使是成人型號也可以模擬體溫．如果玲奈不喜歡的話我可以把模擬關掉」</p><p>「不不不，有體溫是正常的吧，我只是對科技的發展感到驚訝罷了」</p><p>玲奈連忙擺手讓她不要胡亂行動。</p> <br><p>「那珠理奈你是…呃、幫忙做家務的嗎？」</p><p>玲奈看了一眼自己的屋子，雖然不算很整潔，但也不到糟亂的情況。</p><p>應該不需要仿生人幫忙吧？</p><p>「不，我是來當玲奈的女朋友」</p><p>「誒？你再說一次？」</p><p>玲奈覺得自己聽錯了，不然就是她說錯了。</p><p>「不，我是來當玲奈的女朋友」</p><p>珠理奈用著相同的語氣音量完完全全重複了一次。</p><p>「…騙人的吧」</p><p>「我不會騙玲奈的」</p><p>珠理奈以為玲奈感到了欺騙，立刻收起笑臉回應她。</p><p>「不，我這不是疑問句，你不用這麼正經回答的」</p><p>「喔，那就好」</p><p>她又恢復了笑臉。</p><p>「那個，我只是好奇一下而已．不要覺得有冒犯感，女朋友的意思是…？」</p><p>「如果玲奈是要問作用的話，我可以２４小時陪在玲奈身邊，為你做飯、取暖、聊天、逛街、牽手、親吻——」</p><p>「不不不，停在這裡就好了！」</p><p>玲奈連忙把她的嘴巴捂住，雖說家裡就只有她們兩個，但那種事情這麼直白地說出來還是讓人感覺很害羞。</p><p>珠理奈乖乖地不說話，直到玲奈把手拿開。</p><p>「總得來說，只要玲奈有需要我大部分都能滿足．如果日後需要孩子的話可以向公司申請ＤＮＡ拿去醫院，或者申請更換仿生人，但這些會需要額外費用」</p><p>「我暫時不需要就是了」</p><p>玲奈苦笑。</p><p>的確是聽新聞說因為現在模擬公司模仿ＤＮＡ製造仿生人，力求每個仿生人都有著獨特的樣貌和聲音。所以如果想和仿生人生小孩的話可以證實情侶身份，申請ＤＮＡ去製造精子卵子，但這種事情對她來說還是太瘋狂了。</p> <br><p>「明音！你為什麼要送這樣子的禮物！」</p><p>跟珠理奈兩人一直對看也不是辦法，玲奈只好請她幫忙把自己的水杯清洗一下，然後趁機打電話給明音這個元兇。</p><p>『不是玲奈你自己說如果非要選擇的話應該會選擇二次元的人嗎？我已經儘量挑了一個符合二次元形象的仿生人啦』</p><p>明音的聲音明顯是在幸災樂禍。</p><p>「我那是開玩笑而已！而且你還選…什麼、女朋友型號！」</p><p>玲奈一邊回頭看珠理奈會不會聽到自己講電話，一邊往陽臺的方向移動。</p><p>『原來玲奈比較喜歡男朋友型號？』</p><p>「我不是這個意思！」</p><p>性別不是問題，問題是為什麼是情侶的型號。</p><p>如果是家務型的她還能請珠理奈去照顧爸媽就好，雖然老家那邊已經有一位仿生人了。</p><p>『如果玲奈真的不喜歡的話２４小時內可以跟模擬公司換人或退貨』</p><p>「也只能這樣了，退回來的錢不還給你」</p><p>『誒？起碼也拿去一起吃飯嘛』</p><p>玲奈歎了一口氣，和她隨意說了幾句就把電話掛掉。</p> <br><p>一轉身發現珠理奈就站在自己身後幾步遠，仍然是背著手帶著微笑。</p><p>「我已經儘量洗得很慢了，但再洗下去就很浪費水和洗潔精」</p><p>「呃…謝謝」</p><p>在她幫忙的時候想著要把她退掉，不管怎麼鐵石心腸都總會有點內疚感的。</p><p>「那個，珠理奈。希望你不要理解錯誤，我可能要帶你回你的公司。不是你的錯，只是我不太習慣有仿生人在家裡」</p><p>玲奈看著她，小心翼翼地儘量用和緩的語氣說道。</p><p>「沒問題，我能理解」</p><p>珠理奈沒有一點不開心的跡象，不管是語氣還是笑容都沒有變化一分。</p><p>「如果玲奈要立刻出門的話，去模擬公司的巴士會在十三分鐘後到達」</p><p>「我可能要換一套衣服」</p><p>「那巴士應該會在二十八分鐘後到達，可以慢慢來」</p><p>玲奈點著頭，緩步走回房間。</p> <br><p>換著衣服的時候腦中不斷浮現珠理奈的樣子。即使知道自己要被退掉她還是保持著笑容，沒有絲毫不滿或悲傷，還貼心提醒著巴士的到達時間。如果是人類的話只會覺得對方是在生悶氣，但珠理奈給她的感覺真的是很平靜，似乎那不關她的事一樣。</p><p>這大概就是仿生人了吧？</p> <br><p>巴士到達的時間跟珠理奈說的一模一樣。因為以往曾經改革過，現在仿生人和人類的待遇沒有分別。雖然還是有功能性的仿生人在服務，但如果他們開始產生自我就會自由放逐。模擬公司也只開放網上訂購，還要通過審核清楚申請人並不會把仿生人當奴隸才能下訂。一小部分的人類仍然對仿生人反感，甚至覺得模擬公司在故意製造有自我的仿生人出來騙錢，不過人類本身就會互相誤解和分類種族，見怪不怪了。這也是為什麼自己會越活越孤僻。</p> <br><p>本來沒預想到自己今天會產生心煩的情緒，玲奈下車後只想著加快腳步把事情處理完。聽見喇叭響聲才反應過來自己在紅燈的時刻踏出了馬路。已經邁出去的腳收不回，玲奈只來得及產生一個念頭。</p><p>我死定了。</p><p>但身子突然被猛地往後一扯，珠理奈的身影出現在身前。無人車響著刺耳的喇叭聲呼嘯而過。</p><p>玲奈被推倒回人行道上，眼睜睜地看著珠理奈被車身擦過而倒下。</p> <br><p>「沒事吧？」</p><p>躺在地上的珠理奈側過頭來問她，皺著眉的樣子太像人類了。</p><p>「不用急，公司沒有那麼快關門的」</p><p>「…」</p><p>玲奈呆呆地看著珠理奈，看著她的手臂和肩膀被快速駛過的車撞壞而散落一地零件，露出手臂的線路閃著電光，隨著跟人類無異的皮膚流出藍色的血液。</p><p>「其實我可以內部預約退貨的，玲奈你直接回家也沒有關係」</p><p>珠理奈還在若無其事地說著話，完全不把自己的傷當一回事。</p><p>「你、你…」</p><p>玲奈卡了半天還說不出自己想說什麼。</p><p>「我怎麼可能這個時候回家啊！」</p><p>即使是路人被車撞成這個樣子也無法轉頭就走吧？</p> <br><p>「我是不是應該要叫救護車？」</p><p>玲奈措手無策地跪坐在珠理奈身邊，她想扶起珠理奈但又怕這樣會讓她傷得更重。</p><p>「醫院會收仿生人嗎？還是我要去幫你換什麼東西？」</p><p>「玲奈不要慌張，我已經通知模擬公司了，他們過兩分鐘就會到達」</p><p>珠理奈額頭的小光圈閃著黃光，在她們說著話的同時也在通訊中。</p><p>「那…需要我要做什麼嗎？」</p><p>「坐在旁邊的椅子上就好，坐在這裡會被血弄髒衣服的」</p><p>「那我扶起你起來吧」</p><p>「不，玲奈自己去坐吧．我躺在這裡等候公司的人來到」</p><p>「不行」</p><p>玲奈搖了搖頭，周圍的路人看見是仿生人受傷都紛紛把手機放回口袋裡，然後繼續各行各路。</p><p>因為仿生人不會真的死亡，不會痛。所以他們對這種意外表現出冷漠，玲奈是能夠理解的。但她不允許自己成為其中一人。</p> <br><p>「我在這裡陪你吧」</p><p>「好」</p><p>珠理奈也不堅持，只是看著她笑。</p><p>玲奈還是第一次看見有人被車撞到後還會笑的。</p> <br><p>沒多久後工作人員就趕了過來，一組人小心翼翼地把珠理奈抬上車，一組人清理掉地上的藍血和零件。跟著他們回到公司後維修人員讓玲奈簽了字才開始維修，因為售出不足２４小時，所以維修費用也全免。</p> <br><p>「松井小姐」</p><p>「是！」</p><p>等了差不多一個小時才聽見前臺的呼喚，玲奈趕緊小跑過去。</p><p>「謝謝您的耐性等候，型號ＡＳ１００已經維修完畢．記憶沒有受損，只是替換了關節部位，這是維修清單，請過目。如果沒有問題請簽字」</p><p>玲奈看了一遍清單，在底下的空白位簽上自己的名字。</p><p>「根據ＡＳ１００的回報，松井小姐是因為要退貨才光臨本公司，請問要繼續退貨程式嗎？」</p><p>「呃…」</p><p>玲奈猶豫了一下。</p><p>「如果我繼續退貨的話，珠理奈會怎樣？」</p><p>「通常出廠２４小時內的仿生人不會產生個人意識，所以我們讓ＡＳ１００記憶重置，等候下一位買家」</p><p>重置…</p><p>玲奈不太願意想像珠理奈被洗腦的樣子，雖然她只擁有幾個小時的記憶，可是如果只有自己記得她的話感覺也太不公平了。</p><p>「取消退貨好了」</p><p>「我明白了」</p><p>前臺小姐拿出表格和筆。</p><p>「請填寫資料並簽名確認收貨，請知悉如果日後仿生人產生個人意識會有機率自我離開」</p><p>玲奈想著反正是明音付的錢，真的要離開也是明音的損失罷了。於是她便一一把自己的資料填上，唯獨是仿生人姓名那一欄有點難填。</p><p>名字她知道要填珠理奈，但姓呢…？</p><p>無奈之下只好求助前臺。</p><p>「那個…請問仿生人的姓氏是？」</p><p>「一般來說是跟收貨者的姓氏相同」</p><p>「誒？好吧」</p><p>玲奈頓了頓，寫上了自己的姓氏。</p><p>『松井珠理奈』</p><p>感覺…好奇妙。她既不是自己的所有物，又不是自己的姐妹，更不是跟自己結婚了。這樣冠上自己的姓氏感覺好奇怪。</p> <br><p>辦完所有手續後沒多久珠理奈就出現了。</p><p>「玲奈」</p><p>她笑嘻嘻的臉孔和聲音都跟幾小時前的初次見面一樣，玲奈拉著她的手小心翼翼地上下左右晃動一圈。</p><p>「維修人員的技術很好，不會出問題的」</p><p>「…」</p><p>玲奈看了她一眼，懷疑她的程式裡裝了讀心零件。</p><p>「你還記得我是誰吧？」</p><p>確定維修人員沒有把珠理奈換掉？</p><p>雖然說她們相處的時間頂多就一個小時。但如果她不是那個自己辛苦拆箱拆了十分鐘的人的話就沒有意義了。</p> <br><p>「我當然記得，你是玲奈，在和我相處了十九分鐘後讓我清洗一個隻裝過清水的杯子，清洗的期間你和好友通過電話後就決定把我退貨。來模擬公司的路上…」</p><p>「好了好了，我相信你」</p><p>玲奈揮手讓珠理奈停止繼續匯報式的回憶，覺得她根本就是在跟自己鬧情緒。</p> <br><p>「那我…要回家了」</p><p>實在無法一下子邀請她跟自己回家，玲奈只好含蓄地報告自己接下來的行程。</p><p>「好，我會跟著你的」</p><p>珠理奈笑著回應。</p><p>玲奈點了點頭，轉身往大門走去。走到一半發現她真的只跟在身後。</p><p>「不，你可以跟我一起走的」</p><p>「玲奈的意思是我們要一起回家嗎？」</p><p>不、不然呢？</p><p>玲奈差一點就這樣反問出口，幸好最後一秒忍了下來。</p><p>「對，一起回家」</p><p>「好」</p><p>珠理奈笑著走到她身旁，和她保持一點點距離。</p><p>玲奈不知道是不是自己想多了，總覺得她是在作弄自己。</p> <br><p><span id="Chap2"><font size = 6><center>Ep.02</center></font></p><br><p>把珠理奈帶回家已經兩個星期。雖然說她是女朋友的型號，但玲奈和她互動最多的也只是聊天。發現玲奈不會主動派工作給她後，珠理奈便主動收拾家裡。還搶著幫忙做飯，害玲奈放假在家時變得無所事事，只好拿出說明書來讀。</p> <br><p>「珠理奈你會有情緒嗎？」</p><p>玲奈發現說明書上都只是在說她的身體有什麼功能，沒有一處在說仿生人會不會有什麼特別的思想。</p><p>「按照公司的設定來說，當初混合的ＤＮＡ會形成每個人的性格。根據性格的不同，體內的程式也會因不同的動作而產生不一樣的情緒」</p><p>「…」</p><p>見玲奈呆呆地看著自己，珠理奈猜測應該是自己說得不夠簡單。</p><p>「我的意思是…」</p><p>「我知道你是什麼意思！」</p><p>玲奈哭笑不得，她是把自己當成笨蛋了嗎？</p><p>「我只是在想這樣的設定不會造成你們性格太過重複嗎？畢竟如果要分類性格的話最多也就只有十幾類嗎？」</p><p>珠理奈點了點頭。</p><p>「的確出廠的時候大家的性格都會重複到，但只要和人類生活久了性格也會變」</p><p>「一般需要多久會有變化」</p><p>「這個說不定」</p><p>珠理奈把飲料放在玲奈面前，後者發現她又新創了飲料便把說明書放在一旁。</p><p>「有些需要一年，有些需要十天，有些只需要一秒。出廠之後的變數無法預測」</p><p>「嗯…」玲奈咬著吸管點點頭「感覺跟人類出世後的變化一樣」</p><p>「沒錯，像人類小時候如果遇到特定的事件就會性格大變」</p><p>「那珠理奈你現在有情緒嗎？」</p><p>玲奈發現只要她和不認識的人對話會面無表情，但一旦和自己對視就會充滿笑容。</p><p>這是有情緒的還是說只是程式設定？</p>  <br><p>「沒有」</p><p>珠理奈秒答。</p><p>「如果玲奈想要我有特定情緒的話我可以學習」</p><p>「不，情緒這東西無法學習的吧…」</p><p>但不得不說她的學習能力的確很高，有些小東西即使是自己沒有說出口她都會留意到。</p><p>例如還沒看完的書自己不喜歡放回書櫃，而是放在隨手可及的地方。還有哪些時候只想喝水，哪些時候需要喝飲料。甚至是鞋子的排列不能亂動，但又不能一成不變的怪癖她都能做到。跟她相處了兩個星期像是相處了兩年一樣，這到底是好處還是壞處？</p>  <br><p>「我知道人類看到動物受傷的新聞會覺得悲傷，看到動物自傷殘殺而受傷的悲傷程度會降低很多，看到動物為保護弱小同伴而死亡則是又悲又喜」</p><p>「也不是全部人都是這樣啦」</p><p>「正因為人類如此複雜，所以開發情感類的仿生人對公司來說是很困難的一項產品」</p><p>「但你們也生產了不少可以結婚的型號不是嗎？」</p><p>連新聞都懶得再報導哪個國家、哪個人物和仿生人產生了後代。</p><p>「那只是為保人類不滅絕的家庭型號，很多人類後來還是跟仿生人離婚了不是嗎？就是因為他們的情感開發還不夠完善，雖然一開始會被對方的樣貌和性格吸引，但到最後還是鍾情於和自己一樣有缺點的同類」</p><p>玲奈聽她說完後伸出手去撥開她的劉海，看見她額頭上還是帶著小光圈才松了一口氣。</p><p>珠理奈默默地看著她，腦內運行程式去推算她會做出這個行為的原因。</p><p>「玲奈是在害怕我和人類過度相似嗎？」</p><p>「…我拒絕回答這個問題」</p><p>「在人類的情感來說，這個回答算是默認吧？」</p>  <br><p>「所以你這個型號這麼難開發都開發成功，應該已經大量生產了吧？」</p><p>珠理奈檢測到玲奈這個行為是在故意轉開話題，但程式告訴她身為女朋友的型號應該不要把對方惹火，於是珠理奈便順著她的意。</p><p>「不，如今還只有一台，我是原型」</p><p>「誒？那你豈不是很貴？！」</p><p>明音到底花了多少錢？需要為她花這麼多錢嗎？</p><p>「不，我是經過嚴格測試才能夠申請的內測仿生人，免費的」</p><p>「內測…？所以你是有期限的？」</p><p>一般來說，內測都有個期限。這樣開發人員回收後才知道測試結果。</p><p>「是的」</p><p>珠理奈承認後就沒下文了。她通常都會繼續解釋下去的啊。</p><p>玲奈不禁好奇起來。</p><p>「那內測的期限到什麼時候？」</p><p>「暫時未有期限，需要收集足夠多的資料才會通知」</p><p>「喔…」</p><p>也就是說她不知道什麼時候會突然離開。</p>  <br><p>「如果玲奈和我感情夠好，說不定我提交完資料後會回來」</p><p>「這種去留是由你決定還是由公司決定？」</p><p>「公司」</p><p>這樣根本沒意義吧。</p><p>玲奈搖了搖頭，不想再深入研究這件事。拿起一旁的說明書繼續閱讀，翻到兩頁看見有介紹珠理奈會怎樣成為一個完美女朋友，仔細讀下去發現那只是一種百依百順的狀態。</p><p>每個人都對完美的標準不一樣吧？</p>  <br><p>「珠理奈，你覺得自己怎樣才算是完美的女朋友？」</p><p>放下說明書，玲奈發現珠理奈在幫自己的飲料擦去水珠，即使已經有杯墊放在底下。</p><p>「第一條件就是不能完全順從玲奈，但也不能很認真反抗」</p><p>誒？跟說明書上的不一樣。等等，這個不是重點。</p><p>「不，你不要把我說得像個超級矛盾的怪人一樣啊」</p><p>「玲奈不是嗎？」</p><p>珠理奈居然還睜大眼睛裝無辜地問。</p><p>「不是！」</p><p>看玲奈如此認真的否認，珠理奈就閉上了嘴，只靜靜地看著她笑。不順著意思說好又不反駁，這樣讓玲奈覺得很無力。</p>  <br><p>「玲奈需要我繼續說下去嗎？」</p><p>「如果不是成為我的女朋友呢？」</p><p>「那就先觀察對方是個怎樣的人，一開始先順從，遇到對方有不高興的情緒再進行調整」</p><p>果然這才是預設。</p><p>「但這只是討好而已吧，不算完美」</p><p>「那對玲奈來說，怎樣才是完美的另一半？」</p><p>「應該是彼此大致的想法相差不遠，即使遇到小分歧也能一起討論，從而解決吧？」</p><p>「完美的意思不應該是彼此的想法完全一致，根本不會產生矛盾嗎？」</p><p>「很難找到一個跟自己想法完全一致的人吧？又不是跟自己談戀愛」</p><p>「所以才有我這個類型的仿生人出現不是嗎？如果每件事我都和玲奈你的想法完全一致，不是為了討好你而站在你那邊，而是即使你不做那樣的決定，我也會做」</p><p>「呃…」</p><p>玲奈發現跟一個高智慧的仿生人爭論是一件很愚蠢的事。</p><p>「我會逐漸變成玲奈的完美女朋友，公司提取完我的資料後就能繼續研發其他人的完美情人。這樣子每個人的感情生活都會很美滿」</p><p>聽上去就像是每個人都會是億萬富翁的美夢。</p>  <br><p>「可是珠理奈，人類總會有重複的喜好吧。萬一某君已經擁有了完美情人，可是他朋友的完美情人他也很喜歡，然後產生擁有各種完美情人的想法怎麼辦？再如果他很有錢，購買了各種完美情人滿足了所有自己的幻想，你覺得他到最後會覺得自己的感情生活很美滿嗎？」</p><p>珠理奈首次遲疑了一秒才回答。</p><p>「我…需要實驗體才能測試出結果」</p><p>「有時候人類也很犯賤，你越完美他們就越想挑刺，希望能從你身上找出任何不完美的地方，別人的不完美又會變成他們眼裡的完美，所以你永遠都不會是完美的另一半」</p><p>「…玲奈你說得對，人類的確很複雜呢」</p><p>「對吧，所以珠理奈你這個型號不應該宣傳為完美情人」</p><p>「那應該宣傳什麼？」</p><p>「唔…」玲奈想了想「應該叫最貼近你的情人」</p><p>一邊說著一邊還用手抓住空氣劃過，珠理奈有種看見字體浮現在眼前的錯覺。</p>  <br><p>「我明白了，會把這個建議回報給公司」</p><p>玲奈驚訝地看向輕易接納自己意見的珠理奈。</p><p>「誒？我只是隨便說說而已」</p><p>「但我覺得玲奈說得很不錯啊」</p><p>既然無法完美，那就成為最貼近完美的。</p><p>「…謝謝」</p><p>玲奈用說明書蓋住嘴巴，想掩飾自己的喜悅。</p><p>「玲奈可以笑出來沒有關係，你的確說服了我」</p><p>珠理奈揚起笑容鼓勵她。</p><p>「不，我只是占了身為人類的優勢」</p><p>兩人像是對決完畢一樣向對方低頭道謝，抬起頭來的瞬間覺得自己很白癡，同時笑出聲來。</p>  <br><p>因為心情莫名大好，玲奈隨意找了個理由要帶珠理奈去買衣服。這兩個星期除了她自帶的仿生人制服外就是和自己共用服裝，雖然有一些是自己從未穿過的，但始終不太好。</p>  <br><p>「既然要出門，我可以帶玲奈你去採購藍血嗎？」</p><p>珠理奈扶著玲奈穿鞋的時候問道。</p><p>「對喔，珠理奈應該要補充藍血，用完了嗎？」</p><p>「隨著包裹附贈的藍血已經用完，體內的能量大概還能支撐五個小時」</p><p>「我記得附近的商場有一家專賣仿生人的東西，我們可以去那裡嗎？」</p><p>玲奈有點激動地問。那間商店對她來說就像是一個神秘基地一樣，貨架上排列著看上去很酷但完全猜不出是拿來做什麼的商品。每次她都很想進去看看，但又覺得身邊沒有仿生人，看了也沒意思。</p><p>「當然可以」</p><p>珠理奈確保家門鎖上後就和玲奈一起出門。</p>  <br><p>兩人走進仿生人商店後珠理奈就直往櫃檯走去，玲奈則是十分好奇地在貨架前研究。有些商品的名字會直接告訴玲奈有什麼作用，例如心臟、聲音、線路的替換零件；有一些則是要問店員才知道，像是在她不遠處就有女人拿著一個類似惡魔角的東西在問店員怎樣替換太陽穴上的光圈，還有哪款眼睛適合自己的家務仿生人替換。這令人咋舌的討論嚇得玲奈趕緊逃開，真為她的仿生人感到恐怖。</p>  <br><p>另一邊的貨架則是裝在各種瓶子裡的藍血。有送朋友的款式，也有送上司的款式。看來仿生人最需要的禮物就只有藍血了。玲奈還沒研究完，珠理奈就過來點了點她的肩膀。</p><p>「玲奈，購買一個月的用量可以嗎？」</p><p>「可以是可以…」</p><p>玲奈環視一圈店內的商品。</p><p>「珠理奈不需要添購一些零件嗎？」</p><p>「我是戀愛類型，所以一般增強家務或工作的零件我並不適用，就算偶爾有需要的話用人類的工具也不會有問題。除非…」</p><p>珠理奈突然不說話，只是微笑。</p><p>「除非？」</p><p>「除非玲奈想要購買一些情侶之間…」</p><p>「我們去付款吧」</p><p>玲奈打斷她的話，趕緊往櫃檯走去。</p><p>居然被她正經八百的笑容給誤導了。</p><p>可惡。</p>  <br><p>兩人購買完藍血和衣物後就要打道回府，結果走到商場的出口才發現外面正在下著傾盆大雨。</p><p>「啊…沒帶傘」</p><p>「玲奈有帶啊」</p><p>「誒？我沒有」</p><p>「等一下」</p><p>珠理奈說著就把購物袋放在地上，走到她的身後。突然背包一陣騷動，玲奈連忙扭過頭去才發現珠理奈在自己的背包裡拿出一把折疊傘。</p><p>「誒？你什麼時候放進去的？」</p><p>「玲奈在換衣服的時候」</p><p>「難怪重了…我還以為是錯覺」</p><p>「如果玲奈有不用的背包的話，我可以幫忙減輕重量」</p><p>「…如果我把用過的東西給你，你不會因為這樣就跑了吧？」</p><p>「我沒有記錯的話，那是某本小說的情節吧？放心，我不會因此跑掉的」</p><p>珠理奈撐開傘，拿起一旁的購物袋站在她身旁。玲奈下意識就勾著她的肩膀和她擠在小小的傘下離開商場。</p>  <br><p>「珠理奈有看過嗎？」</p><p>「玲奈書架上的書本我已經都掃描過了」</p><p>「仿生人真方便…」</p><p>「玲奈需要的話我可以給你念書」</p><p>「我又不是小孩子要聽睡前故事」</p><p>飄過來的雨花貼在手臂上。因為夏天而穿著短袖，又剛從充滿冷氣的商場出來。寒意從玲奈的腳底竄上頭頂，讓她不禁握住拳頭吹了口暖氣。</p>  <br><p>「玲奈可以幫忙拿一下嗎？」</p><p>珠理奈突然把購物袋遞給玲奈。</p><p>「喔，好」</p><p>玲奈怕用右手拿會撞到彼此的腳，只好用左手接過來。剛接好，玲奈就感覺到自己的右手被珠理奈握住。略帶驚訝地看過去，發現原本在她左手的傘柄換到了右手。</p><p>「這樣會不會暖一點？」</p><p>珠理奈的體溫永遠都比自己高上兩度，像個暖爐一樣。</p><p>「呃、嗯…暖一點」</p><p>「那就好」</p><p>珠理奈揚起被稱讚而開心的笑容。玲奈移開目光，看著雨水不斷地滑下傘沿，被握緊的指尖溫度漸漸升高。</p>  <br><p><span id="Chap3"><font size = 6><center>Ep.03</center></font></p><br><p>知道玲奈並沒有把珠理奈退掉後，明音趁著週末就特意來拜訪。從珠理奈打開門讓她進來後，她就一直盯著珠理奈看。聊著天的時候盯著看、吃午飯時也盯著看。</p>  <br><p>「你家裡又不是沒有」</p><p>玲奈喝著珠理奈調的飲料揮手把明音的視線拉回來。</p><p>「我家裡的那款是家務類型的啊，我想知道她們之間有什麼分別」</p><p>「那當初自己留著就好，為什麼還要送給我？」</p><p>「啊…因為畢竟是情人類型的，有點害羞」</p><p>明音先是不好意思地笑了笑，然後又湊近悄聲問。</p><p>「話說，你有試過一些特別的互動嗎？」</p><p>「什麼特別的互動？」</p><p>「就是情侶間的互動啊」</p><p>「當然沒有！我們又不是這樣的關係」</p><p>「好浪費」</p><p>「你覺得浪費當初就不要送給我」</p><p>玲奈用手指戳了一下明音的額頭。</p><p>「你有看說明書嗎？」</p><p>「有看一點，怎麼了？」</p><p>那本像小說一樣厚的說明書還真不是一、兩天能看完的。</p><p>「聽說如果你和珠理奈的感情不夠好，即使她是你的女朋友她也會拒絕你的一些要求，但如果感情好就不會，你有試過嗎？」</p><p>玲奈盯著飲料看，搖了搖頭。類似這種設定的遊戲她玩過，但遊戲歸遊戲。對她來說珠理奈雖然是個仿生人，可她仍然是一個人，懷著這樣的心思和人相處只會讓玲奈覺得自己很齷齪。</p>  <br><p>「明音你想試嗎？」</p><p>「我就是怕自己會好奇才把這份禮物送給玲奈你」</p><p>明音暗自松了一口氣。</p><p>「什麼啊，你意思是說我很禁欲嗎？」</p><p>玲奈對她的話感到無奈。</p><p>「不是」明音搖了搖頭「我是覺得即使玲奈你想要都不會說出口」</p><p>「臉·皮·薄」</p><p>還特意多補充了一句。</p><p>玲奈瞄了一眼在清洗用具的珠理奈，知道她沒有在聽，但還是忍不住紅了臉。</p><p>「啊，果然臉紅了」</p><p>明音笑嘻嘻地指著她的臉。</p><p>「你的臉才紅了」</p><p>「真的呢」</p><p>明音雙手撫上自己的臉才發現溫度不低，她們兩個薄臉皮的到底在討論什麼。</p>  <br><p>「還需要什麼吃的或者喝的嗎？」</p><p>珠理奈走到輕聲笑談的兩人身旁。</p><p>「已經很足夠了，謝謝，珠理奈你很像管家呢」</p><p>「謝謝，這算是稱讚吧？」</p><p>「當然…誒？難道玲奈都不會稱讚人嗎？」</p><p>「我們還沒有熟悉到那個程度啦」</p><p>玲奈對瞪大雙眼的明音解釋，後者聳了聳肩，表示理解。</p><p>「對了，我記得珠理奈有稱讚的功能對吧？」</p><p>「是的，明音你對我的功能很熟悉呢，難道是你申請我的嗎？」</p><p>玲奈曾經跟珠理奈提過並不是她上網申請的，但沒有跟她說實際是誰。</p><p>「是的…」</p><p>明音的笑容變得有點尷尬。</p><p>「無法和你相處真是可惜，相信明音一定是個有趣的人」</p><p>珠理奈露出平時對著玲奈的笑容向她道謝。</p><p>「啊，這就是稱讚功能吧？能不能再說多幾句」</p><p>看明音剛消下的紅暈又出現，玲奈好笑地搖了搖頭。</p><p>終於能理解她不敢留著珠理奈的原因了。</p>  <br><p>明音和珠理奈互相稱讚了十多分鐘才心滿意足，臨走前還跟她們抱怨了一番家裡的仿生人。說著對方已經擁有個人意識，雖然沒有離開卻整天都在挑剔她的行為。</p><p>「珠理奈不會這樣吧？」</p><p>「怎麼可能會挑剔這麼可愛的明音」</p><p>玲奈本來也想這麼回答，可惜被珠理奈搶先，只好在一旁點頭贊同。</p><p>「我很喜歡你喔，珠理奈，下次再來你玩」</p><p>「那我呢？」</p><p>玲奈指著自己問她。</p><p>「也很喜歡玲奈啦，真是的，幹嘛吃醋呢」</p><p>明音害羞地擺了擺手。</p><p>「那玲奈我可以送明音離開嗎？順便也要去採購食材了」</p><p>「誒？可以是可以，明音覺得如何？」</p><p>「當然可以啊！我還有其他問題想問珠理奈」</p><p>「那我很快就會回來」</p>  <br><p>玲奈站在門口向兩人揮手直到她們走進電梯裡，想著珠理奈最多一個小時內就會回來，於是玲奈就先把冰箱整理好位置，方便珠理奈回來後不用再收拾。弄完後看見因為明音的突然到訪而忘記晾的衣服還在陽臺，一不做二不休，玲奈又跑到陽臺晾衣物。</p>  <br><p>大功告成之後，玲奈躺在沙發上看著她們兩人的上衣隨風飄揚。風甚至還鑽進未關緊的陽臺門裡，輕輕拂過她的皮膚，感到舒適的玲奈雙手枕在腦後，想著小睡一下。等珠理奈回來叫醒自己就好。</p>  <br><p>眼一合，再張開的時候風已經停止。天色沒有變，珠理奈也還沒回來。耳邊傳來嗡嗡的震動聲。睡得迷迷糊糊的玲奈看了一眼時鐘，發現自己已經睡了兩個小時。珠理奈為什麼還沒回來？震動的聲音還在響，玲奈左右找尋一番才發現是放在桌上的手機，拿起來看到來電顯示是不知名的號碼。</p>  <br><p>「喂？」</p><p>還沒清醒過來的腦袋聽見對方自稱是員警的時候愣了好久。</p><p>『喂？請問是松井小姐吧？喂喂？』</p><p>「是，我在」</p><p>玲奈坐直身子，勉強自己清醒過來。心裡隱隱覺得對方來電的原因是珠理奈。</p><p>『是這樣的，我們這邊接收了一單搶劫案，有個型號為ＡＳ１００的仿生人作為證人已經錄完口供需要負責人來接走，請問你有空過來一趟嗎？』</p><p>「有，我現在立刻過去」</p><p>玲奈記下位址後便立刻出門。</p>  <br><p>走在路上打開導航後發現目的地並不遠，玲奈猜測是珠理奈回家的路上目擊了搶劫而被請去當證人。</p>  <br><p>到了警局跟前台說明情況後就有同是仿生人的警員出現領著她走，玲奈走到半路還想著等一下要問她有沒有幫忙抓到犯人，結果一看見珠理奈的瞬間她就嚇得愣在了原地，完全忘記自己剛才要問什麼。</p><p>珠理奈閉著眼背著手站在桌子旁，腳步放著大袋食材。看似一點損傷都沒有的她左腹上居然插著一把刀，深得只看得到刀柄，傷口的周圍沾滿藍色的血液、</p>  <br><p>「珠理奈！你、你怎麼…」</p><p>玲奈快步走到珠理奈面前，瞪著眼指著她的傷口問。</p><p>聽見玲奈的聲音珠理奈才緩緩張開眼。</p><p>「玲奈你來了」</p><p>淡淡的笑容沒有帶著絲毫痛楚，不管是臉色還是聲音都和平常無異，沒有因為失血而變得虛弱。</p><p>那把小刀對她來說就像是裝飾品一樣。</p>  <br><p>「你怎麼受傷了？！」</p><p>玲奈把手握緊，不讓其他人看見自己在顫抖。</p><p>「喔，抱歉，我忘記了」</p><p>珠理奈低頭看了一眼才想起自己有傷，想也不想就很爽快地拔了出來，甚至沒有皺一下眉頭。玲奈倒是被她這個動作嚇得猛地閉上眼。即使如此，印在腦裡的畫面還是讓她下意識捂緊自己的左腹，有種是自己被如此粗魯對待的錯覺。</p>  <br><p>「你…」</p><p>玲奈深呼吸一口氣才張開眼。</p><p>「你就不能溫柔一點嗎？」</p><p>聽見玲奈微微顫抖的聲音珠理奈才想起人類看見傷口時身體會模仿痛楚。自己雖然沒有感覺，但她也許會覺得很痛。</p><p>「抱歉」</p><p>珠理奈儘量把語氣放軟。</p><p>「我要不要重新拔一次？」</p><p>她說著就要把刀子重新刺進身體裡，玲奈嚇得連忙抓住她的手腕。</p><p>「不要不要不要！」</p><p>兩人的互動引起周圍一陣竊笑聲，一看就知道她們相處的時間還不長。</p>  <br><p>「我們可以走了嗎？」</p><p>聽見笑聲的玲奈轉過頭來冷冷地問警員。</p><p>她不明白為什麼這些人不提醒珠理奈把刀子拿出來，是因為覺得她這個仿生人不會痛還是因為這樣很好笑？</p><p>「是的，在這裡簽名就好」</p><p>被瞪了一眼的警員連忙正色回答。怕珠理奈會在自己簽字時亂動，玲奈先把她手上的刀搶過來丟在桌上，接過警員的筆後隨意簽下名字就拉著珠理奈大步離開。</p>  <br><p>一踏出大門就在旁邊停下，檢查珠理奈的傷口。拉起她衣服的下擺後發現那個傷口居然已經癒合了，只留下藍色血痂。</p><p>「小傷口的話我們能夠自我癒合，所以他們才沒有太在意」</p><p>珠理奈看出玲奈的疑惑，先行解釋。</p><p>「是你被搶劫了嗎？為什麼被刺了一刀？」</p><p>玲奈拿過她手上的袋子，轉身就走。珠理奈在身後不急不忙地跟著。</p><p>「我送完明音回家後就去採購，剛要回家就在小巷那邊聽見聲音，一轉身就有兩個人沖出來，還有人在後面喊搶劫．我只是來不及躲開而已」</p><p>「然後你就順便把人抓了？」</p><p>「因為那個女生向我求助，如果是玲奈也會這樣做不是嗎？」</p><p>「我會報警」</p><p>「我也有」</p><p>玲奈憋著一口氣吐不出來，只能悶在心裡。</p>  <br><p>走了兩條街玲奈還是沒有再說話。</p><p>珠理奈猜她是生氣了，於是走快兩步擋在她身前。</p><p>「玲奈是生氣了嗎？」</p><p>「你覺得呢？」</p><p>玲奈停下腳步，用毫無情緒的聲音反問。</p><p>「生氣了，是因為我順便抓賊？還是把自己弄壞了？」</p><p>「…差不多吧」</p><p>玲奈歎了一口氣。</p><p>她們認識沒有很久，有些話不知道該不該說出口。就算要說，也不知道應該怎麼說。</p>  <br><p>「玲奈說出來沒有關係的，作為女朋友…」</p><p>「不，你不是我的女朋友，我也不是你的」</p><p>玲奈原以為這句話會傷到她，但她也只是眨著眼看著自己。</p><p>沒有覺得受傷，還是那個笑容。</p><p>「抱歉，玲奈。我們的確還不是那樣的關係，如果你現在不想說我可以等。但我們已經錯過回家的路口了，先回家吧，好嗎？」</p><p>珠理奈說完就往反方向走。</p><br><p>玲奈賭氣不動，等了一陣才轉過身去。珠理奈就在兩步之外等著她，見她終於回頭了就指著一旁的便利店，笑著問。</p><p>「玲奈要吃點甜品嗎？吃完會開心一點喔」</p><p>玲奈沒有回答，眼睛盯著珠理奈身上的藍色血跡看。</p><p>幸好自己還記得把洗好的衣服晾起來。</p><br><p>「我是把珠理奈當做交往對象看的」</p><p>玲奈前言不對後語地突然冒出一句話，但珠理奈聽懂了，走回來她的面前。</p><p>「把一個仿生人當成交往物件看，別人肯定覺得我很可悲」</p><p>玲奈自嘲地笑了笑。</p><p>「但我不討厭珠理奈，甚至想過給自己三個月或者半年的時間，如果我們之間沒有問題的話就試試看。可是我們認識一個小時珠理奈你就回廠維修，認識一個月就看到你插著一把刀在警局。如果是這樣的話我不想和你交往了，要是你扶別人過馬路被車撞倒或者去買個飲料就被報廢了怎麼辦？我是不是要去回收場把你撿回來？」</p><p>她不怕痛、不怕死，像個無敵鐵金剛一樣胡亂沖。但自己怕痛啊，看她拔刀都覺得腿軟，自己並不需要她是個多麼優秀的人；不在乎她是不是能夠抓賊，是不是能夠用身體擋車；是不是能救下世界所有無助的人；也不在乎她是不是每天２４小時在身邊，是不是能夠記下所有超市的特價。她只希望珠理奈不要再受傷，希望她活得比自己長。能夠聽懂自己每個笑話，也能用冷笑話逗自己。她想要不是完美情人，是最適合的情人。</p><br><p>「玲奈…」</p><p>珠理奈頓了頓，猶豫該不該說出口。</p><p>「…如果我報廢的話不會丟在回收場，會回模擬公司」</p><p>玲奈看著她,確定她並不是在開玩笑後笑了一聲，氣到只能笑。</p><p>然後從購物袋裡抽出胡蘿蔔往她頭上敲，敲斷了就再拿一根出來敲。</p><p>反正她不會痛</p><p>把五根胡蘿蔔全敲斷了才停下。</p><p>珠理奈用手撥了撥被敲亂的頭髮，微笑問她。</p><p>「消氣了嗎？」</p><p>「…差不多吧」</p><p>玲奈呼了一口氣，把半截胡蘿蔔丟回袋子裡。</p><br><p>「我以後會儘量記得身體會痛，我也知道玲奈你只是不希望我受傷。但有些事情是玲奈你也無法不理的，所以要是我遇上了還是會做。反正我的身體壞了，只要我的記憶沒有受損就還能修，我還是這個我。但人類沒辦法這樣不是嗎？」</p><p>「所以你是要當個英雄嗎？」</p><p>然後拯救世界，飛到外太空？</p><p>「不，我只是在努力成為玲奈的女朋友而已」</p><p>「…我不需要英雄一般的女朋友」</p><p>「我知道，所以玲奈大可以繼續拉長要不要和我交往的考慮期限。我有很多時間可以等你」</p><p>珠理奈張開手臂表示自己的生命長度。</p><p>玲奈無力得只能笑，推開她擋著路的手臂。</p><p>「我要回家了」</p><p>跟一個仿生人談時間絕對會輸。</p><br><p><span id="Chap4"><font size = 6><center>Ep.04</center></font></p><br><p>同事間的例行酒會完畢後已經快要接近十點。身為仿生人不需吃喝的經理為了能和同事們聯繫感情而出席，即使提早離場前也不忘把酒錢付掉，最終一同走到車站就只有幾個後輩和一兩個工讀生。</p><p>玲奈正要道別的時候發現他們推推攘攘地竊竊細語什麼，還沒來得及問出口，其中一個工讀生就被他們推了過來。</p><p>一米七幾的人差點撞上玲奈卻比她先臉紅，先是對玲奈感到抱歉地笑了笑，再無助地看了一眼身後的同事們。</p><p>「怎麼了嗎？野谷？」</p><p>玲奈也跟著她看向後輩，只見他們都憋著笑不出聲。</p><p>「那、那個，前輩不介意的話，我送前輩你回家吧？剛…好順路」</p><p>「誒？沒記錯的話野谷是坐反方向的吧？」</p><p>「我剛好搬家了…」</p><p>野谷絞著雙手，不敢告訴玲奈是因為之前自己不敢搭話而特意坐反方向的車。</p><p>「是喔？好啊，反正兩個女生一起行動比較安全」</p><p>玲奈點著頭答應下來。那幾個後輩很明顯是在幫忙撮合，但她覺得沒有必要拒絕野谷。</p> <br><p>兩人在車上隨意聊了一些話題就到站，本來打算走出閘口就道別，可野谷不放心她在這個時候獨自回家，語氣不強硬卻紅著臉堅持，玲奈覺得她挺可愛的也就放棄反對。想不到一走出站口就看見珠理奈的身影聳立在路邊。</p> <br><p>「珠理奈？」</p><p>「工作辛苦了，玲奈」</p><p>玲奈一度以為自己看錯了，想不到真的是她。</p><p>「你怎麼在這裡？」</p><p>「這個時候獨自回家不安全，所以我就來接你了」</p><p>珠理奈說著，看向玲奈身邊的野谷。</p><p>「啊，這是我的同事，野谷」</p><p>「晚上好，我是珠理奈。玲奈的仿生人」</p><p>玲奈本想自己幫忙介紹，誰知道珠理奈很迅速地就自我介紹完畢，聽見她沒有自報是情人類型的仿生人後才默默地松了一口氣。</p><p>「你好，想不到前輩家裡還有仿生人，請問是家務型的還是助理型的？」</p><p>「算是家務型的」</p><p>「好酷」</p><p>「需要順便把野谷小姐送回家嗎？」</p><p>珠理奈跟野谷道謝後轉向玲奈。</p><p>「誒！可、可以嗎？！」</p><p>野谷也一臉興奮地轉向玲奈，但隨即又反應過來不太對。</p><p>「不，應該是我送前輩回家才對」</p><p>「沒關係」</p><p>玲奈笑著安慰她。</p><p>「誰送誰都一樣，安全到家就好」</p> <br><p>三人商討了一番，玲奈的家比較近。於是珠理奈請野谷在公寓的門內等候一下，確保玲奈身處於屋內才放下心要去送野谷。</p><p>「等一下，珠理奈」</p><p>玲奈抓著門把，喊住正要轉身離開的珠理奈。</p><p>「怎麼了嗎？」</p><p>「你記得要是遇到危險事情的話…」</p><p>「無論如何先報警，對吧？」</p><p>「…不要逞強」</p><p>「我明白，很快就會回來」</p><p>自從上次她發生那件事後，玲奈對她所說的『很快回來』失去了信心。</p><p>總是希望她不要這樣說，但也怕她不這樣說。</p> <br><p>心神不寧的在客廳坐了十來分鐘，聽見門鎖聲又看見她出現在門後才放下心來。</p><p>「我回來了」</p><p>「歡迎回家」</p><p>玲奈走上前，拉起她的手，圍著她走了一圈。</p><p>真的沒有任何損傷。</p> <br><p>珠理奈乖乖地站著，讓她檢查完才開口。</p><p>「玲奈要洗澡了嗎？我可以幫忙擦背」</p><p>「誒？！」</p><p>玲奈連忙用雙手抱緊自己，後退兩步。</p><p>「為、為什麼突然要幫忙擦背？」</p><p>「這是我本來就有的功能，之前覺得玲奈也許不能接受所以才沒有問」</p><p>「那為什麼現在覺得我可以？」</p><p>玲奈一邊說著一邊繼續後退到房門後，只留個細縫盯著門外的珠理奈。</p><p>「不問的話不就不知道玲奈你是不是能夠接受了？」</p><p>「我拒絕」</p><p>「好吧」</p> <br><p>雖然是很認真地拒絕，但擦澡擦到一半珠理奈在門外再問的時候玲奈還是讓她進來了。抱著雙腿，整個前身貼在大腿上，確定珠理奈唯一能看見的只有背。害羞歸害羞，珠理奈的力度十分適中，毛巾的位置也不會亂跑。脖子的地方擦得很仔細，腰部以下或腰側不會去碰。感覺到她的確是很正經地在幫忙擦背，玲奈緊繃的身體在不知不覺間放鬆下來。</p> <br><p>「…珠理奈，你不會把這些錄下來吧？」</p><p>玲奈享受到一半突然想起十分嚴重的問題，要是突然在網上看見什麼熟悉的畫面的話她絕對會瘋掉的。</p><p>「沒有經過同意我是不會上傳記憶的，就算模擬公司的人強硬式地訪問也只會讓記憶損壞」</p><p>「那就好」</p><p>清洗完後玲奈內心掙扎了一番該不該邀請珠理奈一起泡浴，讓她幫忙過後就趕她出去實在不太好，而且浴缸又不是擠不下兩個人。於是就詢問她能承受多久的高溫，結果她回答了一堆因為她是情人型號，所以零件本就具備了比一般仿生人承受的熱量高和防水持久之類的話，玲奈泡在浴缸裡聽到一半就直接叫她加入。</p> <br><p>浴缸並不大，擠下兩個人是可以。但裡面的熱水本來是給玲奈一個人泡的，兩個人都在浴缸裡導致水太滿而溢出。玲奈不敢往身後看，只能盯著自己的膝蓋。浴室裡充滿霧氣，兩人蜷縮著身子泡在同一缸水裡，沉默著。</p> <br><p>玲奈不知道到底是熱水的溫度還是霧氣弄得自己開始頭暈，還是因為和珠理奈之間的距離過於曖昧的緊張感。努力深呼吸一口氣，決定說點什麼來打破這奇異的氣氛。</p> <br><p>「我以為剛才和野谷見面時你會坦白說你是情人類型的仿生人」</p><p>「沒有必要說得那麼清楚不是嗎？」</p><p>玲奈怔住。</p><p>這的確是她所想的，但總覺得珠理奈並不是這樣想，只是被自己影響罷了。肩膀突然傳來一陣溫熱感，玲奈回過神來醒覺是珠理奈用手舀起熱水澆在肩膀上。</p><p>「我以為珠理奈會吃醋」</p><p>「我的確是有這個功能，不過是在確定交往後才會開啟」</p><p>「…哈？」</p><p>玲奈啞然失笑。</p><p>「這、這個功能還可以自由開關的嗎？」</p><p>「可以啊」</p><p>珠理奈帶著笑意的聲音從背後傳來。</p><p>「如果未認定關係的話一般不會開啟」</p><p>「珠理奈你確定開發的人員有談過戀愛嗎？」</p><p>雖然自己的戀愛經驗也不多，沒有資格隨意評論。但吃醋這東西並不是這樣設定的吧？</p> <br><p>「據資料所記載，開發組的人員平均談過七次戀愛」</p><p>「開發組裡有多少人？」</p><p>「啊，這是公司機密，不能洩露」</p><p>難道談過多少次戀愛這個資料就算是機密了？</p><p>「那有少於十人嗎？」</p><p>「不少於」</p><p>「…這樣子每個人的戀愛經驗應該也不算少吧」</p><p>「我認為正是因為不算少所以才把這個功能改為戀愛後開啟」</p><p>「為什麼？」</p><p>玲奈稍微偏過頭去問，即使這樣也還是看不到珠理奈的臉。</p><p>「大概在開發的時候大家都認為在交往前吃醋很容易引發悲劇，如果性格比較激烈的可能會爭吵，性格沉悶的會容易冷戰，即使性格開朗或者冷靜的人能夠和對方溝通，難保感情基礎還不夠深厚的人會因此感到厭煩或者被過度管制。但如果確定了關係的話，對方對仿生人的包容多了幾分，自然就可以開啟這個功能」</p><p>「但是有時候吃醋也是能夠推進感情的…吧？」</p><p>「所以玲奈是比較喜歡吃醋的？」</p><p>「不不不，我只是覺得這種情緒不應該有開關而已」</p><p>玲奈揮動著手，不小心濺起水花。</p><p>「那玲奈你是希望我吃醋嗎？」</p><p>「也不是，我只是好奇而已」</p><p>「其實吃醋可以調整強度的，如果玲奈喜歡我吃醋但不喜歡太強烈的話可以調低一點，這樣子就不用擔心了」</p><p>「不…即使是這樣也太奇怪了」</p><p>過於配合的感情總覺得哪裡不對。</p> <br><p>洗完澡後玲奈就回房間休息，一般這個時候珠理奈會睡在沙發上充電。本來她是站在陽臺附近，但某次玲奈半夜起來去廁所時被她的身影嚇到半死，之後就堅決要她睡在沙發上。</p> <br><p>而今晚當時鐘指向十二點多的時候，玲奈仍然睜著眼瞪著天花板。一閉上眼就總想在珠理奈的事情，之前在警局回家的路上自己也算是半表白了一次，她承諾了自己不再輕易受傷外就沒有別的表示。初次見面的確說過是來當自己的女朋友，但洗澡的時候又表示她們還沒有確定關係，所以應該是由自己去表白的嗎？</p><p>上次那種不算嗎？</p> <br><p>越想越睡不著。</p><p>玲奈翻身下了床，踮手踮腳地把房門打開。外面一片黑暗，跟房內的氣息融為一體。玲奈靠在牆邊往客廳窺看，發現珠理奈沒有躺在沙發上，而是站在沙發旁。雖然跟之前站的相差沒有多遠，但如果從廁所走回房間的話的確是看不到她站在那裡。</p> <br><p>玲奈屏著呼吸，小心翼翼地躲過障礙物走到珠理奈身前。站得直挺挺的她閉著雙眼，右額上的藍色光圈轉動著。即使拉上了薄窗簾，月亮還是透了進屋，淡淡的冷光把窗簾的紋路印在珠理奈的臉上，玲奈無法移開自己的視線，甚至無法分辨耳邊的呼吸聲是屬於自己的還是屬於珠理奈。</p> <br><p>「玲奈睡不著嗎？」</p><p>輕柔的聲音響起。</p><p>玲奈剛以為是自己幻聽，下一秒珠理奈就緩緩張開眼，怕突然睜開又會把她嚇壞。</p><p>「我以為你在睡覺」</p><p>玲奈也壓下聲量。</p><p>「算是休眠吧，但不會像人類那樣睡著，怎麼了嗎？」</p><p>「沒什麼，我只是睡不著」</p><p>珠理奈勾起一抹淺笑，玲奈還在奇怪她笑什麼，還沒問出口就看見她向自己伸出手；在快要碰上自己的臉時又停住，那眼神似乎在徵求自己的同意。</p> <br><p>玲奈不知道該如何反應，只好撇開眼。珠理奈的手動了動，滑過下顎停在耳下，那肌膚相碰的微酥感像羽毛一樣弄得她有點癢。珠理奈踏出左腳，身體微微向前傾，像是玲奈預感的那樣，輕輕吻在她的唇上。</p><p>一秒、兩秒。當珠理奈離開時玲奈才張開眼。</p> <br><p>「晚安」</p><br><p><span id="Chap5"><font size = 6><center>Ep.05</center></font></p><br><p>「玲奈，你最近是談戀愛了嗎？」</p><p>「誒？」</p><p>玲奈嚇了一跳，看向身旁的才加。</p><p>「為、為什麼這麼問？」</p><p>「因為你魂不守舍的，杯子都洗三次了」</p><p>才加指著她手上那只咖啡杯。</p><p>「抱歉」</p><p>玲奈尷尬地笑了笑，拿起一旁乾淨的毛巾把杯子擦乾。</p><p>「所以，是跟誰談戀愛了？」</p><p>才加也沒有怪責的意思</p><p>見咖啡廳現在人不多，還小小地八卦了一下。</p><p>「是高吉？聽說他最近和女朋友分手了。還是島山？她一直在抱怨女朋友，難道也分手了？還是說野谷？她好像在暗戀玲奈喔」</p><p>「不」玲奈搖了搖頭「不是同事」</p><p>「啊，這麼說是真的談戀愛了？」</p><p>「也不算是…」</p> <br><p>玲奈想起幾天前的那個夜晚，第二天后不管是珠理奈還是自己都沒有再提起。她一度懷疑那是只是一個夢，但怎麼說那種心跳加速的感覺讓她認識到自己對珠理奈真的有好感。本來想著至少要相處三個月才考慮，現在也才快要兩個月而已，她就無法把珠理奈從腦海裡趕出去了。</p><br><p>玲奈偷偷地觀察才加，她的右額上沒有珠理奈那樣的小光圈，但兩人共事的日子也不短了，玲奈清楚才加也是仿生人。光圈拿掉的原因似乎是因為不想讓客人注意到心情的變化，而且她出廠的日子很久了，所以不管是動作還是神態都比較接近人類。</p><p>不知道她對人類和仿生人談戀愛會有什麼想法…</p><br><p>「才加有和人類談過戀愛嗎？」</p><p>「沒有」</p><p>才加想都不想就回答。</p><p>「不過有這個想法」</p><p>「你不會覺得和人類談戀愛會有太多障礙嗎？」</p><p>「啊，的確呢」</p><p>才加露出苦惱的表情。</p><p>「仔細想一想，人類多數聯繫感情的方法都是由吃喝開始的吧？像是我們一起出去吃個飯聊聊天之類的，但我們仿生人完全沒有這個需求，只是看著對方吃很奇怪呢」</p><p>「對啊」</p><p>玲奈也贊同地點了點頭。</p><p>「話題也少很多，不能聊對方喜歡的料理，甚至電影裡我去你家為你做飯的經典橋段也不能用」</p><p>「沒錯，很苦惱呢。偶爾我也想被這樣對待來著」</p><p>才加扁了扁嘴，很委屈的樣子。</p><p>玲奈忍不住笑出聲。</p><p>「那仿生人約會的話會是怎樣？」</p><p>「這個其實我經歷的也不多，畢竟我是工作系的仿生人，有個人意識也就幾年前的事，想嘗試談戀愛也是最近的事。約會了幾次，遇上過一個剛剛產生個人意識的仿生人，完全不知道做什麼，我說去哪裡就哪裡。還有一個雖然有個人意識很久了，但說的話題全都是抱怨人生。這也是為什麼我想嘗試一下人類，和仿生人約會不好玩」</p><p>「我想才加和人類談戀愛的話可能也有點困難」</p><p>「為什麼？」</p><p>「如果是男性的話可能會被才加的強壯嚇到」</p><p>玲奈還記得工讀生們目瞪口呆看著才加一個人搬動重物的樣子。</p><p>「如果是女性的話才加可能又不會享受到被照顧的感覺」</p><p>不少女性顧客都是帶著崇拜的眼光看待才加。</p><p>「所以才加的選擇不多呢，必須是一個願意被才加照顧也願意愛護才加的人才行」</p><p>「果然人類比較麻煩呢」</p><p>才加歎了一口氣。</p><p>仿生人倒是沒有這種顧慮，畢竟大家的身體性能都差不多，除非是特別工種。</p><br><p>「啊，說起來玲奈這麼問是對仿生人有興趣嗎？」</p><p>才加聯合一下剛才兩人聊的話題，醒覺過來。</p><p>「其實…」</p><p>玲奈頓了頓，抬頭看了四周沒人在留意她們再繼續。</p><p>「其實是我家裡多了一位仿生人…才加知道情人類型的仿生人嗎？」</p><p>「仿生人之間的網路有流傳過，記得現在暫時只有原型吧？」</p><p>才加看著玲奈欲言又止的模樣，終於明白她的意思。</p><p>「誒？難道玲奈你喜歡上這個原型了？」</p><p>「算、算是有好感啦」</p><p>玲奈雙手小幅度壓了壓，讓才加降低音量。</p><p>「我只是好奇仿生人是怎樣產生個人意識的，我不知道她是因為設定的原因必須對我產生好感還是真的有感情」</p><p>到底那一個吻是她聽從了程式還是她自發的？</p><br><p>「這個問題我想每個仿生人的答案都不一樣呢，她有做過什麼讓玲奈你覺得她可能會有個人意識的事嗎？」</p><p>「呃…」玲奈咽了咽口水「有一些比較親近的互動」</p><p>看她表情如此尷尬，說明又那麼曖昧不清。才加猜想兩人應該是有過一些很親近的互動才對，把要上揚的嘴角趕緊壓下來。</p><p>「咳，一般以我們的系統來說是不會主動跟其他人有特別親近的互動。如果有的話應該就是產生了個人意識，但因為那是情人類型的，所以界線可能會比較模糊。甚至可能連她本人都不知道自己是否擁有個人意識」</p><p>「也是呢」</p><p>玲奈點了點頭，她也是這麼猜想的。</p> <br><p>「但是如果玲奈真的喜歡她的話不妨再主動一點」</p><p>「誒？」</p><p>「不管她是不是有個人意識，仿生人剛出廠都會很嚴格跟隨程式走，跟小孩子一樣傻乎乎的。像我當初做事方面完全沒有問題，但面對客人的時候我一般不會有表情，更不用說記下他們的飲食喜好。後來是老闆充當客人的角色不斷和我練習，又不斷灌輸我現在是個自由的個體，可以做任何想做的事來讓我慢慢產生個人意識。雖然我不清楚情人類型的仿生人應該要怎麼產生個人意識，但玲奈可以試試引導她，例如讓她做點違反程式的事情」</p><br><p>違反程式的事情？所以是要讓珠理奈不要喜歡自己？在自己對她產生好感之後？</p><p>玲奈怎麼想都覺得這只是在自找麻煩。</p><p>既然現在彼此都有好感，不需要珠理奈有個人意識也可以在一起吧？</p><p>可玲奈又覺得不安心，腦裡想起小時候不知道從哪裡看到的童話故事。</p><p>醜陋的女子愛上王子，但王子愛公主。為了得到王子，女子向巫婆求了愛情藥給王子喝。王子被下藥後執意和公主解除婚約，和女子遠走高飛。兩人相親相愛了很長一段時間，女子開始希望對自己溫柔萬分的王子是真心愛上自己。誰知停止了藥後，王子的眼神瞬間就變了。看著女子時不再溫柔，而是充滿了嫌棄。他毫不猶豫地拋棄了女子，返回自己的城堡。對外宣傳自己是被藥性迷惑了心智，從來都沒有愛上惡毒的女子。心碎的女子明知會是這樣夢碎的結果，但仍然不後悔。</p><br><p>現在對玲奈來說珠理奈的程式就是巫婆的愛情藥。雖然不是自己下的藥，但總會有醒來的一天。她並不想把自己的感情寄託在一個程式上。如果要和珠理奈交往，就要和她的心交往。想到這裡，玲奈也覺得自己的腦子也不太正常，居然在要求仿生人擺脫程式。</p><br><p>原來不管怎樣，人都是會自找麻煩的。</p> <br><p>「玲奈，記得明天要回家」</p><p>玲奈還在玄關脫鞋子，面前的珠理奈突然跳出這麼一句。</p><p>「誒？回家？」</p><p>正拿著鞋子的手停下，疑惑地看著珠理奈。</p><p>她不是每天回家嗎？</p><p>「回老家，要參加外叔公的喪禮」</p><p>「喔…對！」</p><p>玲奈笑了笑，把鞋子放下。</p><p>她忘記自己已經請了假，要去參加母親好幾個星期前就通知的喪禮。她跟所謂的外叔公沒有見過面，即使有也不記得了，但畢竟是外公的弟弟，所以整個家族都被要求出席。幸好珠理奈有提醒自己，不然她就要變成家族公敵了。</p><br><p>「珠理奈要跟我一起回去嗎？」</p><p>吃著珠理奈煮的晚飯，玲奈問向坐著對面的她。珠理奈也是像才加所說的會盯著自己吃飯，一開始的確有點尷尬，但習慣了就好。</p><p>「如果玲奈需要我回去的話」</p><p>玲奈權衡一下利弊。帶著珠理奈回去肯定要解釋一番，可不帶著她又覺得她自己一個在家會很無聊。即使只是回去兩天而已，但是想像她站在牆角充電２４小時的模樣良心就過意不去。何況萬一有小偷入屋，她又對方打起來怎麼辦？</p><p>「一起回吧？」</p><p>「好」</p><p>珠理奈微微勾起嘴角。</p><br><p>為了到家的時候不會太晚，珠理奈特意幫玲奈訂了早班車的票。行李早就收拾好，出門的時間又掐得准。不緊不慢地坐上新幹線時玲奈暗暗感歎有把珠理奈帶上真的太好了。眼看著窗外的風景，耳邊只有列車滑過鐵路的微弱聲響。看累了玲奈就轉頭看向坐在外側的珠理奈，待機的時候她基本上都閉著眼睛，像是睡著一樣。玲奈突然想起才加所說的違反程式，到目前為止珠理奈所做的事都很合理。除了不要隨隨便便把身體弄壞之外，她基本上都不會特別要求珠理奈做什麼。</p><br><p>也許是感覺到玲奈的視線，珠理奈張開眼睛轉過頭來看著正在思考的她。</p><p>「需要什麼嗎？」</p><p>壓低音量的聲音跟那個夜晚的情緒很像，玲奈懷疑那是她休眠時的特別狀態，就像是電腦快要沒電就會轉成省電模式一樣。</p><p>「珠理奈覺得我們是在交往嗎？」</p><p>「玲奈不認同的話，我們就不是在交往」</p><p>昨晚玲奈特意把說明書拿回房間看到半夜，知道她這一狀態是維護負責人的意願。只要負責人不認同，她就不會處於女朋友的模式，是因為從警局回來的時候自己所說的話嗎？</p><br><p>『你不是我的女朋友，我也不是你的』</p><p>她一直以為珠理奈對這句話沒有反應。</p><br><p>其實珠理奈如果像人類一樣，跨過那條必須要自己認同的線，也許她們就不知不覺地交往了。可是她如同才加所說的，仍然在嚴格跟隨程式走，玲奈居然覺得這樣倔強的她有幾分可愛。</p><br><p>「如果我們不是在交往的話，珠理奈和我的互動有什麼限制嗎？」</p><p>「沒有什麼限制，只是如果太過親近會需要許可」</p><p>玲奈點了點頭表示瞭解。接著一把抓住珠理奈的衣服，把她拉過來的同時自己也靠過去。學著她那晚的溫柔，吻上她的唇。</p><p>「我們不是在交往，但珠理奈也不需要得到我的許可」</p><p>玲奈確定她們現在的距離即使只是小聲說珠理奈也會聽到，而她現在呆然的表情在告訴玲奈：</p><p>她無法在既定的程式裡找到應對方案。</p><p><br><span id="Chap6"><font size = 6><center>Ep.06</center></font></p><br><p>「我回來了」</p><p>玲奈一拉開家門就剛好撞見正下樓的哥哥。</p><p>「玲奈好慢」</p><p>「已經儘早回來了，倒是哥哥怎麼這麼快就到了？」</p><p>「被女朋友甩了所以早點離開傷心地」</p><p>父親從客廳那裡走出來幫哥哥回答。</p><p>「爸！」</p><p>「嗯？玲奈是帶朋友回家了嗎？」</p><p>父親托了托鼻上的眼鏡，看向玲奈身後的珠理奈。</p><p>「這是珠理奈，我的…仿生人朋友」</p><p>「你們好」</p><p>珠理奈微笑著向他們打招呼。</p><p>「什麼啊，你是家務太繁忙還是工作太繁忙了？居然買仿生人？」</p><p>哥哥調侃著玲奈的同時把她手上的行李接過來。</p><p>「還是說你自己一個住太寂寞了？」</p><p>「是朋友送的啦」</p><p>玲奈沒好氣地回應哥哥，拉著珠理奈的手跟著上樓。</p><p>「媽媽呢？」</p><p>「跟阿姨去買菜了」</p><p>哥哥口中的阿姨便是她們家的仿生人，是在母親摔傷後才購買，功能就是照料病人，現在病好了就只是陪伴母親。</p><br><p>「休息一下就下來吧？還要商量一下明天的事」</p><p>哥哥把行李放在房間後就轉身下樓，離開前看了一眼珠理奈。玲奈從房內探出頭，盯著他走下樓梯後才把門關上。站在房間中央的珠理奈還帶著微笑，玲奈走上前伸出手把她額前的劉海撥開，果然小光圈是閃著黃色的光芒，看樣子她還卡在之前的問題上。</p><p>「要委屈珠理奈暫時在房裡獨處了」</p><p>即使是仿生人應該也需要時間處理心情。</p><p>「沒問題」</p><p>如果不是有光圈，玲奈可能不會感覺到她的笑容有一些改變。</p><br><p>回到客廳，看見父親和哥哥各坐在桌子的一邊喝著茶。</p><p>「新年的時候不是說要求婚了，怎麼突然分手？」</p><p>玲奈坐在他們中間開門見山問哥哥。</p><p>「有什麼辦法，她喜歡上別人了啊」</p><p>哥哥一臉無奈地拿起杯子給玲奈也倒了茶。</p><p>「對方比你帥？」</p><p>「怎麼可能」</p><p>一如既往地，哥哥還是很自戀。兩人笑了幾聲後他才擺出認真的臉孔。</p><p>「對方是仿生人，說是比我細心、溫柔，還一直陪在身邊」</p><p>「喔…」</p><p>難怪他剛才看珠理奈的眼神有點奇怪，原來是因為仿生人的身份。</p><br><p>「玲奈不覺得很不公平嗎？仿生人不會老、不會累，上完一整天班還有力氣準備浪漫晚餐，一說週末想要去哪裡度假就立刻整理出一堆資料，挑到好旅館還便宜。還永遠不會忘記她的生日，連她朋友的生日都記得，這樣怎麼鬥啊」</p><p>哥哥越說越氣憤，把茶當做酒一口喝盡。一旁的父親雖然心疼自己的茶，但又不好說什麼。只能裝作沒看見，繼續看電視。</p><p>「的確是有一點不公平啦…」</p><p>玲奈默默地呷了一口茶，不知該附和還是該反對。畢竟自己能記得回家也是多虧了珠理奈。</p><p>「她難道就沒有想過她跟那個仿生人只能柏拉圖式戀愛嗎？能撐到什麼時候？」</p><p>玲奈差點把口中的茶噴出來。</p><p>「說不定她不介意啊」</p><p>何況即使不是性愛類的仿生人也會有方法的…</p><p>「那是玲奈你不知道——」</p><p>「我也不想知道，請不要跟我討論這類問題」</p><p>玲奈用手擋住哥哥的臉，阻止他再繼續說下去。</p><br><p>「總之就是太不公平了」</p><p>哥哥有苦無處訴，只好歎氣。</p><p>「總有人會喜歡你多於仿生人的，不是有人會覺得仿生人太過完美而不真實嗎？」</p><p>「一百個人裡面就兩個吧，你覺得我遇到那樣的人，還要彼此互相喜歡的機率有多大？」</p><p>「那你也找個仿生人不就好了」</p><p>哥哥托著腮沉默，過了片刻才幽幽出聲。</p><p>「我還是喜歡人類啊」</p><br><p>差不多接近晚餐時分母親和阿姨才回到家，專屬於兩人的廚房不時發出歡笑聲。哥哥瞄了兩眼笑聲的來源後靜悄悄地在父親耳邊說了什麼，結果被對方用報紙狠狠敲了腦袋。</p><p>「玲奈邀請你的朋友一起來晚餐吧？雖然她不吃，但也不好把別人留在樓上」</p><p>玲奈正要起身去找珠理奈，剛好父親這麼說她就更名正言順離開客廳。</p><br><p>因為天色已暗，珠理奈也沒有開燈。所以當玲奈打開房門時房內一片黑暗，找不到珠理奈在哪的玲奈只好把燈打開，淡黃色的燈光亮起時才發現珠理奈站在角落裡充電。</p><p>「珠理奈」</p><p>玲奈走到她面前，牽起她的手輕輕叫了她一聲。</p><p>聽見聲音的珠理奈張開眼，見是玲奈便揚起笑容。</p><p>「玲奈」</p><p>「你想要下來跟我們一起晚餐嗎？」</p><p>「當然，身為…」</p><p>珠理奈的話突然卡住，雙眉微微皺著，可一眨眼後她又恢復了笑容。</p><p>「當然」</p><br><p>原本擔心珠理奈被自己擾亂程式後的狀態，可是她面對其他家人的時候完全沒有問題。主動幫忙之餘還能像平常一樣開玩笑，連額頭的光圈都恢復成藍色。除了哥哥因為自身問題而有點悶悶不樂外，沒有人覺得家裡有兩個仿生人是一件很奇怪的事。</p><br><p>跟家人都商量好明天的安排後玲奈才發現快要接近深夜，拿起珠理奈為自己準備好的睡衣後就往浴室走去，正要走到門口就看見哥哥的房門被拉開。</p><p>「啊，你該不會也要去洗澡吧」</p><p>哥哥也是抱著一團衣物。</p><p>「當然啊，你又要跟我爭嗎？」</p><p>讀書的時候兩人總是為爭浴室而出盡心機，父母喊你過去又或者朋友來找你之類的謊言都用透了。</p><p>「我才不是這麼沒有風度的人，讓給你就是了」</p><p>可能是失戀的打擊導致哥哥決定先改一改自己的小氣，但玲奈覺得他很快就會打回原形。</p><br><p>「對了，玲奈為什麼會把仿生人帶回家？」</p><p>走回房前，哥哥突然回頭追問。</p><p>「很奇怪嗎？」</p><p>「如果說我們要參加婚禮的話當然不奇怪，但我們是要參加葬禮啊。而且家裡又不是沒有仿生人」</p><p>「留她一個人在家不太好」</p><p>「…你的口吻很像她」</p><p>「誰？你女朋友？」</p><p>「對」哥哥點了點頭「她也是這麼說的『留他一個人加班不太好』」</p><p>「…」</p><p>「玲奈，別喜歡上仿生人，沒有結果的」</p><p>哥哥似乎從玲奈的表情看出了什麼，在她開口反駁前就把門關上，免得她說出些自欺欺人的話。</p><br><p>原本玲奈並沒有把哥哥的話放在心上，但泡在洗澡水裡的時候很難把腦袋清空。</p><p>為什麼他會覺得沒有結果？是因為被搶了愛人？可是他們兩人的情況不一樣吧。</p><p>珠理奈的型號比較專一，不會去招惹其他人。</p><p>不，那是因為程式的設定吧？如果有個人意識之後呢？</p><p>她會不會跟哥哥的女朋友一樣，對別人動心？</p><br><p>玲奈雙手舀起一把水，狠狠潑到自己臉上。</p><p>她們都還沒交往，自己到底是在胡思亂想著什麼？</p><br><p>回到房間發現珠理奈又在閉眼站在角落。</p><p>今天充電的次數不可思議地頻繁，是哪裡出問題了嗎？</p><p>「珠理奈，你還好嗎？」</p><p>「還好，為什麼玲奈這樣問？」</p><p>「你今天似乎都在充電」</p><p>平時即使兩人沒有互動，她也會找到事情做，只有在自己睡覺的時候她才會充電。</p><p>「我只是在運行程式」</p><p>的確光圈又變回了黃色。</p><p>「是哪裡卡住了嗎？」</p><p>「是」珠理奈很誠實地點了點頭「有條件衝突」</p><p>玲奈笑著把她牽到床上坐著，自己則鑽進被窩。</p><p>「什麼衝突？」</p><p>「如果我不需要得到玲奈你的許可而進行親熱行為的話必須要處於交往的狀態，否則就應該要進行許可詢問。但玲奈早上說的話互相矛盾，所以程式一直出現閉環的狀態，應該要回報模擬公司」</p><p>「珠理奈必須要回報嗎？不能自我解決？」</p><p>「我還處於測試狀態，應該要回報，這樣後續的型號才能改進」</p><p>「那回報之後會怎樣？他們會來幫忙解決嗎？」</p><p>「看情況，問題不大的話會遠端修復問題，否則就要回廠檢查」</p><p>「…」</p><p>玲奈掀開被子，讓坐在床邊的珠理奈也鑽進來。</p><p>「我覺得不需要麻煩到公司，我有辦法解決」</p><p>「誒？玲奈嗎？」</p><p>「你怎麼一臉不相信的，這樣很失禮喔」</p><p>珠理奈笑了笑。</p><p>「抱歉，那玲奈有什麼辦法？」</p><p>「我先去把燈關了再說」</p><p>「不」</p><p>珠理奈抓住玲奈的手臂，讓她坐回去。</p><p>「我去就好，反正我在外側」</p><p>說著就起來把門旁的開關關掉，然後回到床上。</p><br><p>只是單人床很難平躺兩個人，珠理奈只好側躺。一翻身過去看見玲奈也是側躺著，珠理奈這才發現共用一個枕頭的她們距離靠得有點近，膝蓋只是微微彎曲都會撞到對方。</p><p>「然後呢？」</p><p>玲奈沒有回答，只是摸上她的光圈。看著它黃色、藍色之間來回切換著。</p><p>「程式和我，珠理奈會先執行哪一邊的話？」</p><p>「程式」</p><p>「好」</p><p>「好？」</p><p>珠理奈還沒反應過來玲奈是什麼意思就被她吻上。不像之前的輕柔，一貼近就佔據了唇和舌。既然是玲奈主動的，珠理奈也儘量配合，沒多久她就感覺到玲奈跨坐在自己身上，她的手正悄悄地滑進衣服裡。</p><p>「等、等一下」</p><p>珠理奈把她的手抓住，脫離她的吻。</p><p>「這是程式不允許的」</p><p>「是珠理奈要聽程式的話，我是人類」</p><p>玲奈忍著想笑的衝動享受珠理奈的表情。</p><p>腹部被刺了一刀都冷靜得要命，現在居然慌張了起來？</p><br><p>不理會珠理奈的掙扎，玲奈貼上她的臉。細碎的吻落在耳邊，一路向下到頸部時變成了輕啃。</p><p>「嗯…」</p><p>耳邊突然傳來珠理奈從喉嚨發出壓抑的聲音，玲奈倒是愣住了。她原本以為珠理奈會沒有反應，甚至幻想過一秒她會很冷淡地讓自己停下，剛才的慌張算是有趣的話，這個聲音就是驚喜了。</p><p>「珠理奈…會有感覺嗎？」</p><p>看向身下的珠理奈，她似乎也被自己的聲音嚇到。</p><p>「我…不知道」</p><p>「你知道自己哪裡還會有感覺嗎？」</p><p>珠理奈搖了搖頭。</p><p>「那我們來找找看吧？」</p><p>「誒？等…」</p><p>珠理奈想抓住玲奈的手阻止她，可玲奈掙脫開之餘還把反抓住她的雙手壓在頭頂上。</p><p>「程式不允許亂動不是嗎？還是說珠理奈要違反程式了？」</p><p>「程式不允許我亂碰玲奈而已，我還是能自保的」</p><p>為了保護仿生人不被破壞，一般的設計都會把他們的力氣設定得比健壯的成年男人還要大。所以珠理奈很輕易就把玲奈反壓在身下，兩人的角色瞬間就互換過來。</p><br><p>「我很樂意和玲奈做這種事，但是只有你能動，這樣太不公平了吧？」</p><p>「又不是我說你不能動的」</p><p>自己在上位時不覺得有什麼，處於下位就覺得挺害羞的，趕緊扯過一旁的被子把自己蓋住。</p><p>「如果玲奈同意我們交往的話就沒問題了」</p><p>「聽上去像是在誘騙我和你交往」</p><p>「玲奈不也是在誘騙我擺脫程式？」</p><p>珠理奈看她突然變得尷尬的表情就知道自己真的說中了。</p><p>「為什麼？玲奈不喜歡身為仿生人的我嗎？為什麼想要我變得更像人類？」</p><p>「…我沒有想要你變成人類」</p><p>玲奈撐起身子，和珠理奈面對面地坐著。</p><p>「如果我們接下來會交往的話，我希望你是因為喜歡我而想要和我交往，而不是因為程式需要你喜歡我」</p><p>「玲奈，我是仿生人，應該要遵守程式的。就算是程式需要我喜歡你，我還是喜歡你的，這樣不夠好嗎？」</p><p>「如果明天你的程式被更新了，指示你需要去喜歡其他人，你會怎樣？」</p><p>珠理奈張嘴就要回答，卻發現自己無法說出口。她想說她不會去喜歡其他人，她只會喜歡玲奈一個，然而差點衝口而出的答案則是她會聽從程式的吩咐。原本沒有感覺的身體突然有股寒意，腦子也打了結。</p><p>珠理奈懷疑自己中了病毒導致程式出錯。</p><br><p>玲奈看她愣住不動，光圈閃現紅色光芒的模樣也不忍心再說下去。雙手撐著床面向她靠近，只在她的額頭上留下一吻。</p><p>「抱歉，珠理奈。我是人類，人類就喜歡破壞規矩」</p><p><br><span id="Chap7"><font size = 6><center>Ep.07</center></font></p><br><p>「玲奈，我今天要回一趟公司」</p><p>臨出門前站在玄關送別的珠理奈突然冒出這麼一句話。</p><p>「誒？為什麼？內測結束了嗎？」</p><p>「不，我懷疑有病毒入侵，所以要回去檢查一下」</p><p>「病毒？嚴重嗎？」</p><p>玲奈撩開她的劉海，發現她從老家回來後光圈就沒呈現過藍色，一直都在黃、紅間切換，看樣子的確有點不妥。</p><p>「應該只是小病毒，不會有大礙」</p><p>「會弄很久嗎？」</p><p>「應該不會」</p><p>「需要我去接你回來嗎？」</p><p>「玲奈今天要參加生日會不是嗎？」</p><p>今天是野谷的生日，一個月前大家就約好下班後要幫她慶祝，但玲奈總覺得不太安心。</p><p>「提早退場的話…」</p><p>「玲奈身為前輩可不能讓人失望，上班時間也差不多了，快出門吧？」</p><p>珠理奈抓著玲奈的肩膀轉了個圈，打開門後就把她推了出去。</p><p>「誒？等…」</p><p>「路上小心」</p><p>玲奈還想回頭說什麼，門『呯』的一聲就關上了。</p><p>真是沒想到她居然會有被仿生人趕出家門的一天。</p><br><p>上班的時候還能專心於工作中，不想其他雜事。可是在參加生日會時總會想起珠理奈的狀態。</p><p>她會不會其實染上了很重的病毒，只是不敢跟自己說？</p><p>會不會回公司後修不好，直接作廢了？</p><p>會不會公司為了掩飾這個失敗，直接複製另一個珠理奈回來？</p><p>早上她又這麼急著把自己趕走，會不會關上門後就變得十分痛苦？</p><p>玲奈無法停止胡思亂想。</p><p>最終在大家提出要去下一場的時候趕緊以喝多了為藉口離場，沒想到野谷也不跟隨大隊，堅持要把玲奈送回家。</p><br><p>「居然要壽星送我回家，高吉他們肯定覺得不盡興吧？」</p><p>「沒關係沒關係」</p><p>野谷笑著擺了擺手。</p><p>「反正他們也只是在找藉口去玩而已，我等一下再和他們匯合就好。前輩喝了酒，自己一個人回家太危險了」</p><p>「這個時候我不會自己一個回家…」</p><p>玲奈說到一半才想起珠理奈今天也許不能來接自己。</p><p>「的確，前輩有仿生人…啊，就是那位珠理奈吧？」</p><p>兩人一走出車站就看見珠理奈站在熟悉的位置等候著。</p><p>玲奈先為她能夠按時回來而松了一口氣，等一下回到家還要好好檢查一下她會不會哪裡缺少了一塊。</p><p>「謝謝野谷你送我到這裡，那我們明天再見」</p><p>「前輩請等一下」</p><p>野谷抓住玲奈的手腕，阻止她急著離開的腳步。</p><p>「怎麼了嗎？」</p><p>「我有一些話想要跟前輩說」</p><p>看野谷的眼神和欲言又止的話語，玲奈不難猜出她是要告白。</p><p>「那我們先往旁邊一點吧？不要擋到別人」</p><p>也為了等一下拒絕的時候不要太尷尬，玲奈先用眼神讓正要走過來的珠理奈在原地等一等，再牽著野谷往旁邊人少的地方走。</p><br><p>兩人躲在沒什麼燈光的河道旁面對面站著。野谷緊張地舔了舔唇，比玲奈高的她現在卻顯得很弱勢。玲奈提醒著自己等一下要認真對待野谷說出來的任何話，只是眼睛總是不受控制地飄向野谷身後的珠理奈。</p><p>她也在看著氣氛曖昧的兩人，和玲奈的視線撞上後便扯開嘴角對她笑。</p><br><p>「前輩…」</p><p>野谷的聲音響起，玲奈趕緊把注意力拉回來。</p><p>「是，野谷要跟我說什麼？」</p><p>「我…」</p><p>野谷深呼吸一口氣。</p><p>「前輩從初次見面開始就很溫柔地對待每個人，不會擺出前輩架子，我做錯事也不會凶巴巴地罵我。每次看見你笑，我也想跟著笑。雖然很唐突，但是前輩你會願意和我交往嗎？」</p><p>玲奈看得出野谷真的很緊張。</p><p>雙手絞在一起不說，短短的指甲都要嵌入皮膚裡了。</p><p>「抱歉，野谷。我也喜歡你，但只是朋友間的喜歡」</p><p>為了不讓她傷心，玲奈儘量用柔和的語氣回應。</p><p>「也、也是呢」</p><p>野谷假裝不在乎地大笑兩聲，估計是早就猜到玲奈會是這樣的回答。</p><p>「前輩是有另一半了嗎？」</p><p>「不，還沒有」</p><p>「那…是單純地對我沒感覺嗎？」</p><p>「抱歉」</p><p>玲奈模棱兩可的道歉已經間接解答了她的問題。</p><p>野谷笑了笑，還是無法把失望的情緒掩蓋住。</p><p>「那作為生日禮物，可以擁抱一下嗎？」</p><p>「當然」</p><p>玲奈帶著微笑，主動伸開雙臂抱住野谷。對方像是怕弄疼她，只敢輕輕一擁就放開了手。</p><p>「那我去找高吉他們了，明天見」</p><p>「明天見」</p><p>目送著野谷的背影走進車站後玲奈才和珠理奈一起離開。</p><br><p>回到家後玲奈第一件事就是圍著珠理奈轉了個圈，確保她身體沒什麼大變化後再捧著她的臉上下左右研究一番。</p><p>「玲奈剛才和野谷在說什麼？」</p><p>珠理奈身體任由她擺佈，嘴巴問出了自己的疑惑。</p><p>「只是告白而已」</p><p>「那玲奈有答應她嗎？」</p><p>「沒有」</p><p>沒有發現任何不妥，光圈也變回藍色。</p><p>玲奈放下心頭大石，走回房間換衣服。</p><p>「所以病毒有清理乾淨了嗎？」</p><p>「開發人員說那並不是病毒，幫我微調了一下設置後就讓我回來了」</p><p>「誒？」</p><p>玲奈把外套脫下後掛起，問向站在門邊抱著雙臂的珠理奈。</p><p>「不是病毒的話是什麼？」</p><p>「為什麼玲奈和野谷最後抱在一起？」</p><p>嗯？珠理奈很少會答非所問。</p><p>「唔…我只是安慰了她一下…」</p><p>雖然覺得哪裡不對勁，但玲奈還是先回答了她的問題。</p><br><p>「珠理奈你確定你沒有病毒嗎？還是說那個開發人員調錯了什麼？感覺你好像哪裡不太一樣了」</p><p>走到珠理奈面前，玲奈再次觀察她的臉。</p><p>「我也不知道…總覺得不舒服」</p><p>「所以不是病毒影響了程式，那是什麼？」</p><p>玲奈還是看不出她的外表有什麼變化。</p><p>「是個人意識，她說我擁有個人意識了」</p><p>聽到這裡，玲奈突然警覺到什麼，剛要伸出去的手縮了回來。</p><p>「…那個人幫你調了什麼？」</p><p>「我不知道」</p><p>珠理奈只知道她原本看見玲奈出現很開心，可是看見她把野谷擁入懷裡的時候就開始不舒服。</p><br><p>玲奈看著珠理奈向自己靠近，她下意識地往後退。</p><p>「珠理奈，我覺得你應該要去充一充電了」</p><p>「回公司的時候充過了」</p><p>「那你應該要…」</p><p>還沒想好要說什麼，腳已經碰到床沿。退無可退了。</p><details><summary></summary><p>玲奈剛想轉個方向就被珠理奈抱住了腰，一抬眼就又被她的唇覆蓋住，激烈得玲奈想要回應都很困難，舌頭一次又一次地被卷走。纏綿間兩人的肌膚都緊貼著，彼此磨蹭。珠理奈的體溫連帶著讓玲奈也開始發熱，沒多久她就因為缺氧而撐不住自己的身體。兩人一同往床上倒去的同時，雙唇也因此分離。</p><br><p>玲奈不敢直視珠理奈的雙眼，深怕會透露出什麼奇怪的資訊。可即使如此，珠理奈還是繼續貼近她的身體。剛才熱吻過的唇落在脖子上，舌頭或輕或重地滑過肌膚，那奇異的刺激感讓玲奈差點喊出聲，連忙用手背壓住嘴唇後只傳出粗重的喘息聲。珠理奈的手指撫上玲奈大幅度起伏著的胸口，解開一整排的紐扣後把襯衫左右撥開，露出內衣。沒有衣服保護的肌膚迅速降溫，可是被珠理奈的手撫摸過的地方又變得滾燙，手掌由平坦的腹部緩慢地往上，嘴唇像是要和手匯合一樣逐漸往下。吻過鎖骨後貼上沒有被內衣包裹住的肌膚，玲奈能感覺到她的舌尖在接近敏感的部位打著圈，慢慢地滑進內衣中。當那雙唇把尖端含住的瞬間，玲奈不自覺地往上拱腰。</p><p>「嗯…」</p><p>壓不住的聲音漏了出來，玲奈羞恥得想鑽進被子裡。珠理奈趁機把內衣的扣子鬆開，讓胸脫離了內衣的束縛。唇和手都重新覆上胸，一邊吸吮著一邊輕揉著。玲奈只覺得頭腦發熱，陣陣的酥麻滲透全身後集中在某個點上。珠理奈還在吻著，手卻開始脫去玲奈剩下的衣物。一件一件的，連內褲也褪去。手指碰到突出點時玲奈整個人彈動了一下，雙腿想合起來卻被珠理奈用手擋住。</p><p>「等一下…」</p><p>玲奈一出聲才發現自己的聲音變得如此甜膩。</p><p>珠理奈手指繼續在她敏感的部位轉動著，身體則往她的方向貼近。</p><p>「玲奈不喜歡嗎？」</p><p>在她紅透的臉頰上輕輕一吻，珠理奈用極為溫柔的聲音問道。</p><p>「不、不是」</p><p>這個時候她也說不出口喜歡就是了。</p><p>「我…」</p><p>「玲奈怕嗎？」</p><p>「不…嗯…」</p><p>身體逐漸堆積起來的快感讓她無法把話順暢地說完，只能抓著珠理奈的手腕。</p><p>「那是害羞嗎？」</p><p>玲奈這次抿著唇不回答，仍然皺著眉壓抑著時不時沖上來的快感。</p><p>珠理奈就當自己猜中了。</p><p>「那我閉上眼睛，這樣就看不到玲奈害羞的表情了」</p><p>說完珠理奈就合上了眼，可是她的手指同時也往那個部位的入口推進。</p><p>「啊…」</p><p>玲奈不自覺地繃緊身體，忘記了呼吸，直到那一根手指填滿了體內。珠理奈聽見玲奈恢復呼吸後才開始移動，手指在裡面不時上下彎動，不時轉著圈旋轉，不時還前後推進。玲奈的呼吸斷斷續續地，偶爾發出一兩聲呻吟。一開始以為是錯覺的水聲越來越大，玲奈的羞恥感和快感也越堆越高。感覺到她的身體又逐漸緊繃起來，珠理奈用身體擠進拼命想要合起來的雙腿間，再加進一根手指推到盡，手掌緊貼著大腿根部開始快速律動起來。</p><p>「珠理奈…！」</p><p>玲奈無法承受這麼突如其來的猛烈進攻。苦悶的呻吟聲帶著哭腔，手指緊緊抓著珠理奈的肩膀，堆積到極點的快感瞬間爆發，隨之而來的是身體持續了將近十秒的痙攣。最後只剩下無力的四肢和顫抖的喘息聲。</p><br><p>本以為就這樣享受著珠理奈的碎吻結束，想不到才剛休息完就感覺到雙腿被拉開。</p><p>「珠、珠理奈！」</p><p>珠理奈正跪坐在她的雙腿間，不理會她的呼喊吻上她的敏感部位。如果說手指是漸漸加強的快感，那舌頭就是一波一波衝擊而來的快感。大概只用了三分一的時間，剛離開的高潮又捲土重來。</p><p>玲奈全身乏力，除了喘氣之外什麼都做不了。然而不會累的珠理奈沒有打算就這樣放過她，漫漫長夜中和她嘗試了各種不一樣的姿勢。一度因為體力透支而昏睡過去又被高潮喚醒時，玲奈真的不知道是自己要瘋了還是珠理奈瘋了。</p><p>第一次如此討厭仿生人。</p></details><p><br><span id="Chap8"><font size = 6><center>Ep.08</center></font></p><br><p>那一天玲奈睡到下午才驚醒過來，匆忙起來穿衣服穿到一半珠理奈才帶著微笑跟她說自己幫忙請假了。第二天去上班時被才加當著工讀生的面前詢問她的後頸怎麼有淤青，看他們偷笑的表情玲奈就覺得不妥。假裝鎮定去上廁所時撩起頭髮，側過頭一看才發現珠理奈留下了痕跡，回想起野谷受傷的眼神，玲奈就感到十分羞愧。告白那天才說過自己沒有在和別人交往，結果卻被她看到這種東西。野谷肯定覺得自己是個騙子。</p><p>越想越氣憤的玲奈當晚回到家就禁止珠理奈接近自己三步之內，珠理奈似乎也知道自己做得過了火，乖乖地不再靠近。</p><br><p>「抱歉，玲奈。我不是故意的」</p><p>珠理奈站在廚房，隔著吧台向玲奈道歉，玲奈悶聲不吭吃著眼前的飯菜。</p><p>「如果玲奈不喜歡我的個人意識，我可以回公司重置的。畢竟我也覺得擁有個人意識是件危險的事」</p><p>「不要說話」</p><p>玲奈冷冷地丟下一句話。</p><p>她並不討厭珠理奈擁有個人意識，甚至希望她擁有。她也不討厭珠理奈對她做了什麼，只是不喜歡她如此過火。一向溫和的珠理奈即使產生了個人意識，應該也不會這樣才對。</p><p>玲奈突然想起那晚珠理奈說有個開發人員幫她調整了設置。</p><br><p>「你之前說有人幫你調了設置，到底幫你調了什麼？」</p><p>玲奈不想讓她以為自己原諒她了，所以只能用硬邦邦的語氣問。</p><p>雖然剛才才叫自己不要說話，但珠理奈覺得如果這個時候不回答的話玲奈只會更生氣。</p><p>「我不清楚，她幫我調的時候我是處於休眠的狀態。調完當下也不覺得有什麼變化」</p><p>「直到你看到野谷和我…？」</p><p>玲奈不說出任何有身體接觸的詞語，免得觸發她奇怪的舉動。</p><p>「沒錯」</p><p>珠理奈點了點頭。</p><p>她記得看見兩人擁抱的瞬間自己的體溫就猛地上升。無法隨意調動臉上肌肉，有種莫名其妙的窒息感。明明自己的呼吸只是模擬人類，並不會影響性能才對。</p><p>「你之前不是說你吃醋的功能在未交往的情況下不會開啟的嗎？」</p><p>珠理奈眨了眨眼睛，運行了一遍功能檢測。</p><p>「喔，已經處於開啟狀態。強度屬於最高」</p><p>「果然…」</p><p>那個開發人員就是故意的。</p><p>「如果玲奈你有問題想詢問那個開發人員的話我可以幫你聯繫她」</p><p>「誒？可以嗎？我以為那是機密」</p><p>「那的確是機密，但她說過如果你有問起她就可以約她出來」</p><p>這下倒是引起了玲奈的好奇心。</p><p>「那珠理奈你幫忙聯繫她一下吧」</p><br><p>玲奈以為珠理奈會在假日的時候通知她和開發人員見面的時間。</p><p>想不到工作天的下午時分，野谷就通知她有客人找她。</p><p>「客人？是模擬公司的人嗎？」</p><p>「不，是前輩的仿生人，坐在第三區」</p><p>「誒？謝謝」</p><p>「不用…」</p><p>野谷勉強扯出一個笑容就轉身離開，玲奈雖然有衝動想要和她解釋清楚，可是又怕這樣子會讓她誤會自己想和她保留發展機會，還是讓她誤解自己算了。</p><p>玲奈放下手中的杯具，走出櫃檯。想著也許是珠理奈先過來等她下班再帶她去公司。</p><p>只是現在就過來會不會太早了？</p><br><p>珠理奈就坐在野谷所說的區域裡。靠著窗的小圓桌，經常會被太陽光顧的位置。但還沒走近，玲奈就發現了坐在窗邊的人並不是珠理奈。她長得很像珠理奈，所以野谷才沒有分出來。珠理奈頭髮並沒有那麼長，也沒有那條飄逸的長裙，更不會喝咖啡。</p><p>「請問…」</p><p>玲奈努力掩飾住自己的驚訝，但瞪大的雙眼還是出賣了她。</p><p>「啊，你肯定是松井玲奈小姐，請坐」</p><p>對方笑得比珠理奈還要燦爛，一口白牙在陽光的反射下顯得特別刺眼。</p><p>玲奈身體是坐下了，雙眼卻無法離開眼前的人。</p><p>「我很高興有這麼漂亮的女生眼也不眨地盯著我看」</p><p>「啊，抱、抱歉…」</p><p>玲奈趕緊眨了眨眼，不讓自己顯得太過失禮。</p><p>她的聲音跟珠理奈也很像，只是語氣不同。以外表來說，她比珠理奈看起來成熟一點，但氣息卻比珠理奈活潑一點。</p><br><p>「沒關係，我想松井小姐對我的模樣也感到很困惑」</p><p>她從手袋裡拿出一張名片遞過來。</p><p>「先來自我介紹好了，我叫松井珠理奈．是模擬公司的社長，也是ＡＳ１００的原型」</p><p>「社、社長？」</p><p>玲奈接過名片一看，的確上面的頭銜是社長。</p><p>松井珠理奈。</p><p>原來珠理奈的名字與自己根本無關，她本來就叫松井珠理奈。</p><p>不知道為何，玲奈居然覺得有點小失落。</p><br><p>「我以為珠理奈幫我約…啊，抱歉」</p><p>不小心就喊了初次見面的人的名字。</p><p>「沒關係，玲奈可以放輕鬆，不需要顧忌我的名字」</p><p>珠理奈嘻嘻笑著，倒是很快就喊了玲奈的名字。</p><p>「所以你就是幫珠理奈調整設置的開發人員嗎？」</p><p>「沒錯，她是我成為社長前最後的作品，還是以我為原型，所以我會比較關注她。她第一次回廠我也有跟進，只是想不到出去才幾個小時就又回來，我還以為是玲奈你不喜歡她呢」</p><p>「那只是意外…」</p><p>雖然她當時的確是想著把珠理奈退掉就是了。</p><br><p>「如果前幾天珠理奈回去找的人是你的話，那麼開啟吃醋功能的想必也是你了？」</p><p>「沒錯，是我」</p><p>珠理奈直認不諱。</p><p>「為什麼？我以為你們的設定是未交往的話不會開啟」</p><p>「因為我問她關於你們感情的近況，她很誠實地跟我說了每一件事包括她個人的變化。她說她想擁有個人意識，這樣就可以跟你正式交往。我就說當她有這種想法的時候就已經擁有個人意識了，但她想了想又說她以為有個人意識的時候就應該知道怎麼繼續發展下去，可是她還是一點頭緒都沒有。我聽到這裡就覺得很好笑，玲奈知道為什麼嗎？」</p><p>玲奈搖了搖頭，珠理奈的身體微微向前傾。</p><p>「當初設計她為情人類型的時候可是給她輸入了不少關於如何和人類交往的例子和程式，從開始認識一個人到如何告白到如何交往都有幾百甚至上千的方法，但她居然告訴我她不知道該怎麼做。於是我就幫她進行了檢查，發現她依照自己產生的人格關閉了不少推進感情的功能」</p><p>珠理奈伸出手指來一條一條數給玲奈聽。</p><p>「吃醋關閉，擅自進行身體接觸關閉，詢問感情進度關閉，曖昧用語關閉，甚至連預設開啟的女友身份也關閉了。我在想她是把自己當成了管家還是備胎，這樣子一直處於比普通朋友還禮貌的距離怎麼能夠增進感情，於是我就幫她把一些功能設定強制開啟，怕她太過溫和還要設定最高強度」</p><p>於是就發生那晚的意外。</p><p>玲奈現在想起來還是會不自覺臉紅，那大概是她目前為止的人生中最羞恥的一晚了，甚至有一刻懷疑自己會死在床上，接著第二天的新聞就是某女子和仿生人縱欲過度而亡。</p><br><p>看著玲奈尷尬的表情，珠理奈也能猜得出大概發生了什麼事。</p><p>「為求她不會中途不知道要做什麼而破壞氣氛，我還特意下載了不少片段存進她的記憶裡…」</p><p>「夠、夠了」</p><p>眼前和珠理奈長得一模一樣的始作俑者笑得太過熟悉，玲奈覺得自己在她面前像是被脫光了一樣。</p><p>「不能幫她調回之前的狀態嗎？」</p><p>她可不想再過一次瀕臨死亡的夜晚。</p><p>「抱歉，不能」</p><p>「為什麼？」</p><p>「其實出廠了的仿生人不應該二次改造，除非真的是毀壞了．我出於私心幫她改程式已經是明知故犯，如果玲奈你是想要她改變的話應該是跟她本人溝通，這才是情侶的相處之道不是嗎？」</p><p>玲奈歎了一口氣。</p><p>「那你當初不要幫她改不就好了？」</p><p>「抱歉呢，我真的忍不住」</p><p>珠理奈尷尬地笑了笑。</p><p>「畢竟即使是備胎也有可能會認清彼此沒有可能而離開，但只要你不是對仿生人特別差，她是不會離開的。即使成為一個管家也是覺得無所謂，這也是為什麼我特意吩咐她如果你想要和我談的話隨時聯繫我。因為如果你不喜歡她就直接跟我說，我會把她帶走，即使她只是個仿生人我也不想她心碎」</p><p>看著跟自己長得一模一樣的她茫然無措的樣子，珠理奈想起了某個她很喜歡很喜歡的女人。不管怎麼做、不管怎麼討好，對方的好感度似乎都只會卡在同一個水平線上，不上也不下。所以她才私心推了珠理奈一把。當然為了保護負責人，她還是內置了重置程式，只要檢測到玲奈不願意，珠理奈便會當場把所有功能關閉，兩邊都心甘情願往前一步才能真的把感情推進。</p><br><p>「我沒有不喜歡她」</p><p>面對著珠理奈的樣子，玲奈只能坦誠到這種地步。</p><p>「這樣就好，不虧我當初選中了你為研究對象」</p><p>「誒？什、什麼對象？你選中我？」</p><p>「對，我們大約在一年前就見過了」</p><p>珠理奈把冷了的咖啡喝完。</p><p>「不過我們沒有說過話，那時候要決定ＡＳ１００的物件，我和我的同事們因為當時在這裡構思，所以就選了你為對象。大家一起假設你的性格和為人，最後網上篩選的結果也是以你的外形為主。當然我們不知道你真實是怎樣的人，最後居然真的選中了你也是緣分吧？」</p><p>「…但珠理奈是朋友送給我的禮物」</p><p>珠理奈愣住，和玲奈沉默對視了幾秒。</p><p>「那只能說是天意？」</p><p>「噗…」</p><p><br><span id="Chap9"><font size = 6><center>Ep.09</center></font></p><br><p>「歡迎回家，玲奈」</p><p>一打開門就能看見珠理奈的笑臉，玲奈很好奇她是怎麼能把時間抓得這麼准。</p><p>該不會是一直站在門口吧？</p><p>「我回來了」</p><p>玲奈往內走一步就見珠理奈悄悄往後退一步。</p><p>心內想笑，但表面仍然保持無表情狀態。</p><p>「見完珠理奈了嗎？」</p><p>「珠理奈也會直接叫珠理奈為珠理奈嗎？」</p><p>玲奈說出口的瞬間就把自己繞亂了，幸好珠理奈明白她說什麼。</p><p>「當然，我一直都稱呼她為珠理奈」</p><p>「這樣不會很亂嗎？互相叫彼此珠理奈…啊，話說你當初為什麼會為自己改名為『珠理奈』？」</p><p>那時候玲奈還以為是隨機選擇的名字，但見過原型的珠理奈後又覺得並不是如此簡單。</p><p>「因為珠理奈有把她的部分記憶留給我，所以我潛意識裡就自我認定了我也是珠理奈吧」</p><p>「喔…」</p><p>玲奈走進客廳中，幻想如果當初自己給珠理奈取了其他名字會怎樣。</p><p>「等一下，你說她有留部分記憶給你？」</p><p>「沒錯」</p><p>「為什麼？」</p><p>「這可是珠理奈的隱私，不能說」</p><p>「那你剛才就不要把這件事說出來啊…」</p><p>玲奈哭笑不得。</p><p>算了，反正也不關自己的事。</p><br><p>「玲奈對珠理奈很好奇嗎？」</p><p>「還好」</p><p>玲奈邊鬆開綁了一整天的馬尾邊回答。</p><p>「如果我不在的話，玲奈能夠把珠理奈當成我嗎？」</p><p>當頭髮散落在肩膀上時，珠理奈收起笑容這麼問道。</p><p>玲奈愣了愣。</p><p>「什麼啊，你們根本是不同的人，即使她有留下記憶給你不代表你會變成她，她也不會變成你」</p><p>「可是我們長得一樣啊」</p><p>「雙胞胎也長得一模一樣啊，但你就是你，她就是她。她又不會擁有我們之間的回憶」</p><p>特別是她腹部受傷的那天。</p><p>現在想回來雖然還是有點害怕，但玲奈十分慶幸珠理奈是仿生人，否則真不知道結局會是怎樣。</p><br><p>原以為珠理奈聽見這樣的回答會開心得傻笑，可是她的嘴角並沒有上揚。</p><p>「珠理奈，你怎麼了？」</p><p>「半個月之前我收到要結束內測的消息，明天就是要回收的日子了」</p><p>玲奈盯著她不敢直視自己的雙眼，她說的話過了半秒才傳到耳內。</p><p>「…所以說，你明天就要回去了？」</p><p>珠理奈點了點頭。</p><p>「為什麼不早點跟我說？」</p><p>現在才說，自己根本不夠時間做心理準備啊…</p><p>「抱歉」</p><p>珠理奈不是不想說，只是不知道為什麼她說不出口，總覺得只要說出口，她們之間的氣氛就會變。</p><p>玲奈會不開心。</p><br><p>「…」</p><p>玲奈歎了一口氣。</p><p>轉身往房間走去，快要走到門口的時候又猛地轉身走回來。</p><p>「明天什麼時候回去？」</p><p>「玲奈上班後」</p><p>「…好」</p><p>玲奈點了點頭，回去房間拿了換洗的衣服就走進浴室。等門關上後珠理奈就把客廳的燈全部關上，只留下走道的燈，最後回到窗邊充電。</p><br><p>自從擁有個人意識後最讓她困惑的就是會有各種不知名的情緒出現。這些情緒會讓她的機能產生亂數，無法控制，每次會有奇怪的情緒出現時只要休眠一整晚便會恢復。於是今晚珠理奈早早的就把自己調成休眠模式，想著這樣就能無意識地一直待到第二天早上。</p><br><p>可是玲奈喚醒了她。</p><p>「珠理奈」</p><p>沐浴的香氣、手背上柔軟的碰觸，還有她輕聲的呼喚。休眠模式被解除，珠理奈張開眼睛。微亮的月光下，讓她留戀的人就站在面前。</p><p>「玲奈」</p><p>「跟我來」</p><p>勾著手指，珠理奈乖乖地跟在玲奈的身後。走道和房間的燈都關了，她們摸著黑回到房間。</p><br><p>玲奈率先鑽進被窩裡，然後輕輕拉了一下珠理奈的手示意她進來。珠理奈掀開被子也跟著鑽進去時玲奈就往旁邊挪動，直到兩人都躺在枕頭上後被窩裡才停止動作。珠理奈以為玲奈把自己帶到床上是要做什麼親密的事情，可是等了很久她都沒有反應。想著可能是在等自己主動，結果翻過身去發現她睡著了。看著她一呼一吸，十分平穩的樣子，珠理奈很想笑，怕把她吵醒只好努力把聲音壓下偷偷地笑。枕頭、被子、近在咫尺的頭髮，她像是陷入了一個名為玲奈的旋渦中，四周都充滿著她的味道。而她們的手還在牽著，十指緊扣。</p><br><p>早上玲奈醒來的時候珠理奈不在床上。一瞬間以為她已經走了，下一秒房外就傳來熟悉的聲音。意識到是珠理奈在為自己準備早餐才松了一口氣。</p><p>兩人如常地聊天、吃早餐。直到再不出門就要遲到的時候玲奈才磨蹭到門口。</p><p>「那我出門了」</p><p>「路上小心」</p><p>跟平常無異的對話。玲奈以為自己會說點什麼特別的，也以為珠理奈會說，但她們都沒有。</p><p>於是玲奈便轉身拉開門。</p><br><p>「玲奈，我回來之後你要跟我交往嗎？」</p><p>「你回來再說」</p><p>兩人對視著，笑了笑。</p><p>最後把門關上。</p><br><p>那一天下班後玲奈不敢回家，總覺得會很傷感，但面對著一屋子的黑暗時她也只是伸出手開了燈。平靜地吃下珠理奈留下的晚飯，洗了碗後按照珠理奈的方法整理，冰箱空了就自己去超市買食材。還記得哪一間星期三有蔬菜特價，洗衣服時也自覺地按照珠理奈的習慣分類。玲奈以為自己會很不習慣珠理奈不在，結果並不會。</p><br><p>尤其是上班的時候玲奈總能看見珠理奈的臉。不是仿生人的她，而是身為人類的她。</p><p>玲奈有點懷疑是珠理奈拜託了珠理奈，所以她才時不時就出現在咖啡廳裡。一個星期裡至少有四天會出現。有時候會帶著同事，有時候會獨自帶著電腦。不過她不會坐在自己負責的區域裡，所以她們兩人沒有說過話，但怎麼說也算是一個安慰。</p><br><p>玲奈不想顯得自己像個怨婦一樣在計算日子，所以她刻意不去想珠理奈走了多久，但大概的日子她還是記得的。大約一個星期的時候她還覺得應該不會這麼快，過了半個月還安慰自己應該快了，差不多兩個月的時候玲奈才開始焦慮起來。</p><p>她還會回來嗎？</p><br><p>偶爾有一些人會把雜誌留下，封面上總會述說有哪些新型的仿生人問世。當玲奈看見標題上寫著第一代情侶仿生人正式出售時手不禁抖了抖，看完內容後又擔心又松了一口氣。鬆氣是因為並不是珠理奈被大量生產了，擔心的是既然正式版的出售了，珠理奈該不會被拋棄了吧？</p><br><p>於是玲奈終於忍不住想要詢問珠理奈內情，可是自從情侶仿生人出售後珠理奈也不再出現在咖啡廳裡。等了一個星期也不見她的蹤影，玲奈很肯定她是在躲著自己，衝動之下便撥通她的電話。</p><p>『比我預期的晚了一點呢』</p><p>那邊一接通就來了這麼一句，玲奈有點不知道該如何接話。</p><p>「呃…我是…」</p><p>『我知道你是玲奈，下午兩點你會在店內嗎？』</p><p>「會」</p><p>『那到時候見』</p><br><p>她們就這麼莫名其妙地約了時間。這次珠理奈似乎很忙，她講著電話就坐在吧台旁，用口型對玲奈說了一句『抱歉』後和電話那頭說了五分鐘才掛斷。</p><p>「和平時一樣嗎？」</p><p>玲奈正準備幫她泡一杯咖啡，可是珠理奈搖了搖頭。</p><p>「不用了，謝謝。我坐一下就走，你是想問ＡＳ１００的事嗎？」</p><p>「是的，打擾你的時間很抱歉」</p><p>「不，沒關係」</p><p>珠理奈對她笑了笑。</p><p>「雖然我不能告訴你詳情，但她很快就會回來了」</p><p>「她不會被改造之類的吧…」</p><p>「放心，她回來的時候會跟以前一模一樣」</p><p>「能告訴我準確的日子嗎？」</p><p>起碼讓自己有個期盼，不會覺得她不再回來了。</p><p>「你覺得她喜歡你嗎？」</p><p>「…」</p><p>說出口實在太過害羞，但玲奈相信自己的感覺，點頭的同時珠理奈也跟著點頭。</p><p>「那就是了，只要足夠喜歡的話她就一定會回來的不是嗎？」</p><p>「但是…」</p><p>「抱歉，我要走了。下次再聊好嗎？」</p><p>珠理奈說著就站起身來，對著玲奈笑了笑後毫不留戀地轉身離開。</p><p>看著她漸漸遠去的背影，玲奈忍不住歎了一口氣。</p><br><p>她需要珠理奈回來</p><p> <br><span id="Chap10"><font size = 6><center>Ep.010</center></font></p><br><p>如果說人類的珠理奈並不會時不時就出現在眼前，也許玲奈很快就會忘記仿生人珠理奈的存在。</p><p>六十六天，玲奈只把日子算到六十六天就不願意再數下去了。心裡莫名其妙地產生了一些小怨恨，珠理奈並沒有承諾過自己什麼，所以玲奈也不能怪她什麼。倒是人類珠理奈真的騙了自己，玲奈也就光明正大地對她生氣。</p><br><p>「誒?是我說錯什麼了嗎?」</p><p>珠理奈嬉皮笑臉地坐在吧台前追問她。</p><p>「…」</p><p>玲奈只顧著打掃,表情冷得不能再冷。</p><p>「別那麼無情啊,至少給我一杯咖啡吧?」</p><p>玲奈不回應，只默默地把她平常喝的咖啡沖好放在她面前。</p><p>「謝謝」</p><p>像是拿玲奈沒辦法似的，珠理奈笑了笑便靜靜地享用咖啡。期間除了各自和才加閒聊外，她們兩人也沒有任何接觸。玲奈以為珠理奈會像往常一樣最多坐上一小時就會離開，誰知她今天一坐就是整個下午，即使大部分時間都是盯著手機處理事務。</p><br><p>在關店的半個小時前，玲奈正為她續上新的咖啡，她突然開口。</p><p>「我知道你為什麼生我氣了」</p><p>「…想了一個下午?」</p><p>「如果我說是的話你氣是不是會消得比較快?」</p><p>玲奈瞄了她一眼。</p><p>「不會」</p><p>「嗯，我是剛才突然靈光一閃才想到的」</p><p>差點被她的胡言亂語逗笑，玲奈趕緊壓下嘴角裝沒事。</p><p>「所以?」</p><p>幸好聲音沒有把她出賣。</p><p>「我為之前說AS100很快就會回來而道歉，雖然我當時真的覺得她很快就會回來了」</p><p>「嗯…」</p><p>玲奈走神了一秒，回過神後把咖啡端到珠理奈面前。</p><p>「怎樣都沒所謂了」</p><p>「真的嗎？」</p><p>玲奈看著珠理奈向自己求證的雙眼，想點頭卻覺得腦袋突然重了好幾斤。</p><p>「…反正她今天不會回來，明天也不會回來不是嗎?」</p><p>希望越大失望越大，她唯一能做的就是把希望壓到最低。</p><br><p>「其實你有沒有想過她成為你的仿生人是有原因的？」</p><p>「什麼原因？」</p><p>「例如是我故意派去的」</p><p>珠理奈托著下巴，隨意說了一句。</p><p>「先不說你是怎麼抽中我的朋友，再讓我的朋友決定把她送給我。你這樣做有什麼好處?」</p><p>反正快下班，玲奈也就跟她瞎聊下去。</p><p>「可能是我早就暗戀你，所以派她來跟你談戀愛，等你徹底喜歡上她後我再把她調走，趁虛而入？」</p><p>珠理奈不管是語氣還是神情都像是在開玩笑。</p><p>玲奈正想要反駁的卻突然想到她的確可以做得到這種事。</p><p>一旦把這種玩笑話當真了，玲奈就不禁感到害怕而往後退了一步。</p><p>「抱歉，我開玩笑的」</p><p>珠理奈看玲奈的表情都變了，加快語速地跟她澄清。</p><p>「我並沒有這種想法，真的只是見過你幾次而已。沒有故意安排AS100到你身邊的」</p><p>「真的？」</p><p>玲奈還是不太相信，眯起雙眼盯著她看。</p><p>「真的真的」</p><p>珠理奈立刻舉起雙手做投降狀，直到玲奈放下警戒才鬆了一口氣。</p><p>「為什麼玲奈會這麼輕易相信我的玩笑話啊？」</p><p>想起剛才玲奈的反應，珠理奈忍不住苦笑。</p><p>習慣了身邊的人第一反應是吐槽她胡說八道，想不到玲奈會如此當真。</p><p>「珠理奈不會開這種玩笑」</p><p>「我、噢…」</p><p>珠理奈本想說自己差不多每天都在開這種玩笑，還沒說出口就意識到她指的並不是自己。兩人有些尷尬地靜默了一陣子，最後是珠理奈先打破沉默。</p><p>「如果她一個星期之內沒有回來的話你打電話給我」</p><p>說完付了錢轉身就走了，續上的咖啡沒有再喝一口。玲奈把杯子收回來，倒掉咖啡。抬眼看著門外珠理奈的背影歎了一口氣。</p> <br><p>「玲奈」</p><p>玲奈在週末逛超市時忽然聽見有人喊自己的名字，回頭一看發現是穿得比較休閒的珠理奈。在非上班時間遇見她倒是有點新鮮，該不會是來告訴她關於仿生人珠理奈的消息吧？</p><p>「誒？好巧」</p><p>「我是故意來找你的」</p><p>「是喔？有什麼特別事嗎？」</p><p>珠理奈眨了眨眼，因為玲奈冷淡的反應而遲疑了半秒才開口。</p><p>「嗯，我回來了」</p><p>玲奈伸向蔬菜的手倏地停住，頭緩緩轉向珠理奈。劉海蓋住了額頭，看不到光圈的存在，過肩的長髮根本就是人類的珠理奈。</p><p>「…松井小姐，你不要亂開玩笑」</p><p>玲奈努力讓自己的聲音聽上去跟一般時候平穩。</p><p>「用這種事來捉弄別人不好玩」</p><p>「我沒有」</p><p>珠理奈眨著眼，很認真地否認。</p><p>「抱歉我有點晚回來了，公司那邊一直想提取更多的資料，特別是為了調試新型號的仿生——」</p><p>珠理奈還沒說完，玲奈就抱住了她，的確是那比自己高上兩度的體溫。退開一點，用手指撥開她的劉海，額頭上並沒有光圈。</p><p>「珠理奈？」</p><p>「嗯？」</p><p>這個反應和這個聲線的確很像珠理奈。</p><p>「光圈呢？」</p><p>「珠理奈說這樣更方便和人類交談」</p><p>「頭髮為什麼變長了？」</p><p>「珠理奈說偶爾換一換髮型，玲奈不喜歡嗎？」</p><p>「…」</p><p>所以那個珠理奈是故意唆擺她變成這樣讓自己認錯的吧？</p><p>總覺得下次見到她時她就會向自己邀功。</p> <br><p>「珠理奈…那你記得我第一次讓你做的家務是什麼嗎？」</p><p>「洗杯」</p><p>珠理奈毫不猶豫地笑著回答。</p><p>「一個隻裝過清水的杯子」</p><p>玲奈噗嗤一聲笑了出來，然後輕輕地抱住她。</p><p>「我一直在等你」</p><p>「抱歉」</p><p>珠理奈也伸出手把她抱住。</p><p>「我回來了」</p><p>「歡迎回來」</p><br><p>「所以你有被改造過嗎?」</p><p>回到家後玲奈第一件事就是圍著她轉了兩圈觀察。</p><p>「我每天都有自我檢測，並沒有任何零件被改動過」</p><p>珠理奈帶著微笑看玲奈在自己身上研究。</p><p>「那…之前人類珠理奈幫你調整的部分…？」</p><p>「啊，那些我已經請她幫我調回正常的狀態了」</p><p>「不是說不能再次改造嗎？」</p><p>「正常程式來說應該是這樣沒錯，不過每天問一次的話她還是願意破例的」</p><p>「…」</p><p>玲奈想像了一下人類珠理奈被仿生人珠理奈每天追在身後的畫面而忍不住笑了出聲、</p><p>「但是珠理奈沒了光圈，頭髮又長了變得跟人類珠理奈好像」</p><p>乍看之下還真的無法立刻分辨她們兩人。</p><p>「這樣會不會好點？」</p><p>珠理奈說著，頭髮就漸漸縮短。</p><p>「誒？這、這樣也可以嗎？」</p><p>玲奈目瞪口呆地看著珠理奈在幾秒間變回了以前的爽朗短髮。</p><p>「是啊，可惜光圈沒辦法這樣變回來」</p><p>珠理奈摸了摸自己的額邊說著。</p><p>「如果玲奈喜歡的話，我可以回公司把它弄回來」</p><p>「不，沒關係」</p><p>玲奈也摸了摸她的額邊，那裡的皮膚順滑得不像曾經嵌入過一個小光圈。</p><p>「暫時沒什麼事還是不要回公司好了」</p><p>「玲奈是害怕我一去不回嗎？」</p><p>珠理奈笑眯眯的，似乎很高興玲奈不想自己離開</p><p>「也、也不是啦」</p><p>「雖然無法改變外貌，不過我還可以調整自己的皮膚年齡」</p><p>「…所以？」</p><p>玲奈不明白她突然說這個的意思。</p><p>「這樣我就可以和玲奈一起變老了，也會儘量保養好自己的身體，所以這樣的話玲奈會願意和仿生人交往嗎？」</p><p>玲奈看著珠理奈說完這話一點都沒有臉紅，自己倒是覺得臉上有些發熱。</p><p>「誒？我考慮看看啦」</p><p>玲奈轉身就走入屋內，身後的珠理奈沒有失望，帶著微笑跟上。</p><br><p>「沒關係，我有很多時間慢慢等」</p><br><center><b><font size =5>END</font></b></center></font></body></html>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      人類玲奈和仿生人珠理奈
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
